<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<string_table>

<string id="aem_start_421">
<text>Et maintenant ? Est-ce que les combats dans l'arène sont finis et que tu vas fermer boutique pour aller courir l'aventure dans la Zone ?</text>
</string>
<string id="aem_start_4211">
<text>Non, Le Tatoué. Des tournois ouverts à tous vont bientôt débuter.</text>
</string>
<string id="aem_start_42111">
<text>J'en étais sûr! Explique-moi comment ça va se passer.</text>
</string>
<string id="aem_start_421111">
<text>Donc voici l'affaire. Tu as gagné et tu es devenu le champion de l'arène, mais ce n'est pas un titre permanent et cela ne donne aucune garantie que tu gagneras le prochain tournoi. Les tournois sont disputés régulièrement, tous les soirs entre 22h00-6h00. Tu seras averti par un message sur ton PDA avant qu'ils commencent. Comme tu es un champion, tu as accès à tous les combats possibles et tu peux décider toi-même des armes qui seront utilisées lors des combats. Nous avons aussi des règles concernant les armes. Les grenades, lance-grenades, fusil Gauss, lance-roquettes et les autres armes lourdes sont interdites. C'est à peu près tout. L'Arène a besoin d'un bon nettoyage, en attendant la réouverture va te payer un coup à boire au Bar. A bientôt, j'espère...</text>
</string>
<string id="aem_start_4211111">
<text>Bien.</text>
</string>
<string id="aem_start_31">
<text>Salut champion !</text>
</string>
<string id="aem_start_311">
<text>Bonjour. Quoi de neuf aujourd'hui ?</text>
</string>
<string id="aem_start_3111">
<text>Eh, tu es bien impatient... Nous n'avons même pas encore réunis assez de candidats. Reviens un peu plus tard.</text>
</string>
<string id="aem_start_31111">
<text>Bonne affaire.</text>
</string>
<string id="aem_start_611">
<text>Félicitations. Tu as deviné juste.</text>
</string>
<string id="aem_start_621">
<text>Ne t'inquiète pas, la prochaine fois peut-être tu auras plus de chance.</text>
</string>
<string id="aem_start_631">
<text>Voici ton argent durement gagné.</text>
</string>
<string id="aem_start_641">
<text>Quel combat ! Tu mérites une récompense.</text>
</string>
<string id="aem_start_651">
<text>Ta victoire ne sera pas prise en compte.</text>
</string>
<string id="aem_start_661">
<text>Tu es condamné à une amende pour avoir enfreint les règles du combat.</text>
</string>
<string id="aem_start_711">
<text>Salut à toi, champion ! Alors tu as décidé de revenir sur le devant de la scène, hein ? Je n'ai pas trouvé un adversaire capable de te voler ton titre, mais ne te détends pas encore. Pourquoi ne pas faire un combat aujourd'hui ? Que dis-tu d'un combat contre deux ou trois mutants ? J'en ai attrapé quelques uns pour toi.</text>
</string>
<string id="aem_start_721">
<text>Le Tatoué, écoute. Tu as un problème. Les factions ont décidé de s'unir contre un ennemi commun.</text>
</string>
<string id="aem_start_7211">
<text>Et en quoi est-ce un problème ?</text>
</string>
<string id="aem_start_72111">
<text>Le problème est que l'ennemi dont je parle... C'est toi. Rappelle-toi combien de personnes tu as envoyé de l'autre côté ? Eh bien, les gars qui sont à ma gauche refusent de se battre contre toi... Seul.</text>
</string>
<string id="aem_start_731">
<text>Hé la, Le Tatoué. Nous avons reçu plein de mutants frais, nous manquons d'espace dans les enclos. Et comme fait exprès, personne ne veut les combattre. Peut-être que tu pourras libérer de l'espace pour nous ?</text>
</string>
<string id="aem_start_7311">
<text>Nous verrons.</text>
</string>
<string id="aem_start_73111">
<text>Il suffit de penser à ce que je viens de te dire. Le travail, c'est la santé. tu vas nous aider, pour divertir les spectateurs, et tu gagneras de l'argent en même temps.</text>
</string>
<string id="aem_start_741">
<text>Hé, Le Tatoué. L'Arène est ouverte à nouveau, va vite t'inscrire pour un combat. On a un programme chargé aujourd'hui.</text>
</string>
<string id="aem_start_81">
<text>Salut, Stalker.</text>
</string>
<string id="aem_start_91">
<text>Bonjour, Le Tatoué !</text>
</string>

<string id="aem_extra_0">
<text>J'ai une requête.</text>
</string>
<string id="aem_extra_1">
<text>Laquelle ?</text>
</string>
<string id="aem_extra_2">
<text>Peux-tu me réinscrire sur ta liste pour que je reçoive à nouveau les messages de combats ?</text>
</string>
<string id="aem_extra_21">
<text>D'accord.</text>
</string>
<string id="aem_extra_3">
<text>Pourrais-tu s'il te plait arrêter de m'envoyer ces messages ?</text>
</string>
<string id="aem_extra_31">
<text>Pas de problème. Je te supprime de la liste des contacts.</text>
</string>
<string id="aem_extra_4">
<text>Peux-tu mettre un peu plus de lumière dans l'arène ?</text>
</string>
<string id="aem_extra_41">
<text>Je vais voir ce que je peux faire.</text>
</string>
<string id="aem_extra_5">
<text>S'il te plait, remets l'éclairage comme il était avant.</text>
</string>
<string id="aem_extra_51">
<text>Allumer, éteindre... Décide-toi, hein !</text>
</string>
<string id="aem_extra_6">
<text>MODE ELIMINATOIRE</text>
</string>
<string id="aem_extra_61">
<text>Es-tu sûr?</text>
</string>
<string id="aem_extra_611">
<text>Oui</text>
</string>
<string id="aem_extra_612">
<text>Non</text>
</string>
<string id="aem_extra_9">
<text>Oublie ça.</text>
</string>

<string id="aem_job_quest">
<text>Eh bien, Quel genre de combats as-tu aujourd'hui ?</text>
</string>
<string id="aem_job_closed">
<text>Aucun à l'heure actuelle, attends l'ouverture.</text>
</string>
<string id="aem_job_done">
<text>C'est tout pour aujourd'hui. Pas beaucoup de gens veulent se battre aujourd'hui.</text>
</string>
<string id="aem_job_select">
<text>Choisi.</text>
</string>
<string id="aem_job_reject">
<text>Peut-être une autre fois.</text>
</string>
<string id="aem_job_group_reject">
<text>J'ai changé d'avis.</text>
</string>
<string id="aem_job_time_quest">
<text>Si tu es absolument sûr de tes capacités, puis-je te suggérer un combat chronomètré ? Ces combats ne durent généralement pas longtemps et demande une certaine maîtrise dans l'art de tuer. Il y a une possibilité d'obtenir des bonus ou même de doubler tes gains si tu gagnes dans le temps le plus court possible. N'oublie pas la règle d'or, tu ne peux pas tuer ton adversaire après le temps défini. Si tu le fais, tu seras condamné à une amende du même montant que tes gains. Je pense que tu seras d'accord, il est préférable de garder son propre cul intact et sans le prix à payer de ce que tu es censé gagner. Et j'ai besoin d'autres candidats pour d'autres combats, afin que tu puisses m'aider en suivant cette règle. Eh bien, qu'en dis-tu ? Comment je règle le chrono ?</text>
</string>
<string id="aem_job_time_5">
<text>Cinq secondes.</text>
</string>
<string id="aem_job_time_10">
<text>Dix secondes.</text>
</string>
<string id="aem_job_time_15">
<text>Quinze secondes.</text>
</string>
<string id="aem_job_time_20">
<text>Vingt secondes.</text>
</string>
<string id="aem_job_time_30">
<text>Trente secondes.</text>
</string>
<string id="aem_job_time_40">
<text>Quarante secondes.</text>
</string>
<string id="aem_job_time_50">
<text>Cinquante secondes.</text>
</string>
<string id="aem_job_time_60">
<text>Une minute.</text>
</string>
<string id="aem_job_time_unlimited">
<text>Pas de chrono.</text>
</string>
<string id="aem_job_time_reject">
<text>J'ai changé d'avis.</text>
</string>
<string id="aem_job_stake_quest">
<text>Sur qui vas-tu parier ?</text>
</string>
<string id="aem_job_stake_vs">
<text>Contre.</text>
</string>
<string id="aem_job_stake_reject">
<text>Personne. J'ai changé d'avis.</text>
</string>
<string id="aem_job_stake_money">
<text>Combien ?</text>
</string>
<string id="aem_job_stake_money_tm">
<text>roubles.</text>
</string>
<string id="aem_job_stake_money_empty">
<text>Peut-être une autre fois, mes poches sont vides.</text>
</string>
<string id="aem_job_stake_money_reject">
<text>Non, je préfère ne pas miser.</text>
</string>
<string id="aem_job_stake_ready">
<text>Tous les paris ont été enregistrés. Plus aucuns ne seront acceptés.</text>
</string>
<string id="aem_job_stake_go">
<text>C'est parti !</text>
</string>
<string id="aem_job_extra">
<text>Totalisateur.</text>
</string>
<string id="aem_job_extra_info">
<text>Tu veux gagner de l'argent sans risquer ton propre cul ? Alors tu es à la bonne adresse. Tu peux placer des paris en deux modes: des combats contre des mutants et des tournois entre factions. C'est simple. Dis-moi sur qui tu paries ton argent, et tu n'as qu'à admirer le combat. Si le gars sur tu as parié gagne, alors tu récuperas ton argent avec des intérets. Tu l'as deviné, au moins tu vas assister à une bagarre intense avec la satisfaction de ne pas se faire tirer dessus. Quel est ton choix ?</text>
</string>
<string id="aem_job_extra_reject">
<text>J'ai changé d'avis.</text>
</string>

<string id="aem_team_military">
<text>Sur les soldats.</text>
</string>
<string id="aem_team_military1">
<text>Les militaires.</text>
</string>
<string id="aem_team_military2">
<text>Les militaires.</text>
</string>
<string id="aem_team_killer">
<text>Les mercenaires.</text>
</string>
<string id="aem_team_killer1">
<text>Les mercenaires</text>
</string>
<string id="aem_team_killer2">
<text>Les mercenaires.</text>
</string>
<string id="aem_team_freedom">
<text>Sur la Liberté.</text>
</string>
<string id="aem_team_freedom1">
<text>Les gars de la Liberté</text>
</string>
<string id="aem_team_freedom2">
<text>Les gars de la Liberté.</text>
</string>
<string id="aem_team_dolg">
<text>Le Devoir.</text>
</string>
<string id="aem_team_dolg1">
<text>Les gars du Devoir.</text>
</string>
<string id="aem_team_dolg2">
<text>Les gars du Devoir.</text>
</string>
<string id="aem_team_neutral">
<text>Sur les solitaires.</text>
</string>
<string id="aem_team_neutral1">
<text>Les solitaires.</text>
</string>
<string id="aem_team_neutral2">
<text>Les solitaires.</text>
</string>
<string id="aem_team_bandit">
<text>Sur les bandits.</text>
</string>
<string id="aem_team_bandit1">
<text>Les bandits.</text>
</string>
<string id="aem_team_bandit2">
<text>Les bandits.</text>
</string>
<string id="aem_team_pseudodog">
<text>Sur les chiens.</text>
</string>
<string id="aem_team_pseudodog1">
<text>Les chiens</text>
</string>
<string id="aem_team_pseudodog2">
<text>Les chiens.</text>
</string>
<string id="aem_team_boar">
<text>Sur les sangliers.</text>
</string>
<string id="aem_team_boar1">
<text>Sur les sangliers.</text>
</string>
<string id="aem_team_boar2">
<text>Sur les sangliers.</text>
</string>
<string id="aem_team_snork">
<text>Sur les snorks.</text>
</string>
<string id="aem_team_snork1">
<text>Les snorks</text>
</string>
<string id="aem_team_snork2">
<text>Les snorks.</text>
</string>
<string id="aem_team_bloodsucker">
<text>Sur les sangsues.</text>
</string>
<string id="aem_team_bloodsucker1">
<text>Les sangsues</text>
</string>
<string id="aem_team_bloodsucker2">
<text>Les sangsues.</text>
</string>
<string id="aem_team_zombie">
<text>Les zombies.</text>
</string>
<string id="aem_team_zombie1">
<text>Les zombies</text>
</string>
<string id="aem_team_zombie2">
<text>Les zombies.</text>
</string>
<string id="aem_team_chimera">
<text>Sur la chimère.</text>
</string>
<string id="aem_team_chimera1">
<text>La chimère</text>
</string>
<string id="aem_team_chimera2">
<text>La chimère.</text>
</string>
<string id="aem_team_burer">
<text>Sur le nain (Burer).</text>
</string>
<string id="aem_team_burer1">
<text>Le nain (Burer)</text>
</string>
<string id="aem_team_burer2">
<text>Le nain (Burer).</text>
</string>
<string id="aem_team_gigant">
<text>Sur le pseudo-géant.</text>
</string>
<string id="aem_team_gigant1">
<text>Le pseudo-géant</text>
</string>
<string id="aem_team_gigant2">
<text>Le pseudo-géant.</text>
</string>

<string id="aem_mutants">
<text>Mutants.</text>
</string>
<string id="aem_mutants_info">
<text>Enfin ! Le Devoir a offert du nouveau pour l'arène, des mutants vivants. Et certains sont même rares. Choisi. Qui sera ta prochaine victime ?</text>
</string>
<string id="aem_military">
<text>Combat avec les militaires.</text>
</string>
<string id="aem_military_info">
<text>La première chose qui vient à l'esprit est : Quel enfer sont ces gars-là, vu ce qu'ils ont fait dans le bar! Pourtant, grâce à leurs nombreuses connexions, les gars du Devoir peuvent se le permettre. Il n'y a pas de doutes quant au professionnalisme de ces soldats. Ils ont tous beaucoup d'expérience derrière eux, ce qui ils ont obtenu avant même que la zone devienne ce qu'elle est. Certains de ces gars-la ont fait la guerre d'Afghanistan, la Georgie et la Tchetchenie, et ils ont même fait un raid de quelques années dans la zone, alors qu'ils sont encore vivants. Ils ont les meilleures armes que leur gouvernement russe peut produire.</text>
</string>
<string id="aem_killer">
<text>Combat avec des mercenaires.</text>
</string>
<string id="aem_killer_info">
<text>Les mercenaires sont un groupe trés organisé, paramilitaire de nombreux entrepreneurs prives. Ils portent des armes importées, de sorte qu'ils ne sont pas a court de liquidités. La rumeur dit qu'ils travaillent pour des intérêts étrangers et les gouvernements, en plus du russe, l'ukrainien, et peut-être même les clients géorgiens. Je les appelle un effet secondaire du gouvernement de l'Ukraine parce qu'ils ont fait tant d'efforts pour adhérer à l'OTAN. Beaucoup d'habitants essayent de rester aussi loin d'eux, car ils peuvent, mais a l'armee, ils sont comme un os pointu dans la gorge. Ils donnent l'mercenaires la plus haute priorite s'ils en place, quel type de me respecter les soldats. La puissance de feu des mercenaires est difficile d'ignorer, ce qui explique pourquoi certains groupes ont meme des contacts entre eux.</text>
</string>
<string id="aem_freedom">
<text>Combat avec la Liberté.</text>
</string>
<string id="aem_freedom_info">
<text>les gars de la Liberté sont les ennemis jurés du Devoir. Ils ont beaucoup d'anciens du Devoir dans leurs rangs, ceux qui ont été rejetés, l'idéologie de cette faction: Nous sommes le dernier espoir de l'humanité !. C'est une des raisons pour lesquelles les relations entre les deux factions sont très tendues. Même si Le Devoir considère la Liberté d'etre rien de plus qu'un troupeau d'anarchistes de l'age de pierres, cela n'a pas empêché le Devoir d'engager un dur combat contre la Liberté. La Liberté est certainement plus organisée que le Devoir, et leurs armes et armures ne sont pas si mauvais que ça. Le Devoir a perdu beaucoup de leurs meilleurs combattants qui ont désertés pour la Liberté, de sorte que leur expérience du combat soit enfin respectée. A l'heure actuelle, il y a un cessez-le-feu entre les deux factions, mais il est assez fragile.</text>
</string>
<string id="aem_dolg">
<text>Combat avec Le Devoir.</text>
</string>
<string id="aem_dolg_info">
<text>La faction de service est notre force de police auto-declarée. C'est grâce à eux que nous avons combatu à mort dans notre humble sphère, en plus de capturer des mutants. Les membres de cette faction participent régulièrement à des combats d'arène pour perfectionner leurs compétences et la pratique pour les futurs raids dans le fin fond de la Zone. Ils sont armés de la même façon que les Spetsnaz de notre gouvernement, avec les meilleurs armes à feu diponibles du Pacte de Varsovie.</text>
</string>
<string id="aem_neutral">
<text>Combat avec les solitaires.</text>
</string>
<string id="aem_neutral_info">
<text>Les solitaires d'habitude, sont ceux qui sont rester a l'écart ou n'ont pas encore rejoint une faction. Tu peux voir des visages familiers parmi eux, reconnaître même les gars avec qui tu as pu partager une bouteille il y a quelques semaines. C'est une bonne façon de te faire des ennemis ou d'éclaircir le rang de concurrents. Ils sont armés d'une myriade d'armes à feu. Canons du Pacte Varsovie, fusils importés, mais je n'ai pas pu encore voir toutes leurs armes, ce qui me rend fou.</text>
</string>
<string id="aem_bandit">
<text>Combat avec des Bandits.</text>
</string>
<string id="aem_bandit_info">
<text>Le parti des condamnés à mort capturés dans la Vallée obscure. Ils ont eu des canons loués, des armes d'arène, donc ne pense pas un seul instant qu'ils vont te tirer dessus avec un canon double rouillé et avec un Makarov qu'ils ont pris à des flics morts, ils tuent en 75 secondes.</text>
</string>
<string id="aem_special">
<text>Combat contre l'équipe de la Zone.</text>
</string>
<string id="aem_special_info">
<text>Chaque faction est représentée dans cette équipe. Le nombre des opposants est légèrement plus élevé que d'habitude, et ils sont tous là pour te crever et te faire payer pour tous les camarades que tu as tué.</text>
</string>
<string id="aem_special_1">
<text>Je le prends.</text>
</string>
<string id="aem_special_warning">
<text>Tu n'as pas beaucoup de chances de revenir. Es-tu sur de vouloir accepter leur défi ?</text>
</string>
<string id="aem_special_continue">
<text>J'ai vécu bien pire. Annonce le combat.</text>
</string>
<string id="aem_stakes">
<text>Combat avec des mutants.</text>
</string>
<string id="aem_stakes_info">
<text>Voici les différentes factions de Stalkers tués par deux mutants, ou vice-versa, dépend de la chance qu'ils ont eu. Quel combat nous montres-tu aujourd'hui ?</text>
</string>
<string id="aem_turnament">
<text>Faction tournoi.</text>
</string>
<string id="aem_turnament_info">
<text>Il s'agit d'un tournoi entre les factions. Chacune essaie de prouver qu'ils sont meilleurs que les autres. Les petits conflits et les désaccords entre eux sont également résolus ici avec un minimum de pertes. Les règles sont simples : il y a quelques équipes, ils se tuent les uns les autres jusqu'à ce qu'il en reste un seul, le plus fort, puis il est laissé au repos. Vas-tu commencer ?</text>
</string>

<string id="aem_mutants_dog">
<text>Chiens.</text>
</string>
<string id="aem_mutants_boar">
<text>Les Sangliers.</text>
</string>
<string id="aem_mutants_tushkano">
<text>Les rongeurs.</text>
</string>
<string id="aem_mutants_snork">
<text>Snorks.</text>
</string>
<string id="aem_mutants_bloodsucker">
<text>Les sangsues.</text>
</string>
<string id="aem_mutants_zombie">
<text>Contrôleur et zombie.</text>
</string>
<string id="aem_mutants_chimera">
<text>Chimère.</text>
</string>
<string id="aem_mutants_burer">
<text>Nain (Burer).</text>
</string>
<string id="aem_mutants_gigant">
<text>Pseudo-géant.</text>
</string>
<string id="aem_fight_1on1">
<text>Un contre un.</text>
</string>
<string id="aem_fight_1on2">
<text>Un contre deux.</text>
</string>
<string id="aem_fight_1on3">
<text>Un contre trois.</text>
</string>
<string id="aem_fight_1on6">
<text>Un contre six. Un bain de sang, en d'autres termes.</text>
</string>

<string id="aem_msg_done">
<text>L'arène va maintenant fermer pour le nettoyage et l'entretien. Plus aucun combat aujourd'hui.</text>
</string>
<string id="aem_msg_close">
<text>Le temps des combats est terminé. Celui qui n'a pas pu arriver à temps, tant pis.</text>
</string>
<string id="aem_msg_open">
<text>Et maintenant l'Arène ouvre à nouveau! Qui veut être le premier à verser le sang ?</text>
</string>
<string id="aem_msg_3h">
<text>Quiconque est prêt à participer à un combat dans l'arène, doit venir au Bar immédiatement. Le premier combat commence dans trois heures.</text>
</string>
<string id="aem_msg_6h">
<text>Six heures jusqu'à l'ouverture de l'arène.</text>
</string>
<string id="aem_msg_12h">
<text>Douze heures jusqu'à l'ouverture de l'arène.</text>
</string>
<string id="aem_msg_24h">
<text>Un rappel à tous : les combats reprendront dans l'Arène dans 24 heures exactement.</text>
</string>
<string id="aem_msg_48h">
<text>L'Arène rouvrira ses portes dans 48 heures.</text>
</string>
<string id="aem_msg_72h">
<text>L'Arène rouvrira ses portes dans plus ou moins 3 jours.</text>
</string>

<string id="aem_barman">
<text>Barman</text>
</string>
<string id="aem_admin">
<text>Administrateur de l'arène</text>
</string>
<string id="aem_arny_dead">
<text>Les gars ! Un connard a tué Arnie ! Si quelqu'un trouve cette espèce de porc, s'il vous plait, abattez-le sur place. Récompense assurée. L'Arène est maintenant fermée pour une période de temps indéfini, prêter donc attention aux annonces.</text>
</string>
<string id="aem_restore">
<text>Nous sommes heureux d'annoncer que nous avons trouvé un nouvel administrateur pour l'Arène. L'Arène est de nouveau ouverte.</text>
</string>
<string id="aem_barm_1">
<text>Mais qu'est-ce que c'est ?! Des connards ont tué l'administrateur de l'Arène ... Encore ! Quelqu'un peut-il s'il vous plait arrêter ces psychopathes ?</text>
</string>
<string id="aem_barm_2">
<text>Ecoute-moi, salaud ! Si je découvre ton identité, tu feras mieux de te tirer une balle ! N'attend pas que mes gars trouvent ton petit cul, ils vont s'en occuper, pendant longtemps !</text>
</string>
<string id="aem_barm_3">
<text>Tous les Stalkers sont au bar! L'administrateur de l'Arène a été tué. Trouvez le tueur, c'est un connard et nous devons l'arrêter une fois pour toutes.</text>
</string>
<string id="aem_barm_4">
<text>Les gars, l'administrateur de l'arène a été tué une fois de plus. Le tueur est toujours dans les environs. Trouvez-le, mais ne le tuez pas. Cassez-lui juste les rotules, coupez-lui les mains et jetez-les dans au feu. Ensuite accrochez-le sur la porte principale.</text>
</string>
<string id="aem_arny_spread_out">
<text>Il y a un petit problème... Arnie n'est pas dans son état normal à cause d'un truc un peu fort qu'il a bu. Une alcool expérimental distillé dans une anomalie. Ca l'a bien déchiré, héhé !  Alors, vous comprendrez sans doute, les gars, qu'il n'y aura pas de combats dans l'arène jusqu'à ce qu'on trouve un nouvel administrateur. Quand nous l'aurons, je vous le ferai savoir.</text>
</string>
<string id="aem_admin_spread_out">
<text>Nom de Dieu, le nouvel administrateur de l'Arène a disparu. Il s'est bourré la gueule et il a disparu. L'arène sera fermée jusqu'à ce que nous le retrouvions ou quelqu'un d'autre pour le remplacer.</text>
</string>
<string id="aem_drunk_1">
<text>Je vais au bar pour boire un coup. Tous ces combats m'ont donné soif ...</text>
</string>
<string id="aem_drunk_2">
<text>Je vais au bar boire ... l'argent que t'as perdu.</text>
</string>
<string id="aem_drunk_3">
<text>Si quelqu'un a besoin de moi, qu'il vienne me chercher au bar. Je vous préviens ... qu'on ne vienne pas me déranger, sauf si vous avez une bouteille avec vous.</text>
</string>
<string id="aem_drunk_4">
<text>Pfff, tous les jours c'est pareil... un coup de vodka par-ci, par-là, et un p'tit pour la route. Bref, je suis au bar.</text>
</string>
</string_table>
