<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>
<string id="item_cheburashka_name">
	<text>Cheburashka</text>
</string>
 
<string id="item_cheburashka_desc">
	<text>Poupée étrange qui est apparemment resté longtemps dans une anomalie. Chaud au toucher avec une odeur de fourrure. Le dos est pelé.</text>
</string>
 
<string id="item_guitar_sidr_name">
	<text>Guitare de Sidorovich</text>
</string>
 
<string id="item_guitar_sidr_desc">
	<text>Guitare de Sidorovich.</text>
</string>
 
<string id="item_yashik_weapon_name">
	<text>Caisse d'armes</text>
</string>
 
<string id="item_yashik_weapon_desc">
	<text>Lourde caisse remplie de fusils. Verrouillée avec cadenas.</text>
</string>
 
<string id="af-night-star_teterev">
	<text>"Etoile Noire"</text>
</string>
 
<string id="enc_zone_artifact_af-night-star_teterev">
	<text>"Etoile Noire" - un dérivé rare de l'artefact "Etoile phosphorescente". Son origine est inconnue, mais l'artefact donne une protection accrue contre les brûlures, à la différence de l' "Etoile phosphorescente" .</text>
</string>
 
<string id="item_bp_mily_otschet_name">
	<text>Rapport sur une nouvelle transition</text>
</string>
 
<string id="item_bp_mily_otschet_desc">
	<text>Un rapport militaire sur la réouverture d'une transition qui était devenue infranchissable entre Agroprom et le Marais. D'après le rapport la transition était devenue impossible à franchir après la deuxième grande émission. Mais une nouvelle transition entre les deux zones a été découverte récemment.\n%c[blue][Double-clic pour lire le rapport]</text>
</string>
 
<string id="item_af_esc_anomaly_name">
	<text>Un artefact inconnu</text>
</string>
 
<string id="item_af_esc_anomaly_desc">
	<text>Artefac inconnu. En plus d'être fortement radioactif, il ne semble n'avoir aucune propriété spéciale.</text>
</string>
 
<string id="item_antena_name">
	<text>Microphone</text>
</string>
 
<string id="item_antena_desc">
	<text>Microphone directionnel très sensible. Distingue clairement même les sons les plus faibles à une distance de plus de 200 mètres.</text>
</string>
 
<string id="item_pda_friend_barman_name">
	<text>PDA de Shvidi</text>
</string>
 
<string id="item_pda_friend_barman_desc">
	<text>PDA de Shvidi. En état de marche. Derniers enregistrements disponibles: Enregistrement No:1: \nHier nous avons vu trois bandits capturer un membre du Devoir. Quels salauds! \n Enregistrement No:2: \nLes Bandits sont très actifs! A notre connaissance, ils ont plusieurs prisonniers du Devoir. \nEnregistrement No:3: \n Aujourd'hui j'ai eu de la chance - j'ai trouvé trois artefacts "morceau de viande". \nEnregistrement No:4: \nNous avons été attaqués par une escouade militaire, mais nous avons réussi à les repousser. \nEnregistrement No:5: \nNotre groupe a été capturé par les militaires. Ils ont pris nos armes. Ils nous ont emmenés à côté de la petite voiture pour nous obliger à ramasser des artefacts. Le taux de radiations est très fort. Nous ...</text>
</string>
 
<string id="item_af_for_night_stalker_name">
	<text>"Ame Noire"</text>
</string>
 
<string id="item_af_for_night_stalker_desc">
	<text>Artefact "Ame Noire". Possède des propriétés extrêmement négatives: le toucher provoque des étourdissements et des nausées. Présente un fort champ gravitationnel - il est difficile à attraper. Un contact prolongé avec lui aurait de graves conséquences sur la santé.</text>
</string>
 
<string id="item_af_of_doch_starik_name">
	<text>Poupée</text>
</string>
 
<string id="item_af_of_doch_starik_desc">
	<text>Poupée de la fillette du Vieil Homme. Elle a un effet inhabituel et désagréable sur celui qui la touche, causant de légers vertiges et des hallucinations auditives.</text>
</string>
 
<string id="item_kid_zapisi_name">
	<text>Cahier</text>
</string>
 
<string id="item_kid_zapisi_desc">
	<text>Cahier d'écolier ordinaire. Contient des exercices d'écriture d'enfant et des dessins dans les marges. Il n'y a que les dernières pages qui sont encore lisibles.</text>
</string>
 
<string id="item_wpn_of_qest_on_elevator_name">
	<text>Fusil de sniper</text>
</string>
 
<string id="item_wpn_of_qest_on_elevator_desc">
	<text>Fusil endommagé par l'explosion d'une cartouche dans la culasse. Sur la crosse est gravé un étrange symbole.</text>
</string>
 
<string id="item_kolba_dummy_name">
	<text>Fiole vide</text>
</string>
 
<string id="item_kolba_dummy_desc">
	<text>Flacon de laboratoire vide.</text>
</string>
 
<string id="item_kolba_name">
	<text>Fiole remplie d'eau</text>
</string>
 
<string id="item_kolba_desc">
	<text>Flacon de laboratoire contenant de l'eau du marais.</text>
</string>
 
<string id="item_kolba_zombie_name">
	<text>Sérum</text>
</string>
 
<string id="item_kolba_zombie_desc">
	<text>Le sérum. Son apparence et son odeur déplaisantes sont en harmonie avec ses effets: il provoque un état temporaire de zombification.</text>
</string>
 
<string id="item_zapis_treasure_of_figa_name">
	<text>Note de la cache Figo</text>
</string>
 
<string id="item_zapis_treasure_of_figa_desc">
	<text>Note de la cache de Figo. Contenu:...\n"J'ai étudié pendant longtemps les anomalie sur le territoire de Yantar. Récemment j'ai remarqué à l'usine une étrange lueur autour du compresseur qui rappelle celle d'un artefact, mais en beaucoup plus fort. Le phénomène se produit uniquement vers dix heures du soir. je n'étais pas loin, mais j'ai eu peur d'approcher. En plus ma tête me faisait mal - apparemment l'effet du bipsizon s'amenuisait... J'ai dû fuir. Sakharov est maintenant à court de ce médicament miracle (vraiment pas le moment!), mais j'essaye toujours de me rendre là-bas.  Si j'hésite, quelqu'un d'autre remarquera peut-être la lueur et je me ferai doubler! Au cas où je finirai zombifié, je vais laisser l'artefact ici! Sakharov a promis qu'il pourrait me guérir. J'espère que tout ira bien et que je n'en n'aurai pas besoin \nFigo \n\nPS. Si vous lisez cette note, je suis probablement mort. En tout cas, j'ai laissé le document le plus important que j'aie trouvé vers l'usine de Yantar, dans le bus sur la route menant au portail de l'usine. Attention, c'est très sérieux ... je crois avoir découvert quelque chose sur l'origine de la Zone."</text>
</string>
 
<string id="item_dnevnik_tomsona_name">
	<text>Le carnet du professeur Thompson</text>
</string>
 
<string id="item_dnevnik_tomsona_desc">
	<text>Le carnet du professeur Thompson.\n21 Mars 2006.\nMoi, Joseph Thompson Karlovich, ainsi que mon adjoint et conseiller scientifique, le professeur Mengelina, nous nous sommes engagés dans une expérience plutôt dangereuses et au cas où il nous arriverait quelque chose, j'ai commencé ce journal. Il y a une semaine notre laboratoire a reçu un groupe de criminels condamnés à mort. Apparemment, le gouvernement a décidé que ces hommes pouvaient servir de matériel "expérimental". On croit rêver ! Comme nous n'avions pas assez de problèmes ici, et en plus il faut maintenant surveiller une bande de criminels ! D'autre part, leur intelligence est assez faible, alors si nos expériences augmentent leurs capacités intellectuelles, on devrait le remarquer facilement. Nous avons travaillé longtemps sur un projet qui, selon notre hypothèse, devrait développer significativement l'intelligence humaine. Mais il n'était pas possible de procéder à des tests. Maintenant, avec ces prisonniers, nous allons pouvoir commencer les expériences.\n\n23 Mars 2006.\nAujourd'hui a eu lieu la première expérience sérieuse avec notre nouveau matériel expérimental. Au début, tout s'est bien passé, les appareils affichaient une augmentation constante de la productivité du cortex cérébral et du subcortex. Cependant, après un certain temps l'expérience a commencé à devenir imprévisible quand l'un des sujets a commencé à pleurer hystériquement. Fait intéressant, parmi ses cris inarticulés nous avons pu entendre très distinctement ces mots: "Zone", "Le douze Avril", "Conscience-C". Puis le sujet est devenu psychotique et en proie à des convulsions ... nous avons dû stopper l'expérience et lui donner des sédatifs. Néanmoins, les sédatifs ne lui ont guère fait d'effet, et le sujet hurlait qu'il voulait mourir et tuer les autres sujets d'expérimentation. Comme ses cris commençaient à pertuber les autres sujets, nous avons décidé de le transférer au laboratoire X-18 sous la charge du second groupe de chercheurs qui mène des expériences sur le corps humain et l'amélioration de ses capacités physiques.
	
	
	\n\n26 Mars 2006.\n Il semble que nos expériences touchent à leur fin. Nous avons d'abord obtenu des premiers résultats très positifs ! Les mesures montrent des données phénoménales, une activité cérébrale sans précédent. Les patients apprennent à penser d'une manière beaucoup plus rapide et, surtout, plus complexe. Leur QI approche 200 ! Cependant, il y a aussi de mauvaises nouvelles - la situation devient dangereuse. Il semble que les sujets ont dévellopé un talent pour l'hypnose. Le personnel du laboratoire commence à avoir peur, nous avons dû distribuer des armes et demander aux techniciens de toujours travailler par deux, sans jamais quitter l'autre de vue. \n\n27 Mars 2006.\nDes choses étranges se produisent dans le laboratoire du professeur Mengelin, le chef de notre groupe de recherche. Aujourd'hui, il ne semble plus lui-même! Il donne l'impression d'être obsédé par une idée brillante ou d'être simplement en train de devenir fou ... sans aucune raison, il a donné l'ordre d'éliminer tous les sujets de l'expérimence. Et cela alors que nous commenciont à avoir des résultats clairement positifs! Mes collègues disent qu'il a passé toute la nuit enfermé avec les sujets. Il semble qu'il a découvert quelque chose d'important - on ne sait pas ce que c'est, mais on ne peut pas discuter son ordre. L'équipe de sécurité a sorti les sujets du laboratoire pour éliminination, mais ils ne sont toujours pas rentrés. Le chef de la sécurité semble nerveux et il n'arrête pas de consulter sa radio. \n\n28 Mars 2006.\nL'équipe est rentrée. Ils étaient comme saoûls, et ils disaient avoir perdu des bribes de mémoire. Cependant, tous affirment que l'ordre a été exécuté, et que les corps ont été brûlés et enterrés. Où sont-ils passés toute la journée - ce n'est pas clair, et certains ont perdu leurs armes ... Toute l'équipe a été envoyé aux médecins. Mengelin a passé toute la journée à nous expliquer sa nouvelle idée - un nouveau projet basé sur l'ancien, qui devrait permettre d'unir et de focaliser de multiples consciences humaines sur un même problème. Le projet est baptisé "Conscience-C" qui a été imaginé en seulement quelques heures. Le projet est impressionnant, mais je doute quand même de sa faisabilité. Cependant, en cas de succès, ce ne sera pas seulement une avancée, mais un bond de géant pour l'humanité ! Nous travaillons activement pour modifier l'équipement pour les nouvelles expériences. Tout le monde est en ébullition et débordant d'enthousiasme.\n\n2 Avril 2006.\nDes choses étranges se produisent - nous avons réussi à créer un object au contact duquel la conscience gagne des connaissances illimitées. À l'approche de cet objet étrange la conscience se modifie vraiment de façon significative. Je n'ai pas encore d'hypothèses pour expliquer comment cela est possible.
	
	\n\n3 Avril 2006.\nLe professeur Mengelin s'est suicidé dans son bureau. C'est la panique dans le laboratoire, des agents du gouvernement ont débarqués, ils emportent tout, les documents comme l'équipement et sans rien nous expliquer. Avec eux sont aussi arrivés des soldats lourdement armés qui portent des bérets noirs. Ils ont des insignes inhabituels, je ne les avait jamais vus avant. Ils ne parlent pas, ils nous regardent avec hostilité et notre équipe de sécurité s'est évanouie. Tout le travail s'arrête ici, et nous ne pourrons pas tester l'échantillon mystérieux. Le gouvernement ne veut pas que l'expérience continue. J'ai été nommé chef du groupe et j'ai reçu l'ordre direct de détruire toutes les preuves de notre travail. Mais l'échantillon n'a pas de prix ! En fait, c'est le seul résultat tangible de notre recherche ! J'ai fait semblant de le détruire, mais j'ai réussi à le cacher à l'intérieur de l'usine. Plus tard, quand les choses s'apaiseront, je reviendrai le récupérer ... J'espère que tout se passera bien ...\n\nP.S. Si jamais j'oubliai l'endroit exact - j'ai mis l'échantillon sous des tuyaux près du local du compresseur adjacent au bâtiment principal, dans la cour de l'usine.</text>
</string>
 
<string id="item_unknow_zapisi_tomsona_name">
	<text>Une grande pile de documents</text>
</string>
 
<string id="item_unknow_zapisi_tomsona_desc">
	<text>Une grande pile de documents scientifiques. Leur sens n'est pas clair, ils sont partiellement cryptés et bourrés de terminologie scientifique. À part les scientifiques, personne ne pourra les déchiffrer.</text>
</string>
 
<string id="item_af_serdce_yantar_desc">
	<text>L'échantillon "O-21". Lorsque vous êtes dans son voisinage immédiat, vous ressentez une sorte de sentiment d'expansion de la conscience d'une clarté étonnante.</text>
</string>
 
<string id="item_af_serdce_yantar_name">
	<text>L'échantillon O-21</text>
</string>
 
<string id="item_case_use_rub_name">
	<text>Malette</text>
</string>
 
<string id="item_case_use_rub_desc">
	<text>Malette au contenu inconnu. Verrouillée par un code.</text>
</string>
 
<string id="item_zapis_a_case_name">
	<text>Note</text>
</string>
 
<string id="item_zapis_a_case_desc">
	<text>Si vous êtes celui que je pense, vous savez où est la cache de Strelok. Dans cette cache, vous trouverez une clé pour ouvrir la malette. Si je ne me trompe pas sur votre compte et vos intentions, vous devez savoir que dans le laboratoire X-10 est piégé et que le commutateur est relié à une cuve remplie de gaz neurotoxique. Si quelqu'un essayait de débrancher le commutateur sans prendre de précaution, une bombe fer exploser la cuve et tout le laboratoire s'emplira de gaz toxique. La malette contient une partie du code nécessaire pour désactiver la bombe, mais elle est également piégée, alors si cette note ne vous concerne pas, laissez la malette là où vous l'avez trouvée et passez votre chemin.</text>
</string>
 
<string id="item_zapis_2_a_case_desc">
	<text>Si vous lisez cette note, alors vous êtes bien celui que je pensais. Cependant, j'ai quelques doutes envers vous et j'espère qu'ils ne sont pas justifiés.\nLa malette ne contient que la première partie du code. Le Messager détient la seconde partie. Rencontrez-le dans l'ancienne ferme près de la base de la Liberté.\nOn dirait que le Monolithe a déclaré une guerre contre vous, comme au bon vieux temps. Hélas, je ne peux pas vous aider contre eux, car j'ai déjà bien assez d'ennemis. N'attirez pas trop l'attention, c'est le seul conseil que je peux vous donner. J'espère que vous me reconnaîtrez quand nous nous rencontrerons.\nCode pour ouvrir la malette: 20061204</text>
</string>
 
<string id="item_zapis_3_a_case_desc">
	<text>"rksr" - c'est la dernière partie du code. D'abord, vous devez d'abord entrer le mot de passe, puis il d'actionner l'interrupteur. J'espère que vous trouverez ce que vous cherchez. Bonne chance !</text>
</string>
 
<string id="item_pda_monolit_name">
	<text>PDA du Monolithe</text>
</string>
 
<string id="item_pda_monolit_desc">
	<text>PDA du Monolithe. Il n'y a qu'une seule entrée:\n"Frères, l'un des infidèles a réussi à se rendre capable de se rapprocher du mystère du sanctuaire des Monolithes. Il doit être arrêté à tout prix et par tous les moyens. Il est connu sous le surnom de "Tatoué", il fait des affaires avec le barman et le professeur Sakharov ! Photo ci-jointe. Il existe des preuves indiquant qu'il pourrait être accompagné par d'autres infidèles. Tous doivent être identifiés et détruits, mais l'objectif principal est le "Tatoué". Il dispose d'un casque de protection qui devrait être récupéré et livré aux Anciens. Si c'est impossible, détruisez le casque sur place.</text>
</string>
 
<string id="item_pol_code_of_case_name">
	<text>Une partie du code de la bombe</text>
</string>
 
<string id="item_pol_code_of_case_desc">
	<text>La première partie du code de la bombe: "cnfkrth"</text>
</string>
 
<string id="item_pda_scoryi_name">
	<text>Bientôt PDA</text>
</string>
 
<string id="item_pda_scoryi_desc">
	<text>PCC bientôt. \n Premier enregistrement: \n 'Nous précipiter retour du raid possessions a pris - nemeryannom Mon compagnon Je ne aime pas un type suspect Au dernier arrêt remarqué que les noeuds sur un sac à dos lié d'une autre manière - il est clairement creusé... . étranger également Sitnik -..... personne ne Surtout la dernière il était de service je sens qu'il me remplit Tout ne est que le dernier d'une zone de raid argent juste être assez Mile pour le traitement et la réhabilitation Depuis combien de temps je ai cherché à travers ce était! Et maintenant, quand le but est si proche, je ai hâte à un brillant avenir de l'ensemble de notre famille! Comment tu me manques, ma maison! \n Nous piétiner à Sidor, avoir un peu laissé. Dépêche-toi et à la partie avec le Cordon Sitnikov ! Ce était trop boueux il certains que je ne peut même pas clair que me inquiète en elle ... Mais le sentiment de danger posé par lui ne me laisse pas ... Tout achevait maintenant et mettez en avant -. il ya très peu de -... '\n dossier dans les archives, marquée' Important ': \n Adresse femme (compte personnel): u18no00qbv5</text>
</string>
 
<string id="item_notebook_mercs_name">
	<text>Mercenaires portables</text>
</string>
 
<string id="item_notebook_mercs_desc">
	<text>Mercenaires ordinateur portable.</text>
</string>
 
<string id="item_box_moneys_name">
	<text>Money bag</text>
</string>
 
<string id="item_box_moneys_desc">
	<text>Money bag.</text>
</string>
 
<string id="item_pda_preobr_name">
	<text>PDA Transfiguration</text>
</string>
 
<string id="item_pda_preobr_desc">
	<text>Professeur PDA de la Transfiguration. Entrées: Day One \n '. Durée: 21-04. \n Aujourd'hui, a finalement trouvé les bénévoles qui ont accepté de me prendre pour un lieu de recherche. Nous sommes arrivés sans incident - est immédiatement évident que l'escorte expérimenté pris. Camp a été mis en place rapidement et professionnellement. Plus tard dans l'après-midi, je ai même réussi à faire des mesures. \n Day Two. Durée: 19-25. \n Depuis le matin était la pluie. Koster était impossible de séparer, petit déjeuner froid viande en conserve. L'équipement sous la pluie ne peut pas travailler. Ce jour-là ne était pas en vain, marchait autour des tentes de brousse, des spécimens de plantes de posobirat. Espérons que demain le temps sera clair. \n Troisième jour. Durée: 21-20. \n Heureusement, le temps se est beaucoup mieux. Je ne ai pas prendre le petit déjeuner, se en alla faire des mesures. Alors qu'il était sur le terrain, à mes compagnons est venu deux. Tous les quatre d'entre eux m'a regardé et m'a dit quelque chose. Moi pour elle, cependant, ne ai pas appelé, et je ne serais pas distrait de travail. Après environ 20 minutes de harceleurs étranges passés. Au dîner, je ai demandé qui est venu. Au lieu de répondre Toja ne sournoisement me regarda et cligna de l'œil ... Je ne aime pas ça. \n quatrième jour. Durée: 11-00. \n une demi-heure de retour au camp nouveau venu à ces deux. Je étais assis dans la tente, et harceleurs parlé autour du feu de camp. À partir de bribes de conversation, il est devenu évident qu'ils étaient à quelque chose. Je ai été particulièrement troublé les mots 'avec lui ... pas de problèmes ...' et '... le client attend ...'. Comme si quelque chose se passe ... '</text>
</string>
 
<string id="item_stebel_ri_name">
	<text>Tige d'une plante</text>
</string>
 
<string id="item_stebel_ri_desc">
	<text>Tige d'une plante Ranunculus insolita.</text>
</string>
 
<string id="item_lekar_for_sidor_name">
	<text>Médecine</text>
</string>
 
<string id="item_lekar_for_sidor_desc">
	<text>Le médicament à base de plantes Ranunculus insolita.</text>
</string>
 
<string id="item_pda_gribnik_name">
	<text>PDA Gribnikov</text>
</string>
 
<string id="item_pda_gribnik_desc">
	<text>PDA harceleur nommé cueilleurs de champignons. \n La dernière entrée: \n 'dans le cylindre, que nous avons trouvé était un virus forte. Ce est ce que vous avez besoin. Certes, dans la zone seront intéressés par un tel produit. '</text>
</string>
 
<string id="item_pda_leshyi_name">
	<text>PDA Goblin</text>
</string>
 
<string id="item_pda_leshyi_desc">
	<text>PDA harceleur nommé Goblin. \n La dernière entrée: \n 'ramasseurs de champignons dunk. Maintenant que nous avons trouvé un bien précieux, il ne est plus besoin de moi. Un virus de la clientèle que je ai déjà trouvé. Et même tranquillement vendu une dose unique de l'échantillon Uzhu aiment des bandits. Dit quelque chose à propos de Sidor. Peut travanut il veut? Il serait bon, le cas échéant. Vieux bâtard et ainsi séjourné dans un tel endroit lucrative '.</text>
</string>
 
</string_table>
