<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>
<string id="military_trader_who">
	<text>Bon sang ! Qui es-tu ? Qu'est-ce que tu fais dans le camp des stalkers ?</text>
</string>
 
<string id="military_trader_2_2_17">
	<text>Une bonne journée pour moi aujourd'hui. Ici, ici.</text>
</string>
 
<string id="military_trader_2_2_16">
	<text>Ok, vous allez.</text>
</string>
 
<string id="military_trader_2_2_15">
	<text>Eh bien il a couru je ne vais pas aller ne importe où.</text>
</string>
 
<string id="military_trader_2_2_14">
	<text>Non, je n'ai pas assez d'argent.</text>
</string>
 
<string id="military_trader_2_2_13">
	<text>Très bien, prends-les.</text>
</string>
 
<string id="military_trader_2_2_12">
	<text>Okay, je les prends tout les deux.</text>
</string>
 
<string id="military_trader_2_2_11">
	<text>Hé hé, les temps sont difficiles. Mais sérieusement, trente-cinq mille roubles pour ces deux bijoux, c'est pas exagéré. Alors tu les prends ?</text>
</string>
 
<string id="military_trader_2_2_10">
	<text>Quoi ! Pourquoi tous les marchands se comportent comme des charognards ?</text>
</string>
 
<string id="military_trader_2_2_9">
	<text>35'000 roubles.</text>
</string>
 
<string id="military_trader_2_2_8">
	<text>Et comment ! Combien pour tout ça ?</text>
</string>
 
<string id="military_trader_2_2_7">
	<text>Hé hé, attends une minute, tu vas voir ça ... ouais, j'en ai un. Et en plus j'ai une mise-à-jour pour automatiser le système de ciblage de la tourelle. Ca t'intéresses ?</text>
</string>
 
<string id="military_trader_2_2_6">
	<text>Voilà, j'ai besoin d'un ordinateur de bord pour un BTR "Guardien". Tu peux me trouver ça ?</text>
</string>
 
<string id="military_trader_2_2_5">
	<text>Dis-moi, je peux me procurer beaucoup de choses.</text>
</string>
 
<string id="military_trader_2_2_4">
	<text>Non, rien à voir avec une arme, c'est un truc bien plus difficile à trouver.</text>
</string>
 
<string id="military_trader_2_2_1">
	<text>Quoi, t'as un flingue qui nécéssite des cartouches difficiles à trouver ?</text>
</string>
 
<string id="military_trader_2_2">
	<text>Écoute, Zadov, je suis là pour te demander quelque chose d'important.</text>
</string>
 
<string id="military_trader_0">
	<text>Hé, voilà un client ! Allez, ne sois pas timide !</text>
</string>
 
<string id="military_trader_about">
	<text>Du calme, stalker, tu parles au quartier-maître de... bref, disons que tu as devant toi deux militaires qui ont disparus lors d'une mission et qui sont considérés comme officiellement morts, ce qui arrange nos affaires. Nous sommes restés en contact avec nos "amis", ce qui nous permet d'échanger du matériel, des artefacts, des armes et toutes les fournitures nécessaires. Alors voilà: on se fout de quelles sont tes relations avec l'armée. La seule chose que tu as besoin de savoir, c'est que pour de braves combattants comme toi nous avons toujours tout l'équipement militaire et le matos que tu veux... Pas gratuitement, bien sûr. Bon, veux-tu faire affaire ou juste traîner des pieds ici ?</text>
</string>
 
<string id="military_trader_buy">
	<text>Allez, montre-moi ce que tu as.</text>
</string>
 
<string id="bandit_trader_0">
	<text>Hé, Barman, qu'est-ce que tu fais ici !?</text>
</string>
 
<string id="bandit_trader_1">
	<text>Je ne suis pas le Barman, je suis le Colporteur, son frère. Nous avons un accord avec les bandits: ils nous donnent leur butin et en échange nous leur fournissons de la nourriture et de l'équipement. En plus, je leur revends les merdes qu'ils m'ont apportées, tu piges ? Hé hé ! T'es là pour une affaire ? Sinon, dégage !</text>
</string>
 
<string id="bandit_trader_2">
	<text>Ouais, faisons affaire.</text>
</string>
 
<string id="merc_trader_lc_info_0">
	<text>Ecoute, peux-tu me dire comment aller aux Territoires Sauvages depuis ici ?</text>
</string>
 
<string id="merc_trader_lc_info_1">
	<text>La meilleure route pour les Territoires Sauvages passe par la Ville Morte, je vais envoyer les coordonnées sur ton PDA. C'est le territoire des mercenaires, alors attention aux snipers !</text>
</string>
 
<string id="merc_trader_0">
	<text>Salut, mercenaire !</text>
</string>
 
<string id="merc_trader_1">
	<text>Salut à toi, stalker. T'es intéressé par du matériel professionnel de haute qualité ? J'ai sûrement tous les gadgets dont t'as jamais rêvé !</text>
</string>
 
<string id="merc_trader_2">
	<text>Waouh, fais voir!</text>
</string>
 
<string id="monlit_trader_lc_info_0">
	<text>Ca fait sûrement longtemps que tu es ici ! Ne connaîtrais-tu pas un raccourci entre le radar et le sud de la Zone ? Je ne veux pas traverser à chaque fois les Entrepôts Militaires, c'est trop agité là-bas ...</text>
</string>
 
<string id="monlit_trader_lc_info_1">
	<text>Bien sûr, il m'importe que mes clients restent en vie, héhé ! Il y a deux chemins qui mènent au sud de la Zone: l'un mène à la Vallée Obscure et l'autre à Yantar - un endroit dangereux où tu devras rester sur tes gardes ! Au revoir, stalker !</text>
</string>
 
<string id="monlit_trader_0">
	<text>Tu dois être un marchand du Monolithe ?</text>
</string>
 
<string id="monlit_trader_1">
	<text>C'est presque ça, stalker. Mais ne me demande pas pourquoi j'ai la permission de rester ici. Mais juste un indice: les membres du Monolithe ne sont pas aussi "fanatiques" qu'il n'y paraît. Ils sont leurs propres patrons ....</text>
</string>
 
<string id="monlit_trader_2">
	<text>Mais qu'en est-il du rayonnement ? L'antenne du Radar est juste à côté !</text>
</string>
 
<string id="monlit_trader_3">
	<text>J'ai un casque spécial que m'ont donné mes "amis". N'essaye pas de me le prendre de force, il s'autodétruirai en t'arrachant les mains. Crois-moi, mes "amis" savent protéger leur technologie. D'ailleurs mon employeur m'a demandé de te transmettre un message: sois prudent près du réacteur et "tout ce qui nous semble évident pour nous n'est en fait peut-être pas du tout évident". Peut-être que mon employeur te contactera plus tard...</text>
</string>
 
<string id="monlit_trader_4">
	<text>Oulà, je ne sais vraiment pas qu'est-ce que tu me racontes, là, mais j'aime pas trop !</text>
</string>
 
</string_table>
