<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>
<!--Kvest na ubiystvo Fraera-->
<string id="trader_relation_bandit_1">
	<text>J'ai un petit problème avec ce gang, ils essayent de me réduire en bouillie. Soit ils vont finir par m'avoir, si je vais leur botter le cul l'un après l'autre. Tu peux faire quelque chose pour régler cette situation?</text>
</string>
 
<string id="trader_relation_bandit_2">
	<text>Ouais, les gars ne t'apprécient pas beaucoup. Le bruit court que tu n'as pas toujours été tendre avec eux - que t'es même un vrai fils de pute à vrai dire. Mais 10'000 roubles devraient calmer les esprits...</text>
</string>
 
<string id="trader_relation_bandit_3">
	<text>Tu leur a pas mal volé dans le plumes, aussi, maintenant ils veulent te massacrer. La situation ne pourra pas s'arranger à moins de 30 000 roubles.</text>
</string>
 
<string id="trader_relation_bandit_4">
	<text>Toute la Zone sait que ton jeu favori est le tir au pigeon sur nos frères ! Le gang est en colère. Ca va te coûter cher. 50 000 roubles.</text>
</string>
 
<string id="trader_relation_bandit_5">
	<text>Marché conclu. Voici l'argent.</text>
</string>
 
<string id="trader_relation_bandit_6">
	<text>Ca n'en vaut pas la chandelle, dis-le à ces râclures.</text>
</string>
 
<string id="trader_relation_bandit_7">
	<text>Bon, tout a un prix et l'argent fait des miracles. C'est d'accord.</text>
</string>
 
<string id="kkill_fraer_done_0">
	<text>J'ai tué le gars.</text>
</string>
 
<string id="kill_fraer_0">
	<text>Quelle genre de boulot tu as pour moi ?</text>
</string>
 
<string id="kill_fraer_1">
	<text>J'ai un petit boulot sympa pour toi. Il y a une de ces têtes d'oeuf de militaire qui traîne un peu trop dans le coin en jouant au petit chef. Il vient m'emmerder et il essaye de me faire chanter. Je voudrai que tu lui ferme son clapet - définitivement - et je te récompenserai. Je suis un homme de parole, fais-le boulot, et t'auras un beau manteau de chef.</text>
</string>
 
<string id="kill_fraer_2">
	<text>Et ce connard a un nom ?</text>
</string>
 
<string id="kill_fraer_3">
	<text>Bien sûr, ils l'appellent Friar. Assures-toi de faire ça discrètement, sans grabuge inutile.</text>
</string>
 
<string id="kill_fraer_4">
	<text>Pas de souci, je suis efficace.</text>
</string>
 
<string id="kill_fraer_5">
	<text>Pas question, je ne veux pas être impliqué dans un meurtre.</text>
</string>
 
<string id="borov_meet_again_0">
	<text>Y'à pas à dire, les mecs ici sont plutôt cools ...</text>
</string>
 
<string id="borov_meet_again_1">
	<text>Tu veux quoi ?</text>
</string>
 
<string id="borov_meet_again_2">
	<text>J'en ai marre des stalkers. Je veux rejoindre le gang.</text>
</string>
 
<string id="borov_meet_again_3">
	<text>Très bien. Dépose 10 000 roubles dans le fond commun et tu fais partie du gang.</text>
</string>
 
<string id="borov_meet_again_4">
	<text>Humm, rien, je faisais juste un tour dans le coin.</text>
</string>
 
<string id="borov_meet_again_5">
	<text>J'ai pas assez de fric maintenant, je repasserai plus tard.</text>
</string>
 
<string id="borov_meet_again_6">
	<text>Marché conclu. Voilà l'argent.</text>
</string>
 
<string id="chto_namutil_0">
	<text>Dans quelle merde tu t'es fourré avec ce mec du Devoir ?</text>
</string>
 
<string id="chto_namutil_1">
	<text>Mec, aide-moi. Règle son compte à ce salopard, il m'a démoli. Le gang t'en sera reconnaissant, tu sera traité comme un prince ! Tue ce connard de suceur de bite et je te donnerai les coordonnées d'une planque du Devoir. La planque du fameux colonel "Kran", un vrai lascar celui-là! Allez fais-le, je t'attendrai ici</text>
</string>
 
<string id="chto_namutil_2">
	<text>Bon, d'accord, je vais t'aider pour ce ... "problème". Mais pas de conneries, tu restes ici, je veux pas que tu t'évanouisses dans la nature !</text>
</string>
 
<string id="chto_namutil_3">
	<text>Pas question, achète-toi plutôt une paire de couilles ...</text>
</string>
 
<string id="chto_namutil_4">
	<text>Ok, mais quand mes potes te mettrons la main dessus, c'est TES couilles qu'ils donneront à bouffer aux chiens.</text>
</string>
 
<string id="chto_namutil_5">
	<text>Tu vois les chiens aveugles qui tournent en ronds ? Continue de pleurnicher et je te ramènes une portée de leurs chiots pour te consoler, hé hé ...</text>
</string>
 
<!--Plennyy bandit ryadom s dolgovcem na vhode-->
<string id="cherep_treasure_0">
	<text>Ton pote bouffe actuellement les pissenlits par la racine. Alors qu'est-ce que tu sais sur la cache de Krane ?</text>
</string>
 
<string id="cherep_treasure_1">
	<text>C'est pas des conneries, je te jure. Il a un SVD pas croyable. Alors pour ne pas se le faire piquer, il le planque dans un camion avant d'entrer dans le Bar, je l'ai vu faire.</text>
</string>
 
<string id="cherep_treasure_2">
	<text>Très bien ... J'espère pour toi que cette histoire est vraie.</text>
</string>
 
<!--Dialogi c telohranitelyami Borova-->
<string id="prebandit_0">
	<text>Hé, arrête-toi, où tu vas comme ça ?</text>
</string>
 
<string id="prebandit_1">
	<text>Moi?...euh... j'vais voir Borov ...</text>
</string>
 
<string id="prebandit_2">
	<text>Borov? Qu'est-ce tu lui veux ?</text>
</string>
 
<string id="prebandit_3">
	<text>Parler affaires.</text>
</string>
 
<!--Vstuplenie v Bandity cherez Borova-->
<string id="borov_ask_document_0">
	<text>Tu veux parler de quelque chose, n'est-ce pas ?</text>
</string>
 
<string id="borov_ask_document_1">
	<text>Bien sûr ! T'as rapporté les documents ?</text>
</string>
 
<string id="borov_ask_document_2">
	<text>Pas encore.</text>
</string>
 
<string id="borov_ask_document_3">
	<text>Fait chier. Je vais pas attendre une éternité. Tu piges ?</text>
</string>
 
<string id="borov_ask_document_4">
	<text>Je crois que oui.</text>
</string>
 
<string id="borov_ask_document_5">
	<text>Ouais, les voilà.</text>
</string>
 
<string id="borov_ask_document_6">
	<text>Pas mal, le Tatoué, eh bien, je vais tenir ma parole. Tu as bien mené cette affaire - je vais donc te donner la clé du laboratoire. T'en as vraiment une paire en acier trempé pour aller dans ce labo. Voudrais-tu te joindre à nous ?</text>
</string>
 
<string id="borov_ask_document_7">
	<text>Hein ? ... merde ! Et pourquoi pas ?</text>
</string>
 
<string id="borov_ask_document_20">
	<text>Alors tu fais maintenant partie des nôtres. Bienvenue dans le gang.</text>
</string>
 
<string id="borov_ask_document_21">
	<text>Comme tu veux. Puisque tu nous a aidés, tu ne risques rien pour l'instant. Mais à l'avenir, je ne réponds de rien, hé hé !</text>
</string>
 
<string id="borov_ask_document_22">
	<text>Je sais. Tu nous a bien aidé. Tu pourrais être des nôtres.</text>
</string>
 
<string id="borov_ask_document_8">
	<text>Non. Merci pour la proposition, mais je suis un solitaire.</text>
</string>
 
<string id="borov_ask_document_9">
	<text>Eh bien, nous sommes quittes. Mes gars ne t'embêterons pas pour l'instant, mais à l'avenir ça pourrait changer. Hé hé hé.</text>
</string>
 
<string id="borov_ask_document_10">
	<text>Très bien.</text>
</string>
 
<string id="borov_ask_document_11">
	<text>Pas mal, le Tatoué, eh bien, je vais tenir ma parole. Tu as bien mené cette affaire - je vais donc te donner la clé du laboratoire. T'en as vraiment une paire en acier trempé pour aller dans ce labo.</text>
</string>
 
<string id="borov_enter_bandit_0">
	<text>Salutations.</text>
</string>
 
<string id="borov_enter_bandit_1">
	<text>Waouh! Le Tatoué en personne ! J'ai beaucoup entendu parler de toi. Des choses bizarres pour la plupart. Paraît que t'es même ressorti vivant du Camion de la mort ! Et ton surnom est plutôt cool, le mien c'est Borov.</text>
</string>
 
<string id="borov_enter_bandit_2">
	<text>J'ai été envoyé par "La Balance".</text>
</string>
 
<string id="borov_enter_bandit_3">
	<text>La Balance, tu dis ? Hmm ... Alors, qu'est-ce qui t'amènes ?</text>
</string>
 
<string id="borov_enter_bandit_4">
	<text>J'ai une affaire ...</text>
</string>
 
<string id="borov_enter_bandit_5">
	<text>Quel genre d'affaire ? Raconte.</text>
</string>
 
<string id="borov_enter_bandit_6">
	<text>Je cherche la clé de la porte du laboratoire X18 ...</text>
</string>
 
<string id="borov_enter_bandit_7">
	<text>Et pourquoi je devrais te la donner ? Pour tes beaux yeux ?</text>
</string>
 
<string id="borov_enter_bandit_8">
	<text>Je peux te payer.</text>
</string>
 
<string id="borov_enter_bandit_9">
	<text>T'es venu ici les poches pleines ? Dans ce cas je devrai peut-être ... hmm ... bon, je me souviens de qui t'as envoyé. Nous essayons de rester neutres avec le Barman. Mais nous avons besoin de quelqu'un n'appartenant pas à notre groupe pour régler une petite affaire.</text>
</string>
 
<string id="borov_enter_bandit_10">
	<text>Quelle petite affaire ? Tuer quelqu'un, je parie ?</text>
</string>
 
<string id="borov_enter_bandit_11">
	<text>Pourquoi tout le monde pense que nous sommes juste des tueurs et des bouchers ? Nous avons besoin de voler des documents au barman, sans qu'il découvre que nous sommes à l'origine du larcin. Ces documents sont conservés dans sa chambre, gardée par ses hommes. Si tu réussis ce travail - tu auras le droit de rentrer dans notre groupe. Et je te donnerai la deuxième clé du laboratoire.</text>
</string>
 
<string id="borov_enter_bandit_12">
	<text>Bien.</text>
</string>
 
<string id="borov_enter_bandit_13">
	<text>Je ne suis pas prêt.</text>
</string>
 
<string id="borov_enter_bandit_14">
	<text>J'ai donné un coup de main à un de vos gars.</text>
</string>
 
<string id="borov_enter_bandit_15">
	<text>Oui je sais que tu l'as aidé. C'est pourquoi personne ne t'a attaqué. Je t'écoute.</text>
</string>
 
<string id="borov_enter_bandit_16">
	<text>T'es venu ici les poches pleines ? Dans ce cas je devrai peut-être ... hmm ... bon, je me souviens de qui t'as envoyé. Nous essayons de rester neutres avec le Barman. Mais nous avons besoin de quelqu'un n'appartenant pas à notre groupe pour régler une petite affaire.</text>
</string>
 
<string id="borov_enter_bandit_17">
	<text>Oui je sais que tu l'as aidé. Et surtout, tu as éliminé "Cartouche" à sa demande. Par conséquent, tu as gagné le droit de nous rejoindre. On a besoin de gars comme toi. Que dis-tu de ma proposition ?</text>
</string>
 
<!--Dead stalker-->
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_0">
	<text>Que fais-tu à me regarder ?</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_1">
	<text>Mère de Dieu, qui êtes-vous ?</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_2">
	<text>J'étais un homme comme toi autrefois ... jusqu'à ce qu'ils ont essayé de faire de moi un contrôleur, mais quelque chose n'a pas marché. Je suis mort dans ce caisson, mais pas totalement.</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_3">
	<text>Quelle horreur !</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_4">
	<text>...</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_40">
	<text>Je ne peux pas m'empêcher de me demander: à quoi ressemble la vie dans votre état ?</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_400">
	<text>Cela dépend du point de vue. D'abord, je n'ai aucune dépendance physique, je ne ressens ni la douleur, ni la fatigue, ni la faim. Donc, je n'ai plus de connexion avec le monde matériel ordinaire. Ma relation avec mon corps est abstraite, ce n'est - rien de plus que ... qu'un "haut-parleur" qui me permet de m'exprimer verbalement. Sa destruction ne tuerait pas mon esprit, alors on peut me considérer comme immortel. L'Expérience m'a fait fusionner avec la Zone en me révélant ses secrets les plus profonds, ce qui peut être considéré comme une récompense.</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_401">
	<text>Je me demande si ... Si vous pouvez me révéler des choses sur la Zone ?</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_402">
	<text>Dans une certaine mesure, chaque être vivant ici fait partie de la Zone. Et plus une créature vit longtemps dans la Zone, plus elle fusionne avec elle. En conséquence, les êtres qui vivent ici partagent la même essence que la Zone. C'est une sorte de symbiose et d'influence mutuelle. Un autre facteur déterminant est la durée de l'interaction entre la Zone et les créatures qui y vivent. Au fil du temps, les pensées et les souvenirs de chaque créature fusionnent avec la Zone et se mélangent avec les pensées et les souvenirs de toutes les autres créatures.Plus un être vivant a vécu longtemps dans la Zone, plus il lui est lié, de sortes que les créatures qui vivent ici depuis le début sont celles qui sont le plus étroitement liées à elle.</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_403">
	<text>C'est très déroutant ...</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_404">
	<text>C'est difficile à expliquer. Je vais essayer de te faire comprendre avec un exemple:\nUn nouveau danger apparaît dans la Zone, comme une anomalie. Sa première victime est un  chien aveugle qui transmettra à la Zone une sensation de douleur et de désespoir et d'autres détails caractérisant cette anomalie. Une fois les informations transmises à la "mémoire" de la Zone, celles-ci deviennent disponibles pour les autres créatures. De cette façon, un pseudo-chien confronté à la même anomalie pourra l'éviter.\nCette connaissance collective permet aux créatures de la Zone de survivre à de nombreux dangers. Comme les stalkers qui partagent leurs informations, un "réseau" rassemble tous les habitants de la Zone.\nC'est ainsi j'ai pris conscience de certains secrets de la Zone. Tu comprends ?</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_405">
	<text>Plus ou moins...</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_406">
	<text>Tu finiras par comprendre ... Permets-moi de te poser une question: Que penses-tu de l'immortalité ?</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_407">
	<text>Hmm ... Je n'y ai jamais vraiment réfléchi, être immortel pourrait se révéler ennuyeux, non ?</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_408">
	<text>Oui, l'immortalité est une chose ambigüe ! On peut en rêver, mais aussi en avoir peur ... elle peut devenir une fatalité sans fin ... À ce sujet, j'ai quelque chose à te demander. D'accord ? En récompense, je vais partager avec toi mes connaissances.</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_4080">
	<text>Et quelle est votre requête ?</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_40800">
	<text>Je te demande deux choses. D'abord tu dois trouver quelques artefacts. Quand ils seront en ta possession, tu devras faire une série de manipulations pour les faire fusionner et tu m'apporteras l'artefact que tu auras alors obtenu.\nLe temps ne compte pas pour moi, alors tu n'as pas à te presser pour remplir ma demande.</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_40801">
	<text>Je suis prêt à vous aider, dites-moi ce qu'il faut faire.</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_408010">
	<text>Merci ! Alors, tu dois trouver trois artefacts très rares. Rappelle-toi ce que je vais te dire maintenant ou plutôt prends des notes, cela t'aidera dans tes recherches.\nTu as peut-être déjà rencontré le premier artefact: les stalkers l'appellent "Pavé" parce que c'est ce à quoi il ressemble - un cube de couleur gris-brun tout à fait banal. L'artefact est toujours à proximité de grandes masses métalliques. Les signes avant-coureurs de sa présence sont de fortes activités-psi qui provoquent des hallucinations ainsi que des distortions d'ondes-radio. Ne t'inquiétes pas, le "Pavé" n'est guère nocif pour la santé et très peu radioactif.\n\nTu t'en souviendras ?</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_408011">
	<text>C'est noté. Quel est le deuxième ?</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_408012">
	<text>Le deuxième artefact est surnommé "Feu-follet". Les détails sur son origine sont plutôt mystérieux, mais il est suffisant de savoir que le "Feu-follet" n'apparaît que dans l'anomalie "Electra" et, note-le bien, seulement quand il pleut. Une fois que la pluie cesse, l'artefact disparaît de l'anomalie. Son trait distinctif est d'émettre un rayonnement vert fluorescent d'où il tire son nom.\n\nEst-ce clair ?</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_408013">
	<text>Un "Feu-follet" qui émet une lumière vert fluorescente, et qu'on trouve dans les anomalies Electra uniquement par temps de pluie, d'accord ... Et quel est le troisième ?</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_408014">
	<text>Le troisième artefact est aussi le plus insolite, tu seras probablement la première personne à en trouver un. C'est le "Caméléon". Sa particularité est de n'être visible que lorsque se produit le phénomène que vous appelez "émission". La brusque augmentation d'énergie anormale provoque alors sa manifestation, tandis que le reste du temps il est invisible.</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_408015">
	<text>Un caméléon ... Mais attendez ! Je dois me promener à travers la Zone pendant les émissions ?!</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_408016">
	<text>Non, bien sûr, cela te conduirait tout droit au tombeau, si j'ose dire. Ta seule chance est que le "Caméléon" n'apparaisse pas trop loin de ton abri durant les émissions.</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_408017">
	<text>Ca n'a pas l'air facile ... Mais je vais essayer de vous aider.</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_408018">
	<text>Je te souhaite bonne chance ! Quant à la deuxième partie de la mission, nous verrons plus tard quand tu auras recueilli tous les artefacts.</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_408019">
	<text>Très bien, à plus tard ...</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_40802">
	<text>Non, je ne peux pas vous aider pour cette fois.</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_4081">
	<text>Peut-être une autre fois.</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_phrase_41">
	<text>Eh bien, j'y vais ...</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_0">
	<text>Salutations ! Je suis content de te revoir. Tu veux peut-être savoir quelque chose ?</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_505">
	<text>Merci devenez comme tout à sa place!</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_51">
	<text>Vous avez quelque chose à me demander ?</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_510">
	<text>Oui, tu dois trouver trois artefacts très rares. Rappelle-toi ce que je vais te dire maintenant ou plutôt prends des notes, cela t'aidera dans tes recherches.\nTu as peut-être déjà rencontré le premier artefact: les stalkers l'appellent "Pavé" parce que c'est ce à quoi il ressemble - un cube de couleur gris-brun tout à fait banal. L'artefact est toujours à proximité de grandes masses métalliques. Les signes avant-coureurs de sa présence sont de fortes activités-psi qui provoquent des hallucinations ainsi que des distortions d'ondes-radio. Ne t'inquiétes pas, le "Pavé" n'est guère nocif pour la santé et très peu radioactif.\n\nTu t'en souviendras ?</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_52">
	<text>Je pense que j'ai trouvé tous les artefacts que vous avez demandé.</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_520">
	<text>Je suis tellement heureux de l'entendre !</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_521">
	<text>À votre service.</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_53">
	<text>Je crois qu'il y avait une seconde partie dans cette quête ?</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_530">
	<text>Oui, mais le plus gros est déjà fait. - Ta tâche est de mettre les trois artefacts dans l'anomalie "gelée de sorcière" qui est au premier niveau du laboratoire. Il en résultera un artefact que tu dois me rapporter. Surtout n'essaye pas de l'activer ou de l'accrocher à ta ceinture - il te tuerait instantanément !</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_531">
	<text>Bien, je vais faire attention. À plus tard !</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_54">
	<text>J'ai rempli votre demande. Voici le résultat de la transmutation.</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_540">
	<text>Merci, mon ami ! Ton aide est inestimable pour moi ! Prends cette récompense bien méritée:</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_541">
	<text>Je vous remercie. Mais dites-moi ce que vous voulez faire avec cet artefact ?</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_542">
	<text>Tu te rappelles de notre converstion sur l'immortalité ? L'immortalité est un incroyable cadeau, mais seulement si on peut avoir le choix d'y renoncer. Sinon, elle peut devenir la pire des tortures. Pour l'instant je médite, mais un jour peut-être je voudrai mettre fin à cette existence. Il me suffira alors d'activer l'artefact ...</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_543">
	<text>Hmm ... Je comprends. Je suis content que vous ayez le choix de votre destin grâce à cet artefact.</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_55">
	<text>C'est moi ou il y a encore plus de désordre dans ce laboratoire qu'auparavant ?</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_550">
	<text>Non, tu as raison. C'est la faute du petit agité. Et vraiment, je te prie de mettre un terme à ça ! Je ne peux plus supporter cette nuisance ! Aide-moi ! S'il te plaît !!!</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_551"> 
	<text>Oui, si je peux faire quelque chose ... Qui est ce "petit agité" dont vous parlez ?</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_552">
	<text>Un petit pseudo-géant. Après la mort de ses parents il est resté caché quelque part, mais la faim l'a fait sortir de sa cachette. Et ça a commencé ! Le petit s'est mis à manger n'importe quoi, des rats, des déchets et du matériel de laboratoire. Tu n'as aucune idée de la pagaille qu'il a créée ! Le pire est qu'il a mangé des artefacts ! Depuis, il souffre et je ne peux plus méditer en paix. À chaque fois l'hystérie recommence ...\nS'il te plaît, aide-moi !</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_553a">
	<text>Pourquoi pas ? Ca ne serait pas la première fois que je m'occupe de ce genre de mutant ...</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_554a">
	<text>Celui-là est différent. Ce mutant est une vraie caverne d'Ali Baba ! Comme tu le sais, les pseudo-géants ont de bonnes protections, mais celui-là en avalant des artefacts a acquis des protections supplémentaires.</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_553b">
	<text>Pas cette fois, je suis désolé. Je n'ai pas assez de munitions en stock.</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_554b">
	<text>Celui-là est différent. Tu n'auras pas besoin de munitions pour le tuer. Ce mutant est une vraie caverne d'Ali Baba ! Comme tu le sais, les pseudo-géants ont de bonnes protections, mais celui-là en avalant des artefacts a acquis des protections supplémentaires.</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_555">
	<text>Dans ce cas, comment le tuer ?</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_556">
	<text>Il faut le piéger dans une anomalie. Tu peux en créer une activant un artefact puissant. Je pense que l'artefact "Garde-du-corps" est idéal pour cette affaire. Mais attention, tu n'auras qu'une seule chance, après quoi le jeune pseudo-géant ne tombera plus dans le piège.\n\nAlors ? Acceptes-tu de m'aider ?</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_557">
	<text>Bien, je vais vous aider. Et où est le "petit" ?</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_5570">
	<text>Il est au second niveau du laboratoire, je pense que tu ne peux pas le manquer.</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_5571">
	<text>Bon, j'ai compris. Je vais aller voir.</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_558">
	<text>Je veux bien vous aider, mais plus tard. Quand j'aurai trouvé le bon artefact.</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_5580">
	<text>Eh bien, attendez un peu de temps.</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_56">
	<text>Comment se passe votre problème avec le "petit géant" ? Il n'est pas encore mort ?</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_560">
	<text>Non, malheureusement. Peux-tu m'aider ?</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_57">
	<text>J'ai réglé votre "petit" problème.</text>
</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_570">
	<text>Ouf, je te remercie, le Tatoué ! Je vais enfin retouver la paix pour méditer. Tu es d'une aide précieuse, l'ami ...</text>
</string>

<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_5701">
		<text>Euh, bien, je suis très content pour vous, mais il y a peut-être une récompense ?
		</text>
	</string>
	<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_5702">
		<text>Stalker, n'as-tu pas trouvé une pluie d'artefacts dans le petit-géant ? Ne sois pas si avide, la Zone pourrait s'emparer de ton âme si elle ressent ta cupidité.</text>
	</string>
 
<string id="dead_stalker_start_dialog_2_phrase_5e">
	<text>Je ne faisais que passer ... je suis déjà parti.</text>
</string>
 
<string id="val_escort_captive_dialog_11">
		<text>Des bandits... les enfoirés m'emmenaient à l'ancienne usine. J'ignore ce qu'ils comptaient me faire, mais avant moi, ils ont conduit un autre mec là-bas et je l'ai jamais revu après. Ils ont aussi eu un des nôtres, Serega. Ils le retiennent prisonnier dans le sous-sol... de ce grand bâtiment immense et abandonné... là-bas. Il faudrait lui porter secours, tu veux bien t'en charger ? Sinon, ils vont... tu sais...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_2">
		<text>Tu sais ce qu'il y a là-bas, dans l'usine ?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_21">
		<text>J'ai pas entendu dire grand-chose. Tout ce que je sais, c'est que Borov, leur chef, a une partie de la clé qui donne accès aux caves là-bas. C'était un labo avant ou un truc du genre... Ils discutaient entre eux de Borov qui mourait d'envie d'entrer là-dedans, mais qui n'y parvenait pas sans la deuxième partie de la clé. Hum... si tu envisages de pénétrer dans cette usine, penses-y à deux fois. Ça grouille de voyous.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_211">
		<text>C'est bon. Merci, je m'en souviendrai.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_3">
		<text>Je vais essayer d'aider ton pote.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_41">
		<text>C'est dommage ! Mon partenaire était un chic type. Mais bon, je te suis toujours redevable.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_411">
		<text>Ce sont des choses qui arrivent.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_51">
		<text>Merci pour ton aide !</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_511">
		<text>Au revoir.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_61">
		<text>Tu te fiches des gens. À quoi bon discuter alors ?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21">
		<text>Merci ! Tu as sorti mon partenaire de là ! Tiens, prends ça, c'est de bon coeur.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212">
		<text>Je suppose que tu connais bien cet endroit. Il y a des trucs intéressants ?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2121">
		<text>Au nord, il y a un camp de bandits. À l'est, une vieille usine. Au sud-ouest, une ferme abandonnée où on faisait de l'élevage de porcs, et il y a une sorte de porte aussi... Je sais pas ce qu'il y a derrière, je suis jamais allé si loin.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21211">
		<text>Tu pourrais m'en dire plus sur le camp des bandits ?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212111">
		<text>Hum, bien sûr... Ils se sont installés dans un bâtiment abandonné au nord. Leur chef est Borov, une vraie bête, ce salopard. On a été envoyés ici pour l'éliminer.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21212">
		<text>Qu'est-ce qu'il y a dans cette usine ?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212121">
		<text>On a réussi à découvrir l'existence d'une sorte de cave. Mais elle est aussi bien gardée que Fort Knox.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2121211">
		<text>Quel genre de cave ? Qu'est-ce qu'il y a dedans ?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21212111">
		<text>J'en sais rien du tout parce qu'on y a jamais mis les pieds. La seule chose que je sais est que Borov possède une moitié de la clé d'accès.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21213">
		<text>Un élevage de porcs ? Il y a des porcs et tout ?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212131">
		<text>Tu baves en pensant à des côtelettes de porc, c'est ça ? Super, la Zone regorge de sangliers ! Croques-en un et t'auras plus besoin de lampe de poche tellement tu brilleras dans le noir ! OK, OK, j'arrête de blaguer... La ferme est abandonnée depuis longtemps. Elle sert désormais de refuge à des Stalkers qui ne m'ont pas fait très bonne impression, et je me fie toujours à mon instinct.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21214">
		<text>Parle-moi un peu de la porte.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212141">
		<text>J'ai pas grand-chose à en dire. C'est simplement une vieille porte, sauf qu'elle est verrouillée et bien gardée. On a pas mis les pieds à l'intérieur.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21215">
		<text>Je vois, merci.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212151">
		<text>Je t'en prie ! Reviens quand tu veux.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_213">
		<text>Vous êtes partis qu'à deux en éclaireurs ?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2131">
		<text>Il y en avait un autre, Serega. J'ignore ce qu'il est devenu, il s'est envolé... La bande a dû lui mettre la main dessus.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_214">
		<text>Fais gaffe.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_31">
		<text>Oh, mon pote... Qu'est-ce qui va m'arriver maintenant ?... Merci en tout cas, t'as au moins essayé de m'aider. Et je tiens toujours parole.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41">
		<text>Merci pour ton aide ! Qu'est-ce que tu veux savoir d'autre ?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_61">
		<text>Tu as refusé de m'aider quand je te l'ai demandé. On a plus rien à se dire, dégage.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_611">
		<text>Au revoir.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_71">
		<text>Mec, le garde des bandits est toujours vivant, finis-le !</text>  
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_72">
		<text>Mec, les gardes des bandits sont toujours vivants, finis-les !</text>  
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_11">
		<text>Hé, mon pote ! Je suis un éclaireur du Devoir. Aide-moi à sortir de là !</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_111">
		<text>Je vais essayer.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_112">
		<text>Je peux rien faire pour toi.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21">
		<text>Merci, mon pote ! Je te le revaudrai. Regarde ce que j'ai trouvé, ça pourrait te servir... Borov, celui qui dicte sa loi, a rassemblé pas mal de trucs intéressants. Il a notamment une partie de la clé qui donne accès au niveau souterrain de la vieille usine. J'ai entendu des gardes parler d'une sorte de labo là-bas. Mais c'est pas simple de s'approcher de Borov.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_211">
		<text>Merci pour l'information.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_2111">
		<text>Il est temps de retourner auprès de nos gars. Quelque chose me dit qu'il va nous falloir de la chance pour sortir d'ici vivants...</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21111">
		<text>Bonne chance !</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_31">
		<text>On doit se tirer d'ici avant que ces salopards décident de fouiller de fond en comble cet endroit ! Il te manque un truc ? Dépêche-toi !</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_311">
		<text>Non, rien.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_41">
		<text>Hé, mon pote ! Il y a un interrupteur sur le mur par là ; il ouvre la porte de la cellule.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_411">
		<text>OK, je vais voir.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_11">
		<text>Hé, tu veux un super flingue ? J'ai découvert quelque chose près de Yantar... une sorte de planque. Il y avait un fusil Gauss et plein d'autres trucs. Je te raconte pas comme ces armes assurent, ça pulvérise tout ce qui se trouve dans un rayon de cent mètres... Pour seulement 1600 roubles, je t'en ramène un !</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_111">
		<text>Voilà l'argent !</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_112">
		<text>Merci, mais non merci.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_113">
		<text>Nan, garde-le. L'argent est trop dur à trouver.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_21">
		<text>T'as l'argent ? Grouille-toi quand même, j'ai beaucoup de demandes... Mes clients repassent bientôt.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_3">
		<text>Excellent. Une seconde, je vais chercher le flingue.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_31">
		<text>J'attends.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_11">
		<text>Hé, file-moi un kit médical !</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_111">
		<text>Voilà !</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_112">
		<text>Désolé, j'ai pas de kit médical.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_21">
		<text>Merci, l'ami, de m'avoir tiré d'affaire. Si on vit assez longtemps pour se revoir, je te le revaudrai. Pour le moment, tout ce que j'ai, c'est un tuyau intéressant. Au sud, il y a une ferme où des Stalkers sympas ont établi leur camp. Il y en a un qui vend un fusil Gauss pour seulement 800 roubles. J'allais l'acheter et puis tout a dérapé... Alors si t'as le fric, hésite pas !</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_211">
		<text>Merci pour l'info.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4111">
		<text>J'ai une dette envers toi, et je les règle toujours. Allons-y.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41111">
		<text>Excellent. Maintenant, on va buter tout le monde.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4112">
		<text>Désolé, j'ai d'autres projets.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41121">
		<text>OK, bonne chance alors.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_412">
		<text>Salut.</text>
	</string>
 

 
</string_table>
