<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string id="cit_doctor_meet_conclusion">
<text>Rencontre avec le Doc</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_meet_conclusion_text">
		<text>Je sais pas quoi dire. Est-ce que je dois être content ou triste ? Je découvre que je suis Strelok. Et que j'ai perdu la mémoire dans le derniers passages menant au coeur de la Zone. Strelok qui a perdu tous ses amis à l'exception du Doc. Strelok qui a trouvé quelque chose qui a fait qu'il a été suivi. Qu'est-ce que j'ai trouvé ? Question suivante. Le Doc a réussi à récupérer la clé et à savoir où se trouve la planque secrète de notre groupe à Pripyat. Elle est située dans une des chambres du vieil hôtel. Selon lui, on devrait y trouver quelque chose qui nous éclairerait sur les l'Exauceur ou le Monolithe. Il ne sait qu'une chose : au terme de la dernière expédition à Tchernobyl, je n'ai pas arrêté de penser que quelque chose clochait avec le Monolithe ; Eh bien, on va s'occuper de ce Monolithe. Qui es-tu ?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_task_0_art">
		<text>Doc : La dernière fois qu'on s'est rencontrés, tu m'as donné la clé d'une planque secrète située à Pripyat ainsi qu'un plan pour s'y rendre... J'y suis arrivé... Mais pas les Mercenaires... Tu y trouveras peut-être quelque chose... Tu n'arrêtais pas de dire que quelque chose clochait avec le Monolithe... Ça, c'est sûr...</text>
	</string>
 
<string id="deadcity_science_report_p_1">
	<text>Expédition: données 1</text>
</string>
 
<string id="deadcity_science_report_p_1_text">
	<text>/Données endommagées/Dans les mers orientales - - - immense poulpe de couleur pourpre aux longues tentacules èèè des yeux pourris - - - un corps couverts d'algues/// lorsqu'il émerge il flotte comme une île ---- il pue à des kilomètres et ses défécations blanchâtres attirent les oiseaux et les poissons =//= il les attrape dans ses long bras pour les manger/erreur de lecture/</text>
</string>
 
<string id="deadcity_science_report_p_2">
	<text>Expédition: données 2</text>
</string>
 
<string id="deadcity_science_report_p_2_text">
	<text>/Données endommagées/Dans la mise au clair de lune, se balançant sur les vagues, les yeux fixés dans le ciel, et la réflexion sur les profondeurs des eaux, où crachent. Ces réflexions si sombre qui terrifient les gens, et ils deviennent comme des tigres. 'Ce est un extrait d'une ancienne légende japonaise, décrit assez précisément notre situation dans la Ville-32 dans la zone spéciale de catastrophe écologique, aussi connu comme ville-32 et, entre harceleurs comme une ville morte./erreur de lecture/</text>
</string>
 
<string id="deadcity_science_report_p_3">
	<text>Expédition: données 3</text>
</string>
 
<string id="deadcity_science_report_p_3_text">
	<text>/Données endommagées/ Ce nom est justifié - la ville est pleine de stalkers zombifiés qui peuvent être considérés comme une forme de vie. À notre connaissance, cette situation s'est produite presque immédiatement après les premières émissions. Cet endroit pour une raison inconnue attire les zombies de toute la zone, tandis que la ville elle-même est recouverte d'un rayonnement de très forte intensité, supérieur à celui de Yantar./erreur de lecture/</text>
</string>
 
<string id="deadcity_science_report_p_4">
	<text>Expédition: données 4</text>
</string>
 
<string id="deadcity_science_report_p_4_text">
	<text>/Données endommagées/Les deux principaux objectifs de l'expédition: l'ONU territoire de zone écologique spéciale en cas de catastrophe mandat. Le premier objectif - pour explorer cette région unique et la deuxième -. De localiser la source du rayonnement, dont l'origine reste encore un mystère, car la zone est pas de laboratoires scientifiques, selon nos données, pas de choix de l'emplacement et le travail a été effectué /erreur de lecture/</text>
</string>
 
<string id="deadcity_science_report_p_5">
	<text>Expédition: données 5</text>
</string>
 
<string id="deadcity_science_report_p_5_text">
	<text>/Données endommagées/Selon les rapports de renseignement, il ya une hypothèse que nous avons affaire avec un autre émetteur de prototype Kaymanov. Selon l'Institut de recherche de l'agriculture trouvé des documents dans les expériences ont été impliqués dans deux prototypes de radiateurs, mais la seconde est trop écarté des indicateurs de performance de base, les résultats dont il a été associé à des incidents très désagréables à la suite de laquelle il a été reconnu comme dangereux, et très vite a été retiré de des tests de laboratoire, et envoyés au stockage./erreur de lecture/</text>
</string>
 
<string id="deadcity_science_report_p_6">
	<text>Expédition: données 6</text>
</string>
 
<string id="deadcity_science_report_p_6_text">
	<text>/Données endommagées/ stockage dans les documents ne mentionne pas, et l'expédition harceleurs militaires avaient toujours pas réussi à détecter l'emplacement possible d'un échantillon donné du radiateur. Par conséquent, nous ne pouvons pas exclure la possibilité que le champ, couvrant Ivankov-32, généré juste que, un second prototype. En faveur de cette version est très différente, mais à l'inclusion et l'action -. Caractéristiques similaires du champ de la répression mentale, couvrant la ville/erreur de lecture/</text>
</string>
 
<string id="deadcity_science_report_p_7">
	<text>Expédition: données 7</text>
</string>
 
<string id="deadcity_science_report_p_7_text">
	<text>/Données endommagées/ Cependant, cette version ne explique pas le fonctionnement du radiateur, que manque le domaine de l'infrastructure nécessaire à son fonctionnement - en particulier, le transducteur nécessite un approvisionnement continu d'un mélange de nutriments, en particulier le glucose, ainsi que le refroidissement de l'eau accréditives. Toutes ces unités nécessite approvisionnement électrique fixe, respectivement, ces arguments sont opposition sérieuse cette version, bien que complètement jusqu'à ce que vous ne pouvez pas jeter./erreur de lecture/</text>
</string>
 
<string id="deadcity_science_report_p_8">
	<text>Expédition: données 8</text>
</string>
 
<string id="deadcity_science_report_p_8_text">
	<text>/Données endommagées/ plan général des travaux dans Ivankov-32 comprend: définir les principaux paramètres du rayonnement et de ses effets sur les organismes vivants, trianguler la source de rayonnement, sa détection et d'enquête, les perspectives pour la neutralisation. Pour protéger expédition personnel sera équipé d'un équipement de protection expérimentale, le test est en fait juste un de nos objectifs./erreur de lecture/</text>
</string>
 
<string id="deadcity_science_report_p_9">
	<text>Expédition: données 9</text>
</string>
 
<string id="deadcity_science_report_p_9_text">
	<text>/Données endommagées/ Lorsque le personnel travaillant doit être prudent en cas d'urgence de toute première Charonité est la préservation de la nature des données et des résultats scientifiques existants. La deuxième Charonité est l'évacuation immédiate du personnel. La troisième - l'équipement de l'expédition de la sécurité. Il convient de noter que, pour préserver la sécurité du personnel de l'expédition de mettre la Charonité, afin de sauvegarder les données en cas d'urgence -. Ce est notre devoir, collègues  /erreur de lecture/</text>
</string>
 
