<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>
<string id="rad_chief_start_dialog_0">
	<text>Zdarova!</text>
</string>
 
<string id="rad_chief_start_dialog_100">
	<text>Salut!</text>
</string>
 
<string id="rad_find_deputy_dialog_1_0">
	<text>Où est l'argent pour le travail?</text>
</string>
 
<string id="rad_find_deputy_dialog_1_100">
	<text>Trouver mon assistant et vous de l'argent!</text>
</string>
 
<string id="rad_find_deputy_dialog_1_1000">
	<text>D'accord, mais cette fois, donc pas de triche!</text>
</string>
 
<string id="rad_find_stalkers_dialog_1_0">
	<text>Qui êtes-vous?</text>
</string>
 
<string id="rad_find_stalkers_dialog_1_10">
	<text>Lech Jaw me appeler! Et ces clochards - mon équipe!</text>
</string>
 
<string id="rad_find_stalkers_dialog_1_100">
	<text>Que vous et vos gens ici?</text>
</string>
 
<string id="rad_find_stalkers_dialog_1_20">
	<text>Moi et mes garçons reposer ici! Comment prendre une pause, aller à Pripyat!</text>
</string>
 
<string id="rad_find_stalkers_dialog_2_0">
	<text>Que savez-vous à propos de Pripyat?</text>
</string>
 
<string id="rad_find_stalkers_dialog_2_10">
	<text>Je sais que ce est une vieille ville fantôme du communisme! Ce est à cause de l'histoire! Je pense qu'il est maintenant grouillant de monstres et des foules Monolith! Ceux qui y sont passés avant moi - ne reviennent pas!</text>
</string>
 
<string id="rad_find_stalkers_dialog_2_100">
	<text>Pensez-vous qu'il est un très dangereux?</text>
</string>
 
<string id="rad_find_stalkers_dialog_2_20">
	<text>Sans doute, aussi longtemps que ceux qui y sont, ne est pas revenu en arrière.</text>
</string>
 
<string id="rad_find_stalkers_dialog_3_0">
	<text>Vous ne avez pas vu l'armée à proximité?</text>
</string>
 
<string id="rad_find_stalkers_dialog_3_10">
	<text>Non, je ne ai pas vu la guerre. Pendant longtemps, ils ne sont pas venus vers moi.</text>
</string>
 
<string id="rad_find_stalkers_dialog_3_100">
	<text>Harceleurs militaires peuvent rencontré?</text>
</string>
 
<string id="rad_find_stalkers_dialog_3_20">
	<text>Selon les rumeurs, ils sont quelque part sur le radar sont apparus, ainsi, où l'antenne! Une fois qu'ils sont handicapés, autant à la fois et se précipitèrent au radar et à Pripyat! Nous avons été ici un jour bâtons out - personne en vue. Peut-être que quelqu'un ici a bloqué la route.</text>
</string>
 
<string id="rad_find_stalkers_dialog_3_200">
	<text>Pensez-vous que le chemin de radar bloqué l'armée?</text>
</string>
 
<string id="rad_find_stalkers_dialog_3_30">
	<text>Je ne pense pas que l'armée, il ya longtemps, je ne les vois pas, mais cela pourrait simplement harceleurs militaires! Ils ne étaient pas une blague, ils sont des gars très durs et beaucoup agissent rapidement et en douceur. Il est étrange cette façon ici, ils ne ont pas couvert!</text>
</string>
 
<string id="rad_find_stalkers_dialog_3_300">
	<text>Pourquoi ne pas aller à Pripyat ou bloqué la route à elle?</text>
</string>
 
<string id="rad_find_stalkers_dialog_3_40">
	<text>Je ne sais pas. Peut craindre ou la préparation à quelque chose, nous ne pouvons que deviner ce qu'ils ont à l'esprit.</text>
</string>
 
<string id="rad_find_stalkers_dialog_4_0">
	<text>Peut-être que vous avez un emploi?</text>
</string>
 
<string id="rad_find_stalkers_dialog_4_10">
	<text>Eh bien, il ya une chose, mais il est très difficile, prendre?</text>
</string>
 
<string id="rad_find_stalkers_dialog_4_100">
	<text>Oui, je ne ai pas effrayer cette formulation!</text>
</string>
 
<string id="rad_find_stalkers_dialog_4_101">
	<text>Eh bien, non, ce était une fois de moi!</text>
</string>
 
<string id="rad_find_stalkers_dialog_4_11">
	<text>Je comprends que je suis moi-même peur, je préfère dépenser l'argent et l'envoyer à sa place quelqu'un de son peuple!</text>
</string>
 
<string id="rad_find_stalkers_dialog_4_20">
	<text>Eh bien, ce est bon! La tâche est: Trouver mes éclaireurs, Loma et les journaux! Ils sont allés à Pripyat. Je ai décidé de ne pas aller que le reste tête baissée dans la gueule d'un tigre, et envoyé ses meilleurs gars! Trouvez-les en vie et amener ici, mais si ils sont morts - rapportez-moi leurs armes! Effectuer une tâche - vous recevrez bois 2000 !!!</text>
</string>
 
<string id="rad_find_stalkers_dialog_4_200">
	<text>Eh bien, une bonne affaire!</text>
</string>
 
<string id="rad_find_stalkers_dialog_4_201">
	<text>Donnez un peu d'argent, viennent 4000 et en bois mains, d'accord?</text>
</string>
 
<string id="rad_find_stalkers_dialog_4_21">
	<text>Ce est tout ce que je peut vous offrir pour ce travail!</text>
</string>
 
<string id="rad_find_stalkers_dialog_4_30">
	<text>Excellent, vous attend ici!</text>
</string>
 
<string id="rad_found_deputy_dialog_1_0">
	<text>Mission accomplie!</text>
</string>
 
<string id="rad_found_deputy_dialog_1_100">
	<text>Ok, laisser son PDA!</text>
</string>
 
<string id="rad_found_deputy_dialog_1_1000">
	<text>Ici, donnez-moi l'argent!</text>
</string>
 
<string id="rad_found_deputy_dialog_1_1100">
	<text>Kidalovo insolente, si l'on considère qu'il n'a pas!</text>
</string>
 
<string id="rad_found_deputy_dialog_1_1200">
	<text>Je vais maintenant dunk!</text>
</string>
 
<string id="rad_found_deputy_dialog_1_1300">
	<text>Je suis toujours surpris - vous tuer!</text>
</string>
 
<string id="rad_found_deputy_dialog_1_1400">
	<text>Ok, je comprends, bonne chance!</text>
</string>
 
<string id="rad_found_deputy_dialog_1_200">
	<text>Je vous ai dit que je ne peux pas donner - pas d'argent. Si vous voulez - vous pouvez le laisser ordure!</text>
</string>
 
<string id="rad_found_deputy_dialog_1_300">
	<text>Il n'y a pas d'argent! Est gratuit!</text>
</string>
 
<string id="rad_found_deputy_dialog_2_0">
	<text>Je ne ai pas trouvé!</text>
</string>
 
<string id="rad_found_deputy_dialog_2_10">
	<text>Trouver rapidement, si vous voulez récupérer votre argent!</text>
</string>
 
<string id="rad_found_stalkers_dialog_1_0">
	<text>Je ai trouvé vos gars, ils ont été tués. Voici leurs armes!</text>
</string>
 
<string id="rad_found_stalkers_dialog_1_100">
	<text>Merci. Eh bien, se ils sont morts, alors je pense que cela n'a aucun sens encore pour aller à Pripyat! Un problème est, je ne peux pas vous donner de l'argent pour le travail. Mon adjoint avait disparu, et avec lui tout l'argent!</text>
</string>
 
<string id="rad_found_stalkers_dialog_1_1001">
	<text>Eh bien, je vais le trouver! Dites-moi où le trouver? Et ne essayez pas de me jeter cette fois !!!</text>
</string>
 
<string id="rad_found_stalkers_dialog_1_200">
	<text>Je pense qu'il ne va pas loin. Il peut être, je vous donne sur la carte, je constate ici ou ici! Comment trouver - amener ici ou PDA!</text>
</string>
 
<string id="rad_found_stalkers_dialog_1_2000">
	<text>Eh bien, attendez-moi ici !!!</text>
</string>
 
<string id="rad_found_stalkers_dialog_2_0">
	<text>Je ne les ai pas trouvé.</text>
</string>
 
<string id="rad_found_stalkers_dialog_2_10">
	<text>Cherchez-les rapidement! Je ne peux pas attendre éternellement ici !!! Bonne Chance!</text>
</string>
 
<string id="mikluha_start_dialog_phrase_1">
	<text>Hé, stalker ! Content de te voir ici ! Avec toi, nous pourrons faire des miracles.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_start_dialog_phrase_2">
	<text>Salutations. Lukash vous attends, il veut vous revoir revenir en sécurité dans la base de la Liberté.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_start_dialog_phrase_3">
	<text>Pas si vite, stalker, regarde, nous sommes tombés dans un piège. Ca fait maintenant une semaine que nous sommes coincés ici. Tous les jours des vagues de mutants nous attaquent. C'est impossible de se reposer une seconde !</text>
</string>
 
<string id="mikluha_start_dialog_phrase_4">
	<text>Qui sont ces mutants qui vous attaquent ?</text>
</string>
 
<string id="mikluha_start_dialog_phrase_5">
	<text>Des mutants de la Forêt Rouge. Ils attaquent par vagues, tous les jours. Nous en avons tué des dizaines et des dizaines, mais nous n'avons bientôt plus de munitions. Tu tombes à pic, stalker, tu pourrais nous sauver.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_start_dialog_phrase_6">
	<text>Quel comportement étrange de la part des mutants ... Savez-vous pourquoi ils vous attaquent ?</text>
</string>
 
<string id="mikluha_start_dialog_phrase_7">
	<text>Je ne comprends pas, mais ... il y a quelque chose de louche. Nous sommes venus ici il y a une semaine. À pied depuis les entrepôts militaires avant de nous rendre compte qu'il était impossible de franchir le rayonnement du lobotomisateur. Nous avons alors décidé d'installer un camp temporaire ici. Au fond de ce tunnel il y a une porte, mais elle est verrouillée ... Quand nous avons voulu lever le camp pour partir d'ici, des vagues de mutants ont commencé à nous attaquer, sans arrêt, l'une après l'autre. Et il y a quelque chose au fond de ce tunnel, il en émane comme des ondes qui nous donnent mal au crâne et la nuit nous faisons des cauchemars.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_start_dialog_phrase_8">
	<text>Oui, j'ai immédiatement remarqué que l'atmosphère est malsaine ici.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_start_dialog_phrase_9">
	<text>J'étais sûr que Lukash enverrait quelqu'un pour nous sauver, tu vas nous aider stalker, hein ?!</text>
</string>
 
<string id="mikluha_start_dialog_phrase_10">
	<text>Je vais essayer ... Mais un stalker surnommé Hibou était avec vous. Où est-il ?</text>
</string>
 
<string id="mikluha_start_dialog_phrase_11">
	<text>Dans l'autre monde, stalker. Il a été tué lors de la première attaque de mutants. Dieu ait son âme ...</text>
</string>
 
<string id="mikluha_start_dialog_phrase_12">
	<text>Et où est son cadavre ?</text>
</string>
 
<string id="mikluha_start_dialog_phrase_13">
	<text>Là-bas, près de l'entrée du tunnel. Nous n'avons pas pu l'enterrer dignement à cause de toute cette merde.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_start_dialog_phrase_14">
	<text>Et il n'avait pas une clé USB sur lui ?</text>
</string>
 
<string id="mikluha_start_dialog_phrase_15">
	<text>Effectivement, oui. Je l'ai gardée, juste au cas où. Attends ... C'était quoi ça ? ...</text>
</string>
 
<string id="mikluha_start_dialog_phrase_16">
	<text>Qu'est-ce qui se passe ?</text>
</string>
 
<string id="mikluha_start_dialog_phrase_17">
	<text>Bon sang ! Le scanner a de nouveau repéré des mutants ! Stalker, aide-nous à nous défendre, mes hommes arrivent à peine à tenir garder leur arme. Aide-nous et je te donnerai cette clé USB.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_start_dialog_phrase_18">
	<text>Eh bien, je vais vous aider.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_start_dialog_phrase_19">
	<text>Je vais essayer ... Mais je cherchais un stalker surnommé Hibou qui était avec vous. Mais apparemment c'est déjà trop tard ...</text>
</string>
 
<string id="mikluha_start_dialog_phrase_20">
	<text>Ouais ... Il a été tué lors de la première attaque de mutants. Dieu ait son âme ...</text>
</string>
 
<string id="mikluha_start_dialog_phrase_21">
	<text>J'ai besoin de sa clé USB. J'ai cherché sur son cadavre, mais il n'y avait rien.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_start_dialog_phrase_22">
	<text>Oui, inquiet pour toi l'homme.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_second_dialog_phrase_1">
	<text>Les pseudo-géants sont neutralisés. J'espère que c'était la dernière vague.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_second_dialog_phrase_2">
	<text>Ouais, stalker, je l'espère aussi !</text>
</string>
 
<string id="mikluha_second_dialog_phrase_3">
	<text>Bon, tu m'as parlé d'une porte au fond du tunnel, non ?</text>
</string>
 
<string id="mikluha_second_dialog_phrase_4">
	<text>Cette foutue porte ... Au début, nous avons voulu nous échapper en passant par là: mais elle est verrouillée. Ce qui est intéressant, c'est que notre expert en serrures et piratage l'a examinée et il a dit qu'elle n'était pas vraiment verrouillée. Et pourtant elle ne s'ouvre pas !</text>
</string>
 
<string id="mikluha_second_dialog_phrase_5">
	<text>Bon, je vais aller y jeter un oeil.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_second_dialog_phrase_6">
	<text>Elle est probablement coincée.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_second_dialog_phrase_7">
	<text>Oui, vas-y, je t'attends ici.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_second_dialog_phrase_8">
	<text>Peut-être, mais à en juger par l'état des gonds et de la serrure, on dirait qu'elle a été utilisée il n'y a pas longtemps. C'est tout ce que je peux te dire.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_second_dialog_phrase_9">
	<text>Je vais l'examiner.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_third_dialog_phrase_1">
	<text>Alors, tu ne t'es pas fait bousculer par les sangliers ?</text>
</string>
 
<string id="mikluha_third_dialog_phrase_2">
	<text>Non, heureusement. D'ailleurs, j'avais déjà rencontré quelques uns de ces immenses individus en quelques endroits de la Zone.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_third_dialog_phrase_3">
	<text>Moi aussi.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_third_dialog_phrase_4">
	<text>Oh, non ... STOP ... Mais quand ça va s'arrêter ! Le scanner envoie de nouveaux des signaux ! Encore une vague de mutants !! Je n'y comprends plus rien ...</text>
</string>
 
<!--
<string id="mikluha_third_dialog_phrase_1">
	<text>Je suis de retour.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_third_dialog_phrase_2">
	<text>Eh bien, que dire de la porte?</text>
</string>
 
<string id="mikluha_third_dialog_phrase_3">
	<text>Ecoutez, il ya des ordures ... ne sais vraiment pas à décrire. En bref, je imaginais qu'elle était quelqu'un ...</text>
</string>
 
<string id="mikluha_third_dialog_phrase_4">
	<text>Je vais être honnête - ne vous une. Disons ... STOP ... Mais ce est! Encore une fois scanner tout mutants signaux! Encore une fois la vague !! Eh bien viens juste de sortir, je ne comprends rien ...</text>
</string>-->
<string id="mikluha_third_dialog_phrase_5">
	<text>Aux armes! Jonché de créatures, puis nous déciderons quoi faire!</text>
</string>
 
<string id="mikluha_mines_dialog_phrase_1">
	<text>Une vraie galère pour repousser ces foutus mutants ! Il faudrait pouvoir protéger le périmètre ...</text>
</string>
 
<string id="mikluha_mines_dialog_phrase_2">
	<text>Bien sûr ! J'ai fouillé ce vieux BTR et j'y ai trouvé des mines antipersonnelles. Ce serait une bonne idée de les récupérer et de les mettre sur le chemin des mutants, elles pourront les stopper.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_mines_dialog_phrase_3">
	<text>Excellent, je pourrai les installer, mais où sont ces mines ?</text>
</string>
 
<string id="mikluha_mines_dialog_phrase_4">
	<text>Elles sont dans la voiture de chantier, sur le banc.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_fourth_dialog_phrase_1">
	<text>En plus leurs attaques sont difficiles à prévoir.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_fourth_dialog_phrase_2">
	<text>Ouais.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_fourth_dialog_phrase_3">
	<text>Tu as dit que les attaques mutants se produisent de manière sporadiques ?</text>
</string>
 
<string id="mikluha_fourth_dialog_phrase_4">
	<text>Oui, sauf aujourd'hui, là elles s'enchaînent l'une après l'autre ! On dirait que depuis que tu es venus il y a un truc qui ne tourne pas rond ...</text>
</string>
 
<string id="mikluha_fourth_dialog_phrase_5">
	<text>Comment ça ?</text>
</string>
 
<string id="mikluha_fourth_dialog_phrase_6">
	<text>Merde ! Ca recommence ! Une nouvelle attaque de mutant, putain c'est pas vrai ?!</text>
</string>
 
<string id="mikluha_fourth_dialog_phrase_7">
	<text>Du calme, je vais vous aider.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_fourth_dialog_1_phrase_1">
	<text>Je suis de retour.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_fourth_dialog_1_phrase_2">
	<text>Alors, tu as remarqué quelque chose de spécial avec la porte ?</text>
</string>
 
<string id="mikluha_fourth_dialog_1_phrase_3">
	<text>Tu plaisantes, c'était l'horreur ! ... Je ne sais vraiment pas comment décrire ça. Cette porte semble vivante ...</text>
</string>
 
<string id="mikluha_fourth_dialog_1_phrase_4">
	<text>Je vais être honnête avec toi, tu t'es foutu dans la merde. Il arrive ... Oh, merde, tue-le ...</text>
</string>
 
<string id="mikluha_fourth_dialog_1_phrase_5">
	<text>Qu'est-ce que dit le scanner ??</text>
</string>
 
<string id="mikluha_fourth_dialog_1_phrase_6">
	<text>Merde ... foutu contrôleur complètement taré ... ma tête! ...</text>
</string>
 
<string id="mikluha_fourth_dialog_1_phrase_7">
	<text>Oh, bon sang !</text>
</string>
 
<string id="mikluha_fifth_dialog_phrase_1">
	<text>Merde, c'était quoi ?</text>
</string>
 
<string id="mikluha_fifth_dialog_phrase_2">
	<text>Oh, nous avons failli y rester ... je ne sais pas, une créature inconnue ...</text>
</string>
 
<string id="mikluha_fifth_dialog_phrase_3">
	<text>Ca ressemblait à un contrôleur, mais inhabituel.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_fifth_dialog_phrase_4">
	<text>Attends ... Je crois que j'ai compris. D'après une rumeur, il y a une sorte de super-contrôleur qui vit dans des souterrains du Radar. Eh bien, je crois qu'on est tombé sur sa tanière. On dirait que quelque chose l'empêchait de sortir. Nous étions peut-être un obstacle. En nous installant accidentellement près de son antre, nous l'avons probablement attiré, mais comme il ne pouvait pas sortir, il nous a envoyé des vagues de mutants en même temps qu'il essayait de contrôler nos esprits.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_fifth_dialog_phrase_5">
	<text>Oui, à force il aurait pu devenir "maître" de vos esprits...</text>
</string>
 
<string id="mikluha_fifth_dialog_phrase_6">
	<text>C'est vrai ! Écoute, prends cette récompense de ma part ainsi que de la part de mes gars, tu nous as vraiment aidés. Et va voir Lukash pour lui dire que maintenant tout va bien.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_fifth_dialog_phrase_7">
	<text>Je le ferai. Mais n'oublie pas la clé USB du Hibou ...</text>
</string>
 
<string id="mikluha_fifth_dialog_phrase_8">
	<text>Bien sûr, la voilà.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_fifth_dialog_phrase_9">
	<text>Merci.</text>
</string>
 
<string id="mikluha_fifth_dialog_phrase_10">
	<text>C'est moi qui te remercie.</text>
</string>
 
</string_table>
