<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>
<string id="pri_followers_start_dlg_21">
		<text>On va remonter la rue. S'il y a un problème, faut me couvrir.</text>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_211">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_31">
		<text>Merci de ton aide, le Tatoué. C'était un combat difficile. On peut se reposer ici. Si tu veux continuer, je t'en dirai plus sur la zone. Si tu fais demi-tour et que tu tournes à droite, t'arriveras au parking. L'endroit est exposé et pas très sûr. Si tu continues tout droit, t'arriveras en face de l'hôtel. À sa droite, c'est la base du Monolithe. Ces gars n'ont aucune limite. Derrière la base, c'est le stade. On prévoyait d'aller à la centrale en le traversant. C'est tout.</text>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_311">
		<text>Merci.</text>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_41">
		<text>Merci de ton aide. Bonne chance.</text>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_411">
		<text>Au revoir.</text>
	</string>
 
<string id="final_battle_military_dialog_9">
	<text>Eh bien, nous allons essayer. Au moins nous avons quelques chance de succès. Je vais donner aux hélicos l'ID de ton transpondeur, et quand tu seras assez près du complexe, ils attaqueront à basse altittude. Fais attention de ne pas te faire toucher par une roquette.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_military_dialog_8">
	<text>C'est plus que suffisant, quand ils attaqueront, je pourrai me glisser à l'intérieur en restant inaperçu.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_military_dialog_7">
	<text>...Bien sûr, les troupes d'élite du monolithe seront sûrement présentes. Alors laisse-moi réfléchir. Je ne pourrai pas te fournir de soldats, nos pertes à la centrale de Tchernobyl ont été trop grandes, presque tout le monde a été tué. Mais il reste un contigent d'hélicoptères d'attaque. Est-ce que ça te convient ?</text>
</string>
 
<string id="final_battle_military_dialog_6">
	<text>Ils sont vivants et ils continuent leurs expériences. Ils doivent être arrêtés à tout prix. Je vais entrer dans le complexe et les détruire ...</text>
</string>
 
<string id="final_battle_military_dialog_5">
	<text>Bordel ! Et ils sont encore en vie ? Nos services ne sont au courant de rien, pour eux ils sont morts.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_military_dialog_4">
	<text>J'ai trouvé l'emplacement du laboratoire principal de la Conscience-C, et je veux le détruire.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_military_dialog_3">
	<text>Oulà ! Et pourquoi faire ?</text>
</string>
 
<string id="final_battle_military_dialog_2">
	<text>J'ai besoin de soutien militaire, de préférence des hélicos et des véhicules blindés.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_military_dialog_1">
	<text>Oui, qu'est-ce que tu veux, Strelok ?</text>
</string>
 
<string id="final_battle_military_dialog_0">
	<text>Colonel, je suis content que vous soyez là, j'ai quelque chose à vous demander.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_dolg_dialog_13_1">
	<text>D'accord, le Tatoué, tu m'as convaincu, même si ça ressemble à une opération suicide. C'est peut-être notre dernière chance. Mes hommes seront là quand tu décideras d'attaquer, bonne chance !</text>
</string>
 
<string id="final_battle_dolg_dialog_13_2">
	<text>Désolé, le Tatoué, tu parles beaucoup, mais on n'y comprends rien, tu dois être fatigué. Ne le prend pas mal, mais je n'ai pas envie de sacrifier mes hommes pour l'histoire bizarre que tu m'as racontée, je ne peux pas te faire confiance sur ce coup-là.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_dolg_dialog_12_1">
	<text>La question, général, est quel sera le prix à payer, même si d'après ce que je sais, il y aura des morts, mais la fin justifie les moyens. Combien de personnes vont-ils tuer pour remplir leur objectif ? Des centaines de milliers, des millions ? Le monde entier ? Le prix à payer n'est pas lourd en regard des conséquences !</text>
</string>
 
<string id="final_battle_dolg_dialog_12_2">
	<text>L'enfer est pavé de bonnes intentions. Des expériences de ce genre ne devraient pas être entreprises par des groupes scientifiques privés poursuivant leurs objectifs personnels, mais sous le contrôle d'un Institut de recherche supervisé par des scientifiques reconnus mondialement. Sans quoi, le résultat est le chaos que nous avons ici.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_dolg_dialog_12">
	<text>T'es sûr de ce que tu racontes ? N'est-il pas possible qu'ils aient juste essayé de rendre le monde un peu meilleur en créant la Zone, et que nos actes ne vont pas juste les empêcher d'arriver à leurs fins ? La Zone pourrait être tellement utile pour l'humanité, tant de découvertes y ont été faites, avec lesquelles nous pourrions dévelloper des quantités de nouvelles technologies...</text>
</string>
 
<string id="final_battle_dolg_dialog_11">
	<text>Si je comprends bien, t'as besoin de mon aide pour les détruire ? Et ça va donner quoi ? T'es sûr qu'on ne sera pas encore plus encore dans la merde après ça ?</text>
</string>
 
<string id="final_battle_dolg_dialog_11_1">
	<text>Ils doivent être détruits. Ils sont le lien entre la Zone et la noosphère. Tant qu'ils seront en vie, il sera impossible de contrôler et de maîtriser l'énergie qu'ils émettent de leur base et la Zone deviendra de plus en plus dangereuse.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_dolg_dialog_11_2">
	<text>Ils doivent être détruits. Avec l'usage de l'énergie provenant de la noosphère, ils sont presque comme des dieux, leurs possibilités sont presque illimitées, et leurs objectifs ne sont pas connus. Peut-être qu'ils finiront par asservir le monde, en l'absorbant dans la Zone.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_dolg_dialog_10_2">
	<text>Oui, ils sont vivants. Ils ont pu se connecter à la noosphère, et maintenant ils contrôlent tout ce qui arrive dans la zone.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_dolg_dialog_10_1">
	<text>Oui, ils sont vivants. Ils ont pu se connecter à la noosphère, mais ils sont incapables de contrôler entièrement cette énérgie.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_dolg_dialog_10">
	<text>J'en ai entendu parler. Ils ont laissé des traces, et on a entendu la Liberté parler d'eux il n'y a pas longtemps sur un canal privé. Mais alors, ils sont encore vivants ? Je pensais qu'ils étaient morts durant la première émission.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_dolg_dialog_9_2">
	<text>Vous avez probablement entendu parler de la Conscience-C ? Ils ont complètement perdu le contrôle de leurs tentatives pour créer une noosphère et cela a conduit à la formation de la Zone.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_dolg_dialog_9_1">
	<text>Vous avez probablement entendu parler de la Conscience-C ? Ils ont cherché à gagner un pouvoir illimité sur l'esprit des hommes et le résultat de leurs expériences est la création de la Zone.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_dolg_dialog_9">
	<text>Vraiment ! Peux-tu m'en dire plus sur tes découvertes, stalker ?</text>
</string>
 
<string id="final_battle_dolg_dialog_8_2">
	<text>J'ai trouvé la cause de ce qui se passe dans la Zone. Maintenant, nous pouvons régler le problème et peut-être détruire la Zone elle-même.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_dolg_dialog_8_1">
	<text>J'ai trouvé la cause de ce qui se passe dans la Zone. Maintenant, nous pouvons régler le problème et en faire un havre de paix pour tous.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_dolg_dialog_7">
	<text>Et pourquoi, le Tatoué ? Je n'ai pas assez d'hommes pour les envoyer dans des missions dangereuses.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_dolg_dialog_6">
	<text>Jai besoin d'un soutien armé.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_dolg_dialog_1">
	<text>Qu'est-ce qui se passe, le Tatoué ?</text>
</string>
 
<string id="final_battle_dolg_dialog_0">
	<text>Général, je dois vous parler d'une affaire importante.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_freedom_dialog_13_1">
	<text>Ouais, d'accord, tu m'as convaincu, le Tatoué. Allons leur botter le cul. Nos chances sont minces, mais nos hommes sont endurcis, ils ont tenu la Barrière pendant plus d'un an. On a les coordonées de la position du laboratoire, dès que tu seras sur place, mes hommes te rejoindront pour lancer l'assaut. Ils te couvriront. Bonne chance, le Tatoué.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_freedom_dialog_13_2">
	<text>Désolé, le Tatoué, tu parles beaucoup, mais on n'y comprends rien, tu dois être fatigué. Ne le prend pas mal, mais je n'ai pas envie de sacrifier mes hommes pour l'histoire bizarre que tu m'as racontée, je ne peux pas te faire confiance sur ce coup-là.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_freedom_dialog_12_1">
	<text>La question, Lukash, est quel sera le prix à payer, même si d'après ce que je sais, il y aura des morts, mais la fin justifie les moyens. Combien de personnes vont-ils tuer pour remplir leur objectif ? Des centaines de milliers, des millions ? Le monde entier ? Le prix à payer n'est pas lourd en regard des conséquences !</text>
</string>
 
<string id="final_battle_freedom_dialog_12_2">
	<text>L'enfer est pavé de bonnes intentions. Des expériences de ce genre ne devraient pas être entreprises par des groupes scientifiques privés poursuivant leurs objectifs personnels, mais sous le contrôle d'un Institut de recherche supervisé par des scientifiques reconnus mondialement. Sans quoi, le résultat est le chaos que nous avons ici.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_freedom_dialog_12">
	<text>T'es sûr de ce que tu racontes ? N'est-il pas possible qu'ils aient juste essayé de rendre le monde un peu meilleur en créant la Zone, et que nos actes ne vont pas juste les empêcher d'arriver à leurs fins ? La Zone pourrait être tellement utile pour l'humanité, tant de découvertes y ont été faites, avec lesquelles nous pourrions dévelloper des quantités de nouvelles technologies...</text>
</string>
 
<string id="final_battle_freedom_dialog_11">
	<text>Si je comprends bien, t'as besoin de mon aide pour les détruire ? Et ça va donner quoi ? T'es sûr qu'on ne sera pas encore plus encore dans la merde après ça ?</text>
</string>
 
<string id="final_battle_freedom_dialog_11_1">
	<text>Ils doivent être détruits. Ils sont le lien entre la Zone et la noosphère. Tant qu'ils seront en vie, il sera impossible de contrôler et de maîtriser l'énergie qu'ils émettent de leur base et la Zone deviendra de plus en plus dangereuse.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_freedom_dialog_11_2">
	<text>Ils doivent être détruits. Avec l'usage de l'énergie provenant de la noosphère, ils sont presque comme des dieux, leurs possibilités sont presque illimitées, et leurs objectifs ne sont pas connus. Peut-être qu'ils finiront par asservir le monde, en l'absorbant dans la Zone.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_freedom_dialog_10_2">
	<text>Oui, ils sont vivants. Ils ont pu se connecter à la noosphère, et maintenant ils contrôlent tout ce qui arrive dans la Zone comme ils le veulent selon leurs plans.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_freedom_dialog_10_1">
	<text>Oui, ils sont vivants. Ils ont pu se connecter à la noosphère, mais ils n'arrivent pas à contrôler entièrement l'énergie des émissions et leurs effets.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_freedom_dialog_10">
	<text>J'en ai entendu parler, ouais. Ils ont laissé beaucoup de traces, et on a entendu le Devoir parler d'eux il n'y a pas longtemps sur un canal privé. Mais alors, ils sont encore vivants ? Je pensais qu'ils étaient morts durant la première émission.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_freedom_dialog_9_2">
	<text>T'as probablement entendu parler de la Conscience-C. Ils ont complètement perdu le contrôle de leur tentatives de créer une noosphère et cela a conduit à la formation de la Zone.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_freedom_dialog_9_1">
	<text>T'as probablement entendu parler de la Conscience-C. Ils ont cherché à gagner un pouvoir illimité sur l'esprit des hommes et le résultat de leurs expériences est la création de la Zone.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_freedom_dialog_9">
	<text>Putain, mec, t'es allé au fond des choses là, ça ne m'étonne pas, je savais que t'allais réussir. Dis-moi ce que t'as trouvé ?</text>
</string>
 
<string id="final_battle_freedom_dialog_8_2">
	<text>J'ai trouvé la cause de ce qui se passe dans la Zone. Maintenant, nous pouvons régler le problème et peut-être détruire la Zone elle-même.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_freedom_dialog_8_1">
	<text>J'ai trouvé la cause de ce qui se passe dans la Zone. Maintenant, nous pouvons régler le problème et en faire un havre de paix pour tous.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_freedom_dialog_7">
	<text>Tu as l'air sérieux, le Tatoué ! Je ne ai pas beaucoup d'hommes, et la Barrière exige beaucoup de mes hommes.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_freedom_dialog_6">
	<text>Jai besoin d'un soutien armé.</text>
</string>
 
<string id="final_battle_freedom_dialog_1">
	<text>Qu'est-ce qui se passe, le Tatoué ?</text>
</string>
 
<string id="final_battle_freedom_dialog_0">
	<text>Salutations, Lukash, je dois vous parler d'une affaire importante.</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9_29">
	<text>T'as raison, je ne commettrai pas deux fois l'erreur de faire cavalier seul. J'ai besoin de support.</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9_28">
	<text>Strelok, ne sois pas trop pressé. Si c'est vraiment leur base principale, elle sera encore mieux gardée que la centrale de Tchernobyl. Avec l'élite des combattants monolithes complètement fanatisés. Je te donne un conseil: si tu veux les attaquer, tu auras besoin d'aide, de beaucoup d'aide. Tu peux demander au Devoir, ils sont toujours heureux de détruire les monolithes. Et tu peux même demander à la Liberté. Le mieux serait d'avoir l'aide des deux factions à la fois. Mais d'abord il faudra les réconcilier, sinon ils vont s'entre-tuer. Même l'armée pourrait vouloir participer à l'assault. Va parler aux chefs des factions et si tu peux tous les réunir, alors il sera possible d'écraser la Conscience-C ...</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9_27">
	<text>La seule chose à faire: je vais les tuer. Tous. Ils vont me payer ce qu'ils m'ont fait. Je me souviens du chemin pour aller dans leur base.</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9_26">
	<text>Maintenant qu'est-ce que tu as l'intention de faire ?</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9_25">
	<text>Oui, je m'en souviens. Elle est un peu plus loin dans le centre de la Zone, dans un laboratoire souterrain. A quelques kilomètres de la centrale.</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9_24">
	<text>Très bien, admettons que tu aies raison pour la base principale, tu sais où elle est ? Tu te souviens de ça aussi ?</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9_23">
	<text>Je ne sais pas, ils m'ont peut-être confondu avec Spectre.</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9_22">
	<text>Et comment ça se fait ? Ils ne savait pas que Strelok c'était toi ?</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9_21">
	<text>En quelque sorte. Chacun a une mission, moi c'était "Tuer Strelok". C'est à dire moi-même, c'est ironique ...</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9_20">
	<text>Strelok, tu veux dire que ces stalkers sont des sortes d'agents sous influence de la Conscience-C ?</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9_19">
	<text>C'est un plan de la Conscience-C. La légende de l'exauceur de voeux a été créée pour attirer à la centrale les stalkers les plus expérimentés. Et là, ils sont capturés et soumis à un lavage de cerveau, tatoués comme moi, et renvoyés dans la Zone avec des missions secrètes dont ils n'ont même pas conscience.</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9_18">
	<text>Comment ? Mais alors pourquoi il y a cet exauceur de voeux ?</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9_17">
	<text>Non, les Monolithes m'ont capturé, ils m'ont fait subir un lavage de cerveau avant de me renvoyer dans la Zone dans un camion de la mort. Mais avant ça, j'ai découvert que Tchernobyl est juste une façade pour le Monolithe. Non, il n'y a rien à découvrir là-bas. C'est juste un piège pour les imbéciles.</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9_16">
	<text>Ton expédition n'aura pas duré longtemps.</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9_15">
	<text>Oui, j'avais passé trop de temps dans la Zone et j'ai fini par perdre toute prudence.</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9_14">
	<text>Putain, Strelok ! T'es devenu fou ? Aller là-bas tout seul !</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9_13">
	<text>Oui. Je devais aller à la centrale avec Spectre et les Crocs, mais ils sont morts et je m'y suis rendu tout seul, je ne pouvais pas attendre.</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9_12">
	<text>Et tu l'as découverte ?</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9_11">
	<text>Non, le lobotomisateur n'a rien à voir avec ça. Mon but était de comprendre la relation entre Tchernobyl et les Monolithes.</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9_10">
	<text>Comment ça ? C'est arrivé quand tu traversais le radar ?</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9_9">
	<text>Le Monolithe m'a transformé en une sorte de zombie.</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9_8">
	<text>Alors t'as retrouvé la mémoire ? Incroyable. Tu vas enfin pouvoir m'expliquer ce que tu as fait et où tu as disparu.</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9_7">
	<text>De tout ! Je me rappelle absolument tout. Pourquoi je suis allé à la centrale et où se trouve la base de la Conscience-C ...</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9_6">
	<text>Bon, tu te souviens de quoi ?</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9_5">
	<text>Je ... Je me souviens !</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9_4">
	<text>Quoi encore ?</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9_3">
	<text>Attends une minute ...</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9_2">
	<text>Hé, Strelok ! Si je ne comprends rien à ce qui t'arrives, je ne vais pas pouvoir t'aider !?</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9_1">
	<text>Enfin ... ça devait arriver !</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_9">
	<text>Attends, je me sens vraiment mal.</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_8">
	<text>Strelok, ça va ? Qu'est-ce qui t'arrive ?</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_7">
	<text>Oh, merde, ma tête explose ...</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_6">
	<text>Hmm. Tu me disais que Tchernobyl n'est pas la base principale de la Conscience-C. Plus précisément, leur base dans la centrale est un leurre. Avant de disparaître, tu croyais avoir découvert que Tchernobyl est un grand voile pour empêcher quiconque de découvrir la vérité sur ce qui se passe dans la Zone. L'exauceur de voeu est un piège pour attirer les stalkers dans les griffes du Monolithe. Personne ne devrait essayer d'y aller. Voilà ce que tu disais avoir découvert et tu voulais le raconter à tout le monde. Mais tu as disparu ...</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_5">
	<text>Non, je ne m'en souviens pas, qu'est-ce que je t'ai dis ?</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_4">
	<text>Mais tu as vraiment complètement perdu la mémoire ? Tu m'as déjà parlé de ça avant ta disparition ...</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_3">
	<text>Tu l'as dit. Je n'arrive pas à trouver la vraie base de la Conscience-C à la centrale nucléaire.</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_2">
	<text>Qu'est-ce qui se passe ? La "Légende de la Zone" rencontre des difficultés, hé hé ?</text>
</string>
 
<string id="pri_trader_dialog_4_1">
	<text>Salut, marchand. Ecoute, j'ai une question importante.</text>
</string>
 
<string id="zdorovo_strelok">
	<text>Strelok ?</text>
</string>
 
<string id="otkuda_znaesh">
	<text>Et qui es-tu ?! Pourquoi m'appelles-tu Strelok ?</text>
</string>
 
<string id="my_zhe_sosedi">
	<text>Strelok, t'es tombé sur la tête, ou tu t'es fait zombifié au radar ? Je vivais ici dans ton hôtel, juste à côté ta chambre du numéro 26. T'avais une chambre avec vue sur la ville... Tu ne te rappelles pas, non ? Sinon, appelle-moi le Marchand Obscur, çe nom me va bien, je ne veux pas attirer l'attention sur mes affaires.</text>
</string>
 
<string id="strannyi_tip">
	<text>Hmmm, j'ai perdu la mémoire, elle me revient lentement. Tu m'as l'air étrange, qu'est-ce que c'est cette histoire de chambre 26 ? Mon voisin ?! Tu veux dire que tu me connaissais avant que je finisse dans un "camion de la mort" ?</text>
</string>
 
<string id="da_ne_boisya">
	<text>Eh bien, disons que ... nous nous sommes déjà rencontrés. Quoi qu'il en soit, si j'étais ton ennemi, je t'aurai déjà tiré dessus depuis longtemps ! Merde, Strelok, je ne m'attendais pas à te revoir vivant. Ca a été un plaisir de te voir botter le cul de ces fanatiques du Monolithe. Comme tu vois, j'ai décidé de monter un petit commerce à Pripyat. Maintenant les stalkers auront désormais un relais dans le nord de la Zone. Si tu veux acheter quelque chose, regarde ce que j'ai à vendre.</text>
</string>
 
<string id="pri_1_est_delicatnoe_delo">
	<text>Je ai une tâche délicate. Besoin de frapper un harceleur neutre. Nom est Arnie, géré par une institution appelée 'Arena' sur le territoire de la dette. Et la barre '100 X-ray', il est un invité fréquent. Je pense que vous le connaissez ...</text>
</string>
 
<string id="pri_1_znayu">
	<text>Oui, bien sûr, je le connais. Mais pourquoi avez-vous de le tuer?</text>
</string>
 
<string id="pri_1_bereshsya">
	<text>Tu es venu me poser des questions ou à gagner de l'argent? Ce type, en passant, ne est pas aussi simple qu'il y paraît. Mais cela, je pense que vous vous-même, vous saurez quand il pribesh ... Donc, vous prenez?</text>
</string>
 
<string id="pri_1_nu_4to">
	<text>Ah oui, avant que je ai entendu des rumeurs que le gestionnaire Arena morts. Vous avez bien fait, Shooter. Voici votre récompense.</text>
</string>
 
<string id="pri_2_est_delicatnoe_delo">
	<text>Peut-être vous êtes face bien avec tous les emplois précédents dans leur 'carrière'. Mais je suis prêt à vous offrir un emploi vraiment solide. Il ya un travail de travail pour le vrai professionnel. Doit être détruit ... dirigeants du groupe Liberté.</text>
</string>
 
<string id="pri_2_znayu">
	<text>Êtes-vous fou? Oui, il ya une base de l'armée ensemble. Comment suis-je censé gérer l'ensemble du groupe?</text>
</string>
 
<string id="pri_2_bereshsya">
	<text>Tout d'abord, non pas avec l'ensemble du groupe, et seulement les deux - Lukasht avare. Et d'autre part, ces salauds anarchistes ont longtemps mérité la mort. Vous, Shooter, néanmoins maître. Peu de gens à faire face à ce genre de travail est mieux que vous. Beres?</text>
</string>
 
<string id="pri_2_nu_4to">
	<text>Enfin, avec ces svobodovtsev terminé. Sans une forte tops leur groupe aujourd'hui ne durera pas longtemps. Et vous avez fait un excellent travail, Shooter. Pour vous, apparemment, encore deux personnes que l'ensemble de la base de l'armée - un morceau de gâteau! Voici votre récompense ...</text>
</string>
 
<string id="pri_3_est_delicatnoe_delo">
	<text>Maintenant, nous savons tous que les dirigeants des anarchistes morts. Je suis très heureux de cette. Mais vous devez avoir déjà décidé que sous mon masque cache Voronin général? Hehe ... Et ici et là. Où se cacher Voronin, dépend maintenant de vous, parce que votre objectif est-il. Et le colonel Petrenko ...</text>
</string>
 
<string id="pri_3_znayu">
	<text>Hmm, adapter votre travail on ne peut être surpris. Quel est les dirigeants du Devoir vous ennuient?</text>
</string>
 
<string id="pri_3_bereshsya">
	<text>Vous voyez, pour toute innocence, et le devoir bravostyu justes se trouve un petit, mais très désagréables loque. La dette - ce est en fait pas que d'autres, comme un groupe paramilitaire d'espionnage du gouvernement qui n'a qu'un seul but - pour détruire la zone et tout ce qui va avec. A savoir, nous tous. Vous et moi aussi. Ne me demandez pas où je ai obtenu cette information. Beres ou pas?</text>
</string>
 
<string id="pri_3_nu_4to">
	<text>Great! dirigeants de la dette morts, ils ont maintenant il ya une volonté - va récupérer l'autre pour un moment de pouvoir. Et pour moi ce est juste à portée de main, hehe ... Pour ce travail se appuie récompense considérable. Voici!</text>
</string>
 
<string id="pri_4_k_4emu_eto_vse">
	<text>Écouter, quels objectifs avez-vous encore persécuté?</text>
</string>
 
<string id="pri_4_a_ty_ne_ponyal">
	<text>Qu'est-ce que vous ne comprenez toujours pas, Shooter? Apparemment, un traumatisme crânien a affecté beaucoup plus sensible. Maintenant que les tués dirigeants des principaux groupes de marchands et d'autres supports sur lesquels presque gardé l'ordre ancien - et maintenant je ai toutes les possibilités d'établir un nouvel ordre! Je avoue, non sans votre aide. Hehe ...</text>
</string>
 
<string id="pri_4_raz_tak">
	<text>Donc vous me venez d'utiliser pour leurs jeux sales?! Je crains que je ne peux laisser vous définissez ce est votre 'nouvel ordre mondial' ...</text>
</string>
 
<string id="pri_4_proshai">
	<text>Vous ne pouvez pas laisser faire?! À vous de me dire?! Vous avez marché sur elle, Shooter. Vous aviez le choix - de quitter la région ou au moins arrêter de tuer 'pour les avantages douteux de ses créatures effrayantes.' Ou d'être ici devant moi, avec du sang sur leurs mains ... Votre choix est évident. Et les conséquences de celui-ci, aussi. Je ai peur, avec votre réputation actuelle vous ne durera pas longtemps ... Quant à moi et un nouvel ordre - hmm ... Y at-il effectivement revendeur foncé ..?</text>
</string>
 
<string id="pri_4_ne_ponyal">
	<text>Je ne comprends pas ... Que voulez-vous dire que ce était?</text>
</string>
 
</string_table>
