<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>
<string id="yuriy_start_dialog_phrase_1">
	<text>Salut, stalker ! J'espère tu viens ici pour nous aider ?</text>
</string>
<string id="hunter_about_lab_dialog_1_1_1_1_1_1">
	<text>Oh non ! Ca s'annonce mal... Merci quand même, Forestier.</text>
</string>
<string id="hunter_about_lab_dialog_1_1_1_1_1">
	<text>Ah, je vois ... je crois savoir où ils sont allés. Mais si j'ai raison, le pire est à craindre. Il y a un abri de ce genre dans le tunnel qui traverse la vallée, là où il y a le pont effondré. C'était un petit local de maintenance et de logistique pour les ouvriers qui travaillaient au forage du tunnel. Mais si c'est que je pense, il est sûrement déjà trop tard. Un contrôleur vit dans cet abri désormais. Il attire les gens dedans pour les dévorer. Mais parfois il part se promener pendant plusieurs jours. Si ça se trouve ils ont démménagé pendant son absence et il est revenu pour les trouver prêt à lui servir de festin. Si tu vas là-bas, sois prudent. Si tu tombes sur le contrôleur, tu devras te battre pour sauver ta peau.</text>
</string>
<string id="hunter_about_lab_dialog_1_1_1_1">
	<text>D'après leurs dernières communications, ils disaient avoir trouvé un vieil abri, pratique et isolé de tous les côtés.</text>
</string>
<string id="hunter_about_lab_dialog_1_1_1">
	<text>Je les ai vu emmener leur matériel, mais je ne sais pas où ils comptaient s'installer ...</text>
</string>
<string id="hunter_about_lab_dialog_1_1">
	<text>Oui, justement, depuis qu'ils ont changé leur campement de place, ils n'ont plus donné aucune nouvelles au labo de Yantar. Sakharov m'a envoyé pour enquêter.</text>
</string>
<string id="hunter_about_lab_dialog_1">
	<text>Tu veux parler de ceux qui prenaient des mesures par ici ? La dernière fois que je les ai vu, ils déménageaient leur matériel dans un autre endroit de la vallée. Et depuis je ne les ai jamais revus. Pourquoi ?</text>
</string>
<string id="hunter_about_lab_dialog_0">
	<text>Forestier, as-tu vu des scientifiques dans le coin ?</text>
</string>
<string id="yuriy_start_dialog_phrase_2">
	<text>J'ai entendu votre conversation. Qu'est-ce qui se passe ici ?</text>
</string>
<string id="yuriy_start_dialog_phrase_2_1">
	<text>Je passais par là.</text>
</string>
<string id="yuriy_start_dialog_phrase_3">
	<text>Nous avons été attaqués par des bandits du Gang des Boîteux. Ils voulaient nous chasser de la scierie et ils le feraient sans aucun problème, parce qu'ils sont beaucoup mieux armés que nous. Mais nous avons réussi à captuer un de leurs hommes et du coup ils ne sont pas pressés d'attaquer. Apparemment, il sait quelque chose dont ils ont besoin.</text>
</string>
<string id="yuriy_start_dialog_phrase_4">
	<text>Une situation intéressante. Et pourquoi ne laissez-vous pas partir le prisonnier, et vous en aller d'ici ?</text>
</string>
<string id="yuriy_start_dialog_phrase_5">
	<text>Et pourquoi pas la manière forte ? Il ne faut pas se laisser faire par ces enfoirés !</text>
</string>
<string id="yuriy_start_dialog_phrase_6">
	<text>Ouais, je ne sais pas trop comment vous aider. Je pourrai peut-être faire pencher la balance en votre faveur.</text>
</string>
<string id="yuriy_start_dialog_phrase_7">
	<text>Tu n'as probablement jamais eu affaire à ce genre de types. Ils n'ont ni honneur ni pitié - si nous leur donnons le prisonnier, ils se mettront immédiatement à nous tirer dessus. Ce n'est pas le meilleur moyen d'agir si nous voulons survivre.</text>
</string>
<string id="yuriy_start_dialog_phrase_8">
	<text>Mais que sait le prisonnier ? Vous n'avez pas essayé de le faire parler ?</text>
</string>
<string id="yuriy_start_dialog_phrase_9">
	<text>On a essayé, mais il reste muet comme une carpe. Bachinsky a déjà essayé plusieurs fois de lui tirer les vers du nez, à coup de baffes - mais ça n'a rien donné, de sorte que nous ne savons pas pourquoi ils veulent le protéger. Pourquoi veulent-ils qu'il survive ? D'habitude ils ne prennent pas ce genre de précaution avec leurs sous-fifres.</text>
</string>
<string id="yuriy_start_dialog_phrase_10">
	<text>Je crois que l'information qu'il détient est importante. Je pourrai peut-être l'interroger moi-même ?</text>
</string>
<string id="yuriy_start_dialog_phrase_11">
	<text>Eh bien, vas-y, mais en douceur, on n'est pas la Gestapo, et surtout s'il se met à hurler les bandits risqueraient de passer à l'attaque.</text>
</string>
<string id="yuriy_start_dialog_phrase_12">
	<text>Ok, je vais aller lui parler.</text>
</string>
<string id="yuriy_start_dialog_phrase_13">
	<text>Tu as vu comment mes gars sont armés ? Avec des fusils de chasse ! Mais ces bandits c'est une autre affaire, ils ont des fusils d'assault et des grenades. Je ne veux pas perdre mes hommes, ce sont les seuls survivants de notre groupe après l'échec de l'expédition. Mais, si t'es vraiment sûr de ton coup, alors ...</text>
</string>
<string id="yuriy_start_dialog_phrase_14">
	<text>%c[255,255,118,118]Cette idée me plaît ! En plus nous avons tout le bois nécessaire pour nous fabriquer de beaux cercueils à ces bandits ! %c[default]</text>
</string>
<string id="yuriy_start_dialog_phrase_15">
	<text>Tu as raison, il faut gérer ça autrement.</text>
</string>
<string id="yuriy_start_dialog_phrase_16">
	<text>Oui, il faut s'y prendre autrement. Écoute ... Tu es peut-être en mesure de négocier avec eux ? Ou au moins, de les distraire ? Ce serait bien. Tu pourrais aller les voir, évaluer la situation, parler à leur chef, et revenir me voir après, d'accord ?</text>
</string>
<string id="yuriy_start_dialog_phrase_17">
	<text>Bien, je vais y aller.</text>
</string>
<string id="yuriy_plenn_pomilov_dialog1_phrase_1">
	<text>Bloch n'est pas commode, mais il accepte de donner l'information qu'il détient, si tu acceptes de le libérer. Qu'en penses-tu ?</text>
</string>
<string id="yuriy_plenn_pomilov_dialog1_phrase_2">
	<text>Je dirai que cela vaut le risque. Je soupçonne que si nous avons cette information, nous pourrons nous débarrasser de ces types une fois pour toutes. Parle à Bloch, fais-le dire où il a caché l'info, et alors nous le laisserons partir, si le conflit est résolu en notre faveur.</text>
</string>
<string id="yuriy_plenn_pomilov_dialog1_phrase_3">
	<text>Bien.</text>
</string>
<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_0">
	<text>Dans quoi tu t'es fourré, mon gars ?</text>
</string>
<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_1">
	<text>Qu'est-ce que ça peut te foutre ? Et si tu le savais, tu ferais quoi ?</text>
</string>
<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_2">
	<text>Ne me cherche pas, je suis pas d'humeur.</text>
</string>
<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_3">
	<text>Tu veux quoi, ducon ?</text>
</string>
<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_4">
	<text>Je veux savoir pourquoi tes potes veulent absolument te récupérer. Tu peux me dire pourquoi ?</text>
</string>
<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_5">
	<text>Sais pas. Si t'es si malin, tu devrais trouver tout seul, mais t'as l'air d'un gros con.</text>
</string>
<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_6">
	<text>T'as choisi tout seul, maintenant je vais cogner.</text>
</string>
<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_7">
	<text>Hé, du calme le gorille ! Je suis prisonnier de ces enfoirés, t'es aveugle ou quoi ?! Pourquoi diable je te cacherai quelque chose ?</text>
</string>
<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_8">
	<text>Je pourrai les convaincre de te laisser partir si tu me dis ce que tu caches.</text>
</string>
<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_9">
	<text>Si tu peux faire ça, alors j'aurai peut-être une info pour toi. Je tiens plus à ma peau qu'à une stupide information. Si tu m'assures que je serai libre et en sécurité, je te dirai ce que je sais.</text>
</string>
<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_10">
	<text>Ok, je vais parler avec Yuri.</text>
</string>
<string id="plenniy_shron_dialog_phrase_1">
	<text>Yuri a promis que te laisser partir, si tu me dis ce que tu sais.</text>
</string>
<string id="plenniy_shron_dialog_phrase_2">
	<text>Putain vous êtes des ventouses les gars ! Voilà l'affaire : l'autre soir j'ai perdu mon sac ici, près de la scierie. Le sac contenait une info importante. Il faisait nuit et je ne sais pas exactement où il est tombé. Tu devrais pouvoir le trouver sans trop de problèmes.</text>
</string>
<string id="plenniy_shron_dialog_phrase_3">
	<text>Si je ne le trouve pas, ça deviendra TON problème.</text>
</string>
<string id="hunter_hello_dialog_phrase_1">
	<text>Tiens, de la visite !</text>
</string>
<string id="hunter_hello_dialog_phrase_2">
	<text>Salutations, grand-père. Comment allez-vous ?</text>
</string>
<string id="hunter_hello_dialog_phrase_3">
	<text>Je survis tant bien que mal sans faire d'histoire ... Ma vie s'écoule paisiblement, jour après jour ... Et après Dieu jugera.</text>
</string>
<string id="hunter_hello_dialog_phrase_4">
	<text>Et comment êtes-vous entré dans la Zone ?</text>
</string>
<string id="hunter_hello_dialog_phrase_5">
	<text>Ce n'est pas moi qui suis entré dans la Zone, c'est elle qui a grandit autour de moi. Je vivais déjà ici, un peu plus au nord, dans une ferme. Quand l'évacuation a eu lieu, je suis resté. J'ai vécu au milieu de la nature en apprenant à survivre. Cet endroit n'est pas trop contaminé.</text>
</string>
<string id="hunter_hello_dialog_phrase_6">
	<text>Et pourquoi n'êtes-vous pas resté à la ferme, plutôt que de venir vivre dans cette baraque ?</text>
</string>
<string id="hunter_hello_dialog_phrase_7">
	<text>Il y a un an environ des voyous sont venus et ils m'ont chassé à coups de pieds ...</text>
</string>
<string id="hunter_hello_dialog_phrase_8">
	<text>Je compatis, grand-père.</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_1">
	<text>Grand-père, j'ai une question à vous poser : quelqu'un est venu vous voir dernièrement ?</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_2">
	<text>Il y a un garçon qui est venu me voir, un vrai bavard ... Il parlait sans arrêt et il racontait plein de blagues, même s'il avait plutôt l'air soucieux.</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_3">
	<text>Soucieux ?</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_4">
	<text>Quelqu'un le poursuivait, alors il est venu se réfugier chez moi ... Je l'ai immédiatement compris, même s'il ne m'en a rien dit. J'avais déjà vu ce genre de regard.</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_5">
	<text>Et pourquoi est-il venu chez vous ?</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_6">
	<text>Peu de gens connaissent ma cabane, à part les stalkers de la scierie, et maintenant toi. C'est un endroit bien caché dans les bois, idéal pour se cacher de poursuivants. Et comme il n'avait l'air ni d'un assassin, ni d'un voleur, je l'ai laisser se réfugier ici. Je voyais à ses yeux qu'il n'était pas un mauvais bougre.</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_7">
	<text>Où est-il maintenant ? Il est parti ?</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_8">
	<text>Oui, comme tu peux le constater il est parti ... La cupidité s'est emparée de lui et elle l'a mené à la ruine ! Pendant les trois jours qu'il a passé ici, je lui ai racontés plein d'histoires sur la région et la faune locale. Et un soir j'ai malheureusement ouvert ma grande gueule et je lui ai parlé de la "Zone mortelle" et de l'artefact "Lumière" ...</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_9">
	<text>Qu'est-ce que c'est la "Zone mortelle" ?</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_10">
	<text>Cet endroit est un piège infernal. Il y a là-bas une force maléfique qui a soulevé une maison dans les airs. Cette force tue tous les êtres vivants à proximité. Personne ne peut s'en approcher sans tomber raide mort - les animaux, les gens, et même les oiseaux. On ne peut pas la contourner. Cette force est aussi insidieuse: elle attire les êtres vers elle pour les piéger. Selon la rumeur, au coeur de cet endroit il y a un artefact baptisé "Lumière". Celui qui le trouve pourra découvrir de nombreux trésors dans la Zone et voir des endroits secrets, invisibles à l'oeil nu. Telle est la légende ...</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_11">
	<text>Intéressant, et le Bavard ? Il a essayé d'aller chercher cet artefact ?</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_12">
	<text>Oui. J'ai essayé de le dissuader, mais il ne m'a pas écouté et il y est allé. Il n'est pas revenu, Dieu ait son âme.</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_13">
	<text>Où est cette "Zone mortelle" ?</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_14">
	<text>Ah, non ! Tu ne vas pas aller te faire tuer là-bas, toi aussi ? La cupidité emportera ton âme comme celle du Bavard !</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_15">
	<text>Non, je suis désintéressé.</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_16">
	<text>Dans la forêt, à l'ouest d'ici. Ce lieu maudit est là-bas !</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_17">
	<text>Ecoute, Forestier ... J'ai besoin de cet artefact pour ma quête.</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_18">
	<text>Et tu dis que ce n'est pas de la cupidité ... Ah !</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_19">
	<text>Ce n'est pas de la cupidité. J'ai juste besoin d'obtenir certaines informations qui étaient en possession du Bavard. Je devrais peut-être plutôt m'adresser aux scientifiques ?</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_20">
	<text>Quelle information peut avoir une telle importance ? Enfin ... Je connais un moyen. Mais il est très risqué, presque aussi dangereux que la force meurtrière de cette anomalie.</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_21">
	<text>De deux maux choisir le moindre, non ?</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_22">
	<text>Selon la légende le rayonnement mortel qui règne à cet endroit provient du rayonnement plusieurs fois amplifié d'un artefact très nocif. L'artefact se serait formé près d'un générateur électrique de l'époque soviétique et cela a en quelque sorte renforcé la puissance de cet artefact qui a engendré la "Zone Mortelle".</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_23">
	<text>Continuez.</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_24">
	<text>Cet artefact s'appelle "Obscurité" et il est l'une des deux parties d'un artefact détruit autrefois par un stalker trop curieux. La deuxième partie de l'artefact d'origine s'appelle "Lumière" et celui-là a des effets positifs sur la santé. Réunies, les deux parties s'annulent mutuellement. Ainsi, si vous portez l'artefact "Lumière", vous pouvez entrer dans "Zone Mortelle" en toute tranquillité.</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_25">
	<text>Et où trouver cet artefact "Lumière" ?</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_26">
	<text>C'est là que le bât blesse. Le stalker qui a partagé l'artefact en deux moitiés est mort depuis longtemps, et il a emporté ses secrets dans la tombe.</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_27">
	<text>C'est une impasse ?</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_28">
	<text>Je ne crois pas ... Je vais te dire un autre secret. J'ai un ami stalker. Enfin ... Pas vraiment un stalker, mais il connait l'endroit comme sa poche et il devrait savoir où se trouve la tombe du stalker qui a partagé l'artefact.</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_29">
	<text>Quel est son nom ?</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_30">
	<text>Attends, ne me bouscule pas ! Ah, les jeunes ...</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_31">
	<text>Son nom, grand-père ? Vous l'avez oublié ?</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_32">
	<text>Non, je ne l'ai pas oublié.</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_33">
	<text>Alors quoi ? Pouvez-vous me dire son nom en échange de quelque chose ?</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_34">
	<text>Je pourrai te le dire, mais c'est mieux pour toi de ne jamais le rencontrer. D'habitude, je ne mentionne même pas son existence ...</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_35">
	<text>Tant de secrets ! Mais qui est-ce à la fin ?</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_36">
	<text>Regarde, je vais te donner ce livre, en le lisant tu pourras le découvrir par toi-même. Le héros de ce livre est l'homme dont tu as besoin. Je ne te dirai pas son nom, car je ne veux pas d'ennuis. Tiens, prends-le, et quand tu l'auras lu, je te dirai où trouver cet homme...</text>
</string>
<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_37">
	<text>Vous me plongez dans le brouillard, grand-père. Bon, je vais faire un peu de lecture.</text>
</string>
<string id="hunter_about_darkstalk_dialog_phrase_1">
	<text>J'ai lu le livre.</text>
</string>
<string id="hunter_about_darkstalk_dialog_phrase_2">
	<text>Tu as compris pourquoi je ne voulais pas en parler ?</text>
</string>
<string id="hunter_about_darkstalk_dialog_phrase_3">
	<text>Oui, mais le Stalker Noir est une légende !</text>
</string>
<string id="hunter_about_darkstalk_dialog_phrase_4">
	<text>C'est ce que tu crois maintenant, mais remonte la colline qui est juste à côté au sud-ouest. Cette "légende" y apparaît souvent, tu verras par toi-même. Et plus encore ! Surtout, ne tire pas sur le chien, d'accord ?</text>
</string>
<string id="hunter_about_darkstalk_dialog_phrase_5">
	<text>Hmm, je suis chaque jour de plus en plus convaincu que la Zone est le pays des miracles. Alors vous croyez que ce Stalker Noir pourra me mener à la tombe du stalker et à l'artefact "Lumière" ?</text>
</string>
<string id="hunter_about_darkstalk_dialog_phrase_6">
	<text>Je crois que oui. Mais tu dois être très prudent avec lui.</text>
</string>
<string id="hunter_about_darkstalk_dialog_phrase_7">
	<text>Très bien, qui vivra verra !</text>
</string>
<string id="prof_surrend_dialog_phrase_1">
	<text>En fouinant par-ci par-là, j'ai trouvé quelque chose d'intéressant ...</text>
</string>
<string id="prof_surrend_dialog_phrase_2">
	<text>T'aimes bien fouiller dans les ordures, t'es un ramasse-merde ?</text>
</string>
<string id="prof_surrend_dialog_phrase_3">
	<text>J'ai trouvé une note dans laquelle où tu demandes à Borov d'éliminer ton chef ... ça te dis quelque chose ?</text>
</string>
<string id="prof_surrend_dialog_phrase_4">
	<text>Enculé ! Donne-moi la note ou t'es un homme mort !</text>
</string>
<string id="prof_surrend_dialog_phrase_5">
	<text>Si tu me tues, alors la note sera donnée à qui il faut et cela ne sera pas bon pour ton avenir, hé hé. Je te suggère plutôt de foutre le camp d'ici et on en reste là !</text>
</string>
<string id="prof_surrend_dialog_phrase_6">
	<text>D'accord, salopard ! Mais je t'aurai un jour quand tu ne t'y attendra pas ...</text>
</string>
<string id="prof_surrend_dialog_phrase_7">
	<text>Si nous vivons assez longtemps pour ça !</text>
</string>
</string_table>