<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>
<string id="talk_about_psy_emission">
	<text>Il y a deux sources connues d'où proviennent les ondes-psi: l'infâme lobotomisateur et l'usine de Yantar. C'est pourquoi on rencontre ici autant de zombies. Selon la rumeur la centrale nucléaire de Tchernobyl est une autre source de puissantes ondes-psi. Mais comme personne n'y est jamais allé pour vérifier, cela reste une rumeur.</text>
</string>
 
<string id="talk_about_zombied_stalker_1">
	<text>La différence fondamentale réside dans leur attitude: quand les zombies ne sont pas dérangés, ils errent sans but ça et là. Ils peuvent être facilement repérés à distance à cause de leur démarche caractéristique et de leurs murmures. Quand ils se battent, c'est sans tactique et ils n'ont jamais l'idée de se mettre à couvert pour éviter les balles.</text>
</string>
 
<string id="talk_about_snork_1">
	<text>Les snorks ont perdus leurs facultés mentales et ils ont régréssés à l'état animal. Cela leur a permis de s'adapter à la Zone. Les mutations ne leur ont pas seulement permis de survivre, mais aussi d'acquérir de nouvelles aptitudes qui les rendent parfaitement capables de survivre dans ce milieu hostile.</text>
</string>
 
<string id="talk_about_snork_2">
	<text>Les aptitudes que j'évoque sont les suivantes: une régénération rapide, ce qui est généralement commun à tous les prédateurs de la Zone, et ils disposent certainement d'une vision nocturne. Leurs jambes se sont transformées en pattes d'une puissance incroyable, leur permettant d'effectuer des bonds prodigieux et de donner des coups mortels.</text>
</string>
 
<string id="talk_about_snork_3">
	<text>L'habitat préféré des snorks est la région hautement radioactive située à proximité du "Lobotomisateur". Là-bas les snorks sont parfaitement à l'aise pour chasser leur gibier, dont malheureusement, les humains. Les snorks se rencontrent parfois dans les tunnels, les souterrains, ou dans les ruines. Les snorks sont plus nombreux au coeur de la Zone, mais plutôt rares dans la périphérie.</text>
</string>
 
<string id="talk_about_snork_4">
	<text>Concernant les contrôleurs, la question est complexe. A la périphérie de la Zone, il n'y pas assez de snorks ou de contrôleurs pour qu'on aie pu observer une rencontre entre ces deux mutants. Plus au centre de la zone, dans Pripyat par exemple, la quantité de mutants présents rend cette situation possible. La question est de savoir s'il reste assez d'humanité dans le cerveau des snorks pour que les contrôleurs puissent exercer leur influence sur eux.</text>
</string>
 
<string id="talk_about_snork_5">
	<text>Il y a des tas de mystères sur les snorks. 
	\n- Pourquoi portent-ils tous des masques à gaz et des bottes militaires ? 
	\n- Pourquoi présentent-ils tous la même blessure sur la colonne vertébrale ? 
	\n- Pourquoi sont-ils tous si semblables les uns aux autres ? 
	\n- Pourquoi, puisqu'ils n'ont aucun moyen de la reproduction - ils n'ont pas de femelles -, pourquoi n'ont-ils pas été exterminés par les autres mutants de la Zone ? 
	\n- Et surtout, est-ce quelqu'un a vu un cadavre de snork vieux de plus d'une semaine, au moins quelques os ? Ou des fragments de son corps ?</text>
</string>
 
<string id="talk_about_snork_6">
	<text>Je pense que la ressemblance entre les snorks provient de ce qu'ils viennent tous du même matériel organique. L'origine de ce matériel est un autre problème. Mais il ne fait aucun doute qu'ils étaient humains. Comment se multiplient-ils ? Sont-ils clônés, dupliqués ? Nous ne le savons pas et tant que nous ne trouverons pas leur lieu de reproduction, nous ne pourrons jamais les exterminer ...</text>
</string>
 
<string id="talk_about_chimera_1">
	<text>L'origine des chimères est inconnue, comme pour la plupart des mutants. La chimère est incroyablement tenace et méchante, une fois qu'elle vous a repéré, elle ne vous lâche plus. La puissance de leurs mâchoires est comparable à une presse industrielle ... Les chimères tuent tout sans distinction. Même si elles n'ont pas faim. Mais quand elles ont faim, elles deviennent encore plus redoutables, elles sont même capables d'attaquer leurs congénères. Mais ce qu'elles préfèrent, ce sont les sangliers... et les humains.</text>
</string>
 
<string id="talk_about_chimera_2">
	<text>Après chaque mouvement la chimère se fige brièvement et reste dans une immobilité complète en se fondant dans le paysage environnant - ce qui a pour effet de rendre sa proie perplexe et se demandant si des hallucinations ne lui joueraient pas des tours ... Si vous ne savez pas exactemment à quoi vous avez affaire, il y a de fortes chances que vous découvriez la chimère tapie au sol juste avant l'attaque fatale.</text>
</string>
 
<string id="talk_about_chimera_3">
	<text>Le comportement de cette créature est complètement imprévisible. À une époque, j'essayais d'étudier les chimères. Mais je me suis vite rendu compte que cela ne donnerai rien. Même si elle a deux têtes, son cerveau semble être ailleurs. Chaque chimère a son propre comportement. Par conséquent, l'observation d'un individu n'apprends rien sur les autres . En outre, elles refusent tout contact.</text>
</string>
 
<string id="talk_about_chimera_4">
	<text>La chimère électrique a la même apparence qu'une chimère ordinaire, sauf qu'elle est capable de générer un arc électrique puissant autour d'elle qui blesse tous les êtres vivants dans un rayon de 2 à 5 mètres. Si la chimère est à proximité d'une anomalie électrique, alors le rayon peut s'étendre sur 15 à 20 mètres.</text>
</string>
 
<string id="talk_about_chimera_5">
	<text>La décharge électrique est plus forte dans le sens horizontal que vertical, ce qui signifie qu'à 3 ou 4 mètres de hauteur, elle est presque nulle.\nLa connaissance de cette caractéristique a permis à certains stalkers de survivre à une rencontre avec une chimère électrique. Ils ont abattu le monstre en se réfugiant en hauteur sur des rochers, des bâtiments ou des toîts de véhicules. Il leur a fallu vider pas moins de deux chargeurs de balles perforantes en pleine tête pour en venir à bout, tandis que d'autres ont utilisé un lance-grenades.</text>
</string>
 
<string id="talk_about_chimera_6">
	<text>On a parfois découvert des artefacts 'Kolobok' dans les intestins des chimères électriques. Selon ma théorie, c'est en mangeant cet artefact que les chimères deviennent électriques.\nMalheureusement il est impossible d'étudier en laboratoire les liens entre l'organisme d'une chimère et le champ électrique, parce que personne n'a été capable d'attraper cette créature vivante. Les corps rapportés par les chasseurs sont la plupart du temps - pour des raisons évidentes - réduit à l'état de charpie.</text>
</string>
 
<string id="talk_about_krovosos_1">
	<text>Bien que tout le monde ait entendu parler des sangsues, rares sont les gens qui ont survécu à une rencontre avec elles. Je n'en ai vu qu'en photos. Selon les témoignages, la sangsue est une grande créature humanoïde. Des tentacules lui entourent la mâchoire. Apparemment, ces créatures aiment la solitude, bien qu'on ait parfois vu des groupes de 5-6 individus. Sa principale caractéristique est son don d'invisibilité qu'elle utilise pour se faufiler furtivement vers sa victime afin de la saisir dans ses bras puissants et de ... la vider de son sang comme une orange pressée. Elles vivent dans des ruines désertes, comme les souterrains, les tunnels et les bâtiments abandonnés. Les sangsues peuvent être trouvées dans les environs de l'Institut de recherche 'Agroprom', dans la Vallée Obscure, dans les Territoires sauvages et bien sûr dans le fameux village qui porte leur nom aux Entrepôts Militaires qui porte leur nom.</text>
</string>
 
<string id="talk_about_krovosos_2">
	<text>Stalker, face à une sangsue, il est important de bien distinguer deux types de comportement - l'attaque et le repos. Dans la premier cas, le plus courant, vous devez déterminer la direction de l'attaque, et être prêt à ouvrir le feu. Le plus efficace est de viser le mutant entre les deux yeux, qui restent les seuls points visibles quand le reste de la sangsue est invisible. Il est également important de ne pas paniquer, ne pas tenter de s'échapper, car une sangsue vous rattrape toujours. Dans le deuxième scénario, le mutant n'a pas remarqué votre présence. La fuite sur la pointe des pieds est conseillée, mais si vous êtes confiant en vous-même, vous pouvez vous mettre à l'abri et tirer le mutant en pleine tête avec une arme puissante.</text>
</string>
 
<string id="talk_about_krovosos_3">
	<text>Les tentacules de sangsue constituent un intéressant objet d'étude et leur rareté assure un bon prix chez les scientifiques. C'est une mutation des organes buccaux - la langue, les joues et la mâchoire inférieure. Avec leur aide, la sangsue vide le sang de ses victimes qui après ce traitement ressemblent à des momies. En conclusion, je voudrais dire que personne ne devrait se considérer comme mort s'il rencontre une sangsue, parce qu'avec une bonne connaissance de ses forces et de ses faiblesses, il est possible de sortir gagnant du combat.</text>
</string>
 
<string id="talk_about_plaque_rat_1">
	<text>Les "Rats pestiférés" sont des animaux de laboratoire mutés qui se sont échappés des vivarium, c'est pourquoi on les trouve principalement dans le laboratoire X-18.</text>
</string>
 
<string id="talk_about_plaque_rat_2">
	<text>Ces rats ont été utilisés pour tester des produits que les agents du KGB se sont procuré en Angleterre à la fin des années soixante-dix. Les expériences ont provoqué de nombreuses mutations dans le tissu cérébral de ces rats, lequel a été utilisé pour cultiver une variété de mouche mutante. Ces mouches sont porteuses d'un gène qui augmente la taille des cellules du cerveau des rats. Ces expériences ont été accompagnées de tests de l'impact de ces mouches sur l'être humain. Elles peuvent infliger de multiples blessures causant des saignements et des infections. Curieusement elles continuent d'accompagner les rats qui leur ont donné naissance et qu'elles semblent protéger.</text>
</string>
 
<!--Kruglov i Semenov rasskazyvayut o zone-->
<string id="talk_about_horrortime_1">
	<text>Le "Temps de l'Horreur", comme l'appellent les stalkers, est un phénomène de nature psionique. De temps en temps une émission "normale" est suivie d'une puissante émission d'énergie psionique qui provoque chez les gens des hallucinations et des délires. Ce rayonnement est différent de celui auquel nous avons affaire ici à Yantar. Il n'est pas aussi intense, mais il s'étend sur des distances considérables, presque sans perdre de sa puissance. Malheureusement, la nature de ce rayonnement est telle que la localisation précise de sa source est impossible. Je peux seulement dire que c'est assez loin d'ici.</text>
</string>
 
<string id="talk_about_horrortime_2">
	<text>Durant les "Temps de l'Horreur" les anomalies se déplacent, certaines disparaissent tandis que de nouvelles sont créées, mais les anomalies "mouvantes" disparaissent à la fin du Temps de l'Horreur.</text>
</string>
 
<string id="talk_about_horrortime_3">
	<text>Les fantômes résultent de l'interaction du champ-psi avec la conscience humaine. Les scientifiques ont pu déterminer que l'apparition des fantômes dépend de l'état mental des sujets soumis à l'influence psi. Certains fantômes sont visibles par tous les stalkers, d'autre, seulement par la personne dont l'esprit a engendré cette apparition.</text>
</string>
 
<!--Dialogi s odinochkami na Svalke-->
<string id="stalker_garbage_1">
	<text>La Zone est plus addictive que n'importe quelle drogue. Il suffit de rester une semaine dans son antichambre, le Cordon, et ça y est! - quelque chose commence à te tenailler de l'intérieur et te pousse à défier la mort. 
	Si t'as de la chance, un client te confie une mission bien payée qui te permettra d'explorer la Zone avec profit, et pas seulement poussé par ta seule envie.
	C'est surtout l'argent qui motive les gens à venir dans la Zone. La chasse aux artefacts peut rapporter gros. C'est pas de l'argent facilement gagné, mais...
	\n \nAvec le temps les gens murissent et deviennent de vrais stalkers, et non plus des randonneurs avides de profit. Certains ne pensent même plus à l'argent et se passionnent pour les mystères et les dangers de la Zone.</text>
</string>
 
<string id="stalker_garbage_2">
	<text>Beaucoup continuent à vivre de la chasse aux artefacts, bien qu'ils aillent de moins en moins de valeur.</text>
</string>
 
<string id="stalker_garbage_3">
	<text>Au début, les scientifiques bombardaient les stalkers de commandes et des collectionneurs privés soudoyaient les militaires. Ils pullulaient aux antichambres de la Zone pour acheter tout ce que les stalkers rapportaient. C'est beaucoup plus difficile aujourd'hui. Bien sûr, les artefacts continuent d'apparaître après chaque émission, mais beaucoup d'entre eux n'ont plus assez de valeur pour prendre le risque de les capturer. Les scientifiques et les collectionneurs en ont accumulé des quantités considérables, en conséquence de quoi les artefacts ont perdu de leur valeur. Les artefacts comme les 'méduses', 'goutelettes' etc. se vendent pour presque rien, et les stalkers expérimentés ne les ramassent même plus. Une aubaine pour les nouveaux arrivants! Comme ça ils n'ont pas besoin d'aller au coeur de la Zone. Un débutant dans la Zone profonde - c'est un homme mort. La Zone l'a assez prouvé.</text>
</string>
 
<string id="stalker_garbage_4">
	<text>Nous continuons la cueillette, bien sûr. Un artefact "Batterie", un "Morceau de viande" ou d'autres artefacts ont encore quelque valeur, mais pour trouver des plus rares il faut un gros coup de chance. Contre de l'argent on peut toujours demander aux scientifiques de procéder à une transmutation d'artefact, mais cela coûte cher et il faut aller à Yantar.</text>
</string>
 
</string_table>
