	<string id="tanya_diary_article_info_name_part1">
		<text>Journal de Tanya à Pripyat, partie 1</text>
	</string>
	
	<string id="tanya_diary_article_info_name_part2">
		<text>Journal de Tanya à Pripyat, partie 2</text>
	</string>	
	
	<string id="tanya_diary_article_info_part1">
		<text>Le 26 avril 1986.\n\nAujourd'hui papa n'est pas revenu du travail ce matin. Je me suis levée, et il n'était pas là. Cela ne m'a pas inquiétée, depuis que maman n'est plus là, j'ai l'habitude de me débrouiller toute seule. Peut-être que papa a accepté de se charger d'un autre poste, cela arrive parfois. J'ai regardé par la fenêtre: de la fumée s'élève là où mon papa travaille. Peut-être qu'il y a un problème et qu'il est occupé à le réparer. Comme ça, au moins je n'irai pas à l'école aujourd'hui. J'ai réchauffé de la soupe pour déjeuner, après quoi je suis sortie dans la rue pour jouer. Alors j'ai remarqué que les grandes personnes avaient l'air effrayé et qu'ils regardaient souvent en direction de l'usine où mon père travaille. Il y avait aussi des militaires dans les rues, avec des combinaisons et des appareils. Et des véhicules qui aspergeaient d'eau toutes les routes.\n\nLe 27 avril\n\nHier Papa a téléphoné et il m'a dit de ne pas ouvrir les fenêtres et de ne pas sortir. Il m'a dit qu'il y avait eu un accident et qu'il devait rester un peu plus longtemps sur place. D'ailleurs on dirait que quelque chose se passe dehors, j'entends des bruits étranges.\n\nDes hauts-parleurs disent que nous devons quitter la ville avec nos papiers et nos affaires avant 14H00. Mais je ne peux pas partir sans papa, d'ailleurs il m'a dit de l'attendre.\n\nÀ 14H00 heures les véhicules sont arrivés sous notre immeuble, et tous nos voisins se sont précipités dedans. Les militaires les ont aidés et ils avaient l'air très nerveux. Ensuite ils sont entrés dans l'immeuble et ils ont frappé à toutes les portes, et aussi la nôtre !\n\nJe me suis cachée sous le lit pendant une heure. Pour finir les soldats sont partis. J'ai peur. J'ai peur qu'ils reviennent, qu'ils me découvrent et qu'ils m'emmènent avec eux. J'ai regardé à la fenêtre, il n'y a personne dans les rues. Parfois je vois des silhouettes effrayantes portant des combinaisons grises et des masques à gaz qui déambulent avant de disparaître. Un soir, un de ces personnage a mis un petit triangle jaune sur notre porte. Je voudrai appeller quelqu'un pour savoir où est papa, mais le téléphone ne marche plus. Il n'y a plus d'électricité non plus. J'ai sorti ma vieille poupée Masha du placard. Elle me rassure, avec Masha je ne suis pas seule pour passer la nuit. J'imagine que c'est elle qui a peur et que c'est moi qui la console. Enfin, le jour se lève.\n\n28 Avril\n\nLa nuit a été effrayante, les rues sont vides et une étrange sirène se fait entendre. Dans la matinée j'ai vu des hélicoptères survoler la ville. Beaucoup d'hélicoptères. Ils vont à l'usine de papa et ils reviennent chargés de quelque chose. Toujours pas d'électricité, plus de gaz, il ne reste que l'eau. J'ai mangé de la soupe froide. Le congélateur s'est décongelé. Qu'est-ce que je vais faire si mon père ne revient pas ? Il n'y aura bientôt plus rien à manger. J'ai peur d'aller dehors, papa m'a dit de ne pas sortir. Et les militaires ont des combinaisons pour marcher dans les rues, pas moi.\n\n29 Avril\n\nCe matin il n'y avait plus d'eau et je n'ai pas pu me laver la figure. J'ai mangé un bout de pain. Je ne sais pas si je peux manger ce qui est dans le congélateur. Je vais devoir sortir, j'ai vraiment faim.\n\nJe reviens de dehors. D'abord je n'ai pas pu sortir car la porte principale était bloquée. J'ai crié, poussé la porte en vain et je me suis souvenue qu'il y avait une petite fenêtre entre le premier et le deuxième étage à travers laquelle je pourrai passer. Je suis sortie par là. Il n'y a personne dans la ville ! Tout est vide et effrayant, il n'y a pas de bruits. Il n'y a que des chiens errants. Quand je suis allée à l'épicerie, trois chiens m'ont suivie.</text>
	</string>

	<string id="tanya_diary_article_info_part2">
		<text>L'épicerie était ouverte mais il n'y avait personne dedans. J'ai trouvé du pain sec, des conserves et de la limonade. L'école est fermée, impossible d'aller dans ma classe. Ensuite il a été difficile de rentrer chez moi, la fenêtre est trop haute. J'ai pleuré et après j'ai pensé à la vieille échelle d'un voisin qui l'utilise pour faire de la peinture. L'échelle était lourde, c'était dur de la ramener jusque chez moi. Les hélicoptères continuent de survoler la ville et les militaires patrouillent dans les rues. Il n'y a presque plus de fumée en direction de l'usine à papa, mais il n'est toujours pas rentré à la maison. J'ai peur. Heureusement j'ai ma poupée Masha.\n\n1 Juillet\n\nIl ne s'est rien passé d'intéressant hier, mais aujourd'hui je suis heureuse, car la chatte "Lucy" est descendue du sixième étage pour venir me voir. Elle aussi est abandonné. Et affamée. Je lui ai donné de la nourriture en boîte. Toujours pas d'électricité ni d'eau. Je suis restée avec Lucy et Masha toute la journée, nous avons joué et discuté. J'ai pris l'habitude de parler avec Masha, car depuis quelque temps elle me répond. C'est étrange mais cela ne me fait pas peur. Ce qui m'énerve c'est qu'il n'y a pas d'eau dans les toilettes. Je me retiens et quand je n'en peux plus, je vais dehors. Quand est-ce que papa va rentrer ? Ca fait cinq jours. Je ne me sens pas très bien, mal à la tête et à l'estomac. Ce soir j'ai vu des hommes armés tirer sur des chiens. Ils ont mis les chiens morts dans un camion. J'ai tenu Lucy dans mes bras, elle était effrayée et elle me griffait. Je crois que ces hommes la tueraient aussi alors je ne la laisse pas sortir.\n\n4 ou 5 Juillet\n\nJe suis malade, ça ne s'arrête pas. Lucy et Masha m'aide un peu. Lucy ronronne et Masha me parle et me soigne. Ou alors ce sont des rêves. Aujourd'hui j'ai réussi à sortir du lit pour manger un peu et boire de la limonade. Quelle horreur ! Je me suis vue dans le miroir et j'ai eu peur. Mes cheveux sont en partie tombés et j'ai des plaques rouges sur le visage. Papa n'est pas revenu et j'ai peur. Masha m'a parlé d'une maladie due aux "radiations" et que je pouvais mourir si je ne trouvais pas de l'aide.\n\nLe 6 Juillet, je crois\n\nJe me sens mieux maintenant, mais je n'ai plus de cheveux et je veux plus me regarder dans le miroir. Sinon je pleure. Masha dit que je dois trouver de l'aide et que je devrais parler aux militaires, qu'ils seront gentils avec moi. Alors j'attends de voir des militaires pour sortir et appeller à l'aide. Je veux prendre Lucy ou Masha avec moi, je ne peux pas les prendre les deux, car je suis trop faible. Masha me dit de prendre Lucy. J'ai beaucoup pleuré, mais je crois qu'elle a raison. Lucy est vivante, Masha... c'est différent. Je laisse mon cahier et mon stylo à Masha. Oh, il y a un tank au bout de la rue. Je dois y aller...\n\n(illisible, l'écriture est différente, toute petite)\n\nPutain de réacteur, trop de radiations, et déjà... (illisible)... toute la ville est dans la merde, il n'y a pas de solution... (illisible)... pauvre Tanya, elle semble avoir été fortement irradiée, je crois que je l'ai sauvée... (illisible)... son père est un homme bon... (illisible)... pas pu rentré, irradié... il est à l'hôpital maintenant...(illisible)... convaincue d'aller voir les militaires.\n\nElle serait morte si... (illisible)... tout s'est bien passé, même si les soldats... (illisible)... quand ils l'ont vue. Ils l'ont prise... (illisible)... entrée dans le tank et ils sont vite repartis... (illisible)... unité médicale...\n\nEspérons qu'il ne soit pas trop tard et qu'elle... (illisible)...\n\n... (illisible)... vivre sans Tanya, de moins en moins de force... (illisible)... emmenée loin, à Moscou, dans un hôpital... (illisible)... bien, juste à temps... (illisible)....... (illisible)... pourquoi j'écris ça, personne ne va le lire... (illisible)...\n\agbejkkz sdfgg</text>
	</string>	
	
	<string id="about_enciclopedia">
		<text>Voici l'encyclopédie. Au fil de votre progression, vous y trouverez de précieuses informations, classées par rubrique.</text>
	</string>
	<string id="about_pda">
		<text>À propos de l'encyclopédie</text>
	</string>
	<string id="Bandit's flash">
		<text>PDA du bandit</text>
	</string>
	<string id="blokpost_case_text">
		<text>Marchand : rejoins l'avant-poste militaire et vole la mallette contenant le rapport relatif à l'expédition menée dans la partie nord de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="Dead novice's flash">
		<text>PDA du Stalker mort</text>
	</string>
	<string id="defend_lager_text">
		<text>Fanatique : Aide-nous à nous défendre des Mercenaires qui ont ordonné aux nouveaux de quitter le camp. Voilà le plan. Tout le monde se cache pour faire croire aux Mercenaires que le camp est désert. Et là, lorsque le capitaine en donne l'ordre, on attaque.</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet">
		<text>PDA du Pionnier</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet_2">
		<text>Rencontre avec le Doc</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet_quest_text">
		<text>Doc : J'attends un type pour rejoindre la planque utilisée par Strelok et ses hommes. C'est notre homme, il connaîtra les lieux.</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet_text">
		<text>OK, je vais retrouver l'homme du Spectre. Je l'attendrai dans la planque de Strelok. S'il est un des nôtres, il saura où me trouver. Doc.</text>
	</string>
	<string id="esc_flash_task_descr">
		<text>Marchand : "... mes gars revenaient de mission et se sont volatilisés. L'un d'entre eux, un certain Allegro, m'apportait quelques nouvelles... Et ils se sont tous volatilisés car ils ont loupé le pont. Je sais pas quoi en penser. Quoi qu'il en soit, retrouve Allegro, mort ou vif, du moment qu'il ait la clé USB. Apporte-la-moi. Allegro faisait partie des hommes du Loup et le Loup est ici, au camp. Interroge-le, il sait sûrement quelque chose. Il te fournira des armes et du matériel."</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_info">
		<text>Seriy à Fox : un ami veut m'aider à m'occuper des Stalkers qui ont découvert la planque de Strelok. Avec mes gars, on se dirige vers le hangar de la décharge. C'est là que tu me trouveras. </text>
	</string>
	<string id="esc_kolyan_lost">
		<text>Hier, un de mes frères est allé reconnaître le moulin déserté, mais depuis, plus de nouvelles. Il faut qu'on y aille pour en savoir plus.</text>
	</string>
	<string id="factory_dynamit_text">
		<text>Loup : apporte la dynamite volée par les bandits à l'usine. Pour t'aider, il y a des éclaireurs sous le pont, va les voir et dit : "Bonjour de l'enfer", c'est le mot de passe. Mène-les au combat.</text>
	</string>
	<string id="factory_trader_text">
		<text>Loup : élimine les bandits de l'usine avec l'aide des éclaireurs situés sous le ont, puis reviens et fais un rapport.</text>
	</string>
	<string id="Flash dead stalker">
		<text>PDA du Stalker mort</text>
	</string>
	<string id="gunslinger_clan_cache">
		<text>... a surgi dans le repaire, je me souviens plus de rien. J'avais juste un PDA sur moi avec la photo d'un autre type. Il n'y a qu'un message dans le PDA - tuer Strelok.</text>
	</string>
	<string id="help_to_fox">
		<text>Marchand : Fox est revenu de son raid pour demander de l'aide. Il sait peut-être quelque chose à propos de Strelok.</text>
	</string>
	<string id="meet_seryi_text">
		<text>Fox : Seriy se trouve dans le hangar de la Décharge, il en sait plus sur Strelok.</text>
	</string>
	<string id="military_case_text">
		<text>Marchand : vole le rapport de l'expédition à l'Institut de Recherche Agroprom, rapporte-le au 100 Rads et remets-le au Barman.</text>
	</string>
	<string id="Seryi flash">
		<text>PDA de Fox</text>
	</string>
	<string id="storyline_fox_flash_info">
		<text>Journal de Tolik. Le marchand nous a envoyés espionner les militaires de l'Institut de Recherche Agroprom. On y est allé et on a tué tout le monde, bandits et militaires confondus. J'ai déniché des trucs intéressants, je vais m'occuper du reste du *charabia qui ressemble à un code*.</text>
	</string>
	<string id="storyline_seryi_info">
		<text>Seriy à Fox : Un type que je connais voudrait qu'on retrouve le groupe de Stalkers qui a déniché la planque de Strelok. Je serai à la Décharge. Rejoins-moi si tu veux.</text>
	</string>
	<string id="Tolik flash">
		<text>Clé USB de Tolik</text>
	</string>
	<string id="tutorial_artefact_find">
		<text>Marchand : Il y a un champ d'anomalies "hachoir" dans le coin, avec un artefact en son centre. Récupère-le.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_moving_anomaly_text">
		<text>Il y a ici une anomalie très étrange. Elle a l'air de se déplacer. J'essaie de calculer sa fréquence et sa trajectoire, parce que je n'ai pas les moyens de payer les soldats pour passer.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_secret_place">
		<text>J'ai caché un peu de nourriture et des munitions dans une petite planque, à la ferme désertée. Je suis trop faible pour les transporter. Je suis pas sûr de pouvoir rejoindre le camp.</text>
	</string>
	 <string id="esc_dinamit_to_volk_txt">
		<text>Le Loup a demandé de trouver une caisse de dynamite, qui devrait être près d'une locomotive déraillée au Cordon. Le Loup n'a pas dit qui l'a mise là, mais ce ne sont pas mes affaires.</text>
	</string>
<!-- DotPack -->
	<string id="escape_trader_artnabor_text">
		<text>Sidorovich: Mon client demande des artefacts spéciaux:\nVoilà la liste:\n"Gouttes nourricières"\n"Pellicule"\n"Batterie"\n"Ressort"\n"Nourrice"\nJe sais que ça ne va pas être facile, alors tu n'as pas besoin de te presser.</text>
	</string>
<!-- DotPack -->
<string id="first_planshet_dnevnik_1">
<text>  10.04.2012\nNous avons décidé d'aller aux Entrepôts Militaires tous ensemble: Le Borgne, le Bavard, l'Opérateur-radio et moi. Le Hibou est notre guide pour nous mener là-bas. Notre but: récupérer tout le butin dans les planques qu'on a laissées il y a un mois près de la Barrière. Il y a beaucoup d'artefacts cachés là-bas. De plus notre ami le Hibou nous a dit qu'une visite dans le village abandonné pourrait valoir le coup.</text>
	</string>
     <string id="first_planshet_dnevnik_2">
<text>  12.04.2012\nAprès notre arrivée, nous avons commencé à chercher les repères de nos planques. L'affaire n'a pas été simple et cela nous a pris quelques heures, sans parler du camp de fortune qu'on a dû établir. Pas loin du camp, il y a une ferme abandonnée, mais nous n'y avons pas mis les pieds. Qui sait ce qui pourrait vivre là-dedans ? L'Opérateur-radio s'est blessé à la jambe. Pour l'instant tout se passe bien. </text>
	</string>
     <string id="first_planshet_dnevnik_3">
<text>  13.04.2012\nJ'écris en tremblant d'excitation ! Une telle chance est-elle possible ? Je ne peux pas y croire ! Voilà la situation: hier, nous sommes partis du camp en y laissant l'Opérateur-radio. Nous sommes allés vers la Barrière. Tout était calme, pas d'anomalies ou de mutants. Soudain, nous avons aperçu quelqu'un dans les buissons. Nous lui avons fait signe, mais il n'a pas réagi. Nous avons attendu un peu et une fois sûrs qu'il n'y avait pas de danger, nous nous sommes approchés avec précaution. Le type était assis dans un buisson, habillé d'un manteau en lambeaux couvert de poussière. Il avait la tête rasée et un étrange tatouage sur le crâne, peut-être un oeil. Il n'était pas armé, et il marmonnait tout seul en tournant la tête de droite à gauche comme pour surveiller les environs. Pourtant il semblait ne pas nous voir, alors que nous étions qu'à quelques mètres de lui. Nous avons essayé de lui parler sans succès. Alors le Borgne a décidé de le prendre par le bras et nous l'avons ramené au camp. Nous l'avons assis près du feu et pendant que nous préparions le repas, nous nous sommes demandé qui pouvait bien être ce type ?\nLe Hibou a dit qu'il ressemblait à un membre du Monolithe. Les scientifiques n'ont pas de tatouages, et si c'était un scientifique, toute la Zone serait déjà au courant de sa disparition. Le Bavard a proposé de garder l'étranger avec nous jusqu'à ce qu'on arrive à savoir qui il est. Mais alors même qu'il disait cela, un bruit de bagarre s'est fait entendre à côté du feu: l'inconnu avait sauté sur l'Opérateur-radio et il essayait de l'étrangler. Sans attendre, nous nous sommes portés à son secours. Nous avons difficilement réussi à maîtriser l'inconnu et une fois à terre, le Borgne s'est assis sur son dos. En reprenant son souffle, l'Opérateur-radio nous a raconté ce qu'il s'était passé. Alors que l'inconnu était dans une sorte de transe, l'Opérateur-radio a aperçu à son cou un étrange médaillon. Quand il a essayé de le toucher, l'inconnu a immédiatement réagit en devenant complètement fou.\nAprès un tel incident, nous avons décidé d'attacher l'inconnu. Il a l'air calme maintenant, couché à terre et les yeux fermés. J'ai remarqué une petite boîte métallique accrochée à sa ceinture. Dedans, j'ai trouvé une feuille de papier pliée. C'était une carte ...</text>
	</string>
     <string id="first_planshet_dnevnik_4">
<text>En étudiant la carte, le Borgne a dit: "C'est une carte de la Zone, tous les emplacements sont marqués !". En effet, nous avions devant nous une carte couverte de symboles topographiques et d'icônes à la signification inconnue. Tout en haut, près de la centrale nucléaire de Tchernobyl, il y avait un grand symbole avec cette légende: "Le Grand Monolithe". Un peu plus au nord, plus haut que la centrale, un autre symbole avec la légende: "Le Lieu Saint". Après avoir lu ça, le Borgne a commencé à devenir agité et il nous a raconté la légende du "Sanctuaire Sacré" des Monolithes, qui n'est autre que la fabuleuse "Matrice aux Artefacts" où naissent des artefacts mythiques que personne n'a encore jamais trouvés. Après ces paroles le silence s'est fait, chacun méditant la même question: "Combien d'artefacts il peut y avoir là-bas !?".\nBien sûr le Bavard fut le premier à rompre le silence. "Interrogeons le prisonnier !" dit-il. Et là nous fûmes désappointés: à côté du feu, le prisonnier était mort. Dans sa bouche, il y avait une capsule de poison qu'il avait croquée.\nIl faisait déjà nuit et je ne pouvais pas me calmer ... Avions-nous vraiment trouvé une carte qui allait nous mener à cette légendaire "Matrice" ?</text>
	</string>
     <string id="first_planshet_dnevnik_5">
<text>14.02.2012\nDans la matinée, lors d'une brève mise au point, le Borgne nous a dit s'être souvenu de quelque chose durant la nuit. Selon lui, les monolithes ont des prêtres qu'ils appellent "Les Gardiens" dont le rôle est de protéger les plus grands secrets de la Zone. Selon le Borgne, l'inconnu rencontré hier était l'un d'entre eux. Son tatouage et son talisman en témoignent, seuls les prêtres monolithes en portent.\n"Vous comprenez les gars ? Ce type est la clé du trésor et ceci, dit-il en montrant la carte, va nous y conduire !"\n"C'est du suicide !" s'exclama le Bavard, "parce que pour aller là-bas il faut traverser le radar et Pripyat qui sont remplis de fanatiques !"\n"Ne vous inquiétez pas pour ça, j'ai un plan" dit Le Hibou,"Il me faut juste votre confiance, vous êtes d'accords ?"\n"Oui !" avons-nous répondu en coeur. Et les préparations de l'expédion ont commencées ...</text>
	</string>
     <string id="first_planshet_dnevnik_6">
<text>  15.02.2012\nAujourd'hui, l'Opérateur-radio qui était informaticien avant d'entrer dans la Zone, a fait une version numérique de la carte que nous avons trouvée. Mais il l'a divisée en cinq parties sur cinq clés USB. Chacun d'entre nous a reçu une clé. Comme cela, si l'une de ces clés tombaient entre de mauvaises mains, elle ne serait d'aucune utilité. D'autre part, de cette façon, nous sommes obligés de rester ensemble et de nous soutenir si nous voulons réussir notre aventure ...</text>
	</string>

<string id="first_planshet_zapiska">
		<text>Note du Hibou.\n"Vétéran", je veux que tu ailles au Cordon pour trouver le Mineur. Je lui ai commandé des combinaisons pour chacun d'entre nous, va les récupérer, et fais attention. Si jamais quelque chose tournait mal, sache cela: Le Borgne est allé voir Petrenko au Bar pour acheter des armes et des munitions, l'Opérateur-radio est allé chez les scientifiques de Yantar pour se procurer des détecteurs (il est meilleur que nous tous avec ces appareils), quant au Bavard, il est allé à Darkscape pour contacter les chercheurs et obtenir d'eux la carte pour contourner le Radar. Moi, je reste au camp. Bonne chance, et que la Zone soit avec toi.</text>
	</string>
