<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>
<string id="bar_barman_pivo_0">
	<text>Hé, Barman, je peux t'offrir un verre ?</text>
</string>
<string id="bar_barman_pivo_9">
	<text>Pourquoi, tu veux me remonter le moral ?</text>
</string>
<string id="bar_barman_pivo_10">
	<text>Mais comment t'as atterri ici ?</text>
</string>
<string id="bar_barman_pivo_11">
	<text>Ferme-la, le Tatoué, pourquoi tu poses ces questions ?</text>
</string>
<string id="bar_barman_pivo_12">
	<text>Pourquoi donc ? La vie dehors ne t'a pas réussi ?</text>
</string>
<string id="bar_barman_pivo_14">
	<text>Tu veux passer un coup de fil à l'extérieur de la Zone ?</text>
</string>
<string id="bar_barman_pivo_15">
	<text>Comment ça "un coup de fil" ? On peut communiquer avec l'extérieur, maintenant ? Ce serait formidable !</text>
</string>
<string id="bar_barman_pivo_16">
	<text>Ouais, bien sûr, monte sur le toit, passe sur l'autre toit en utilisant la poutre, et grimpe l'échelle de la tour. Après fais sonner la cloche très très fort !</text>
</string>
<string id="bar_barman_pivo_17">
	<text>Oh... va te faire foutre !</text>
</string>
<string id="bar_barman_pivo_18">
	<text>Ca va ... je plaisante. Allez, détends-toi avec une bière.</text>
</string>
<string id="mini_games_dialog_0">
	<text>Je vois que t'as un jeu de cartes ... on peut jouer pour de l'argent ?</text>
</string>
<string id="mini_games_dialog_1">
	<text>Avec plaisir! Ca fera de la distraction. Nous allons jouer au "21". Tu connais les règles ou je te les explique ?</text>
</string>
<string id="mini_games_dialog_2">
	<text>Rappelle-moi les règles.</text>
</string>
<string id="mini_games_dialog_3">
	<text>Je connais ce jeu.</text>
</string>
<string id="mini_games_dialog_4">
	<text>Les règles sont simples. Pour gagner au "21", il suffit d'être le plus proche des 21 points. Les points sont calculés en fonction de la valeur de la carte, par exemple un sept = 7 points, un deux = 2 points, etc. Le valet vaut = 2 points, la Dame = 3 points, le Roi = 4 points, l'As = 11 points. \nTu peux parier au maximum - 5000, au minimum - 500. C'est tout, rien de bien compliqué. Mais si tu dépasses les 21 points, t'as perdu !</text>
</string>
<string id="mini_games_dialog_5">
	<text>Bien, alors jouons.</text>
</string>
<string id="mini_games_dialog_6">
	<text>J'ai changé d'avis.</text>
</string>
<string id="mini_games_dialog_7">
	<text>Comme tu veux. Viens me voir si t'as envie de jouer.</text>
</string>
<string id="mini_games_1_dialog_0">
	<text>J'avoue que je m'emmerde un peu ... Il n'y aurait pas quelque chose pour s'amuser ?</text>
</string>
<string id="mini_games_1_dialog_1">
	<text>Je peux te proposer de jouer au jeu "Où est la boule ?". Pour que ce soit plus intéressant, on va parier de l'argent. Si t'as oublié les règles - je peux te les rappeler. T'es partant ?</text>
</string>
<string id="mini_games_1_dialog_2">
	<text>Je me souviens des règles, jouons !</text>
</string>
<string id="mini_games_1_dialog_3">
	<text>Rappelle-moi les règles.</text>
</string>
<string id="mini_games_1_dialog_4">
	<text>Je n'ai pas envie de jouer.</text>
</string>
<string id="mini_games_1_dialog_5">
	<text>J'ai mis la boule sous l'un des trois verres, je mélange et tu dois deviner sous quel verre est la boule. Pari minimum - 500, maximum - 2000. Les règles : il n'y en a pas !\nAlors, tu joues ?</text>
</string>
<!--Podskazka pro kod X18-->
<string id="bar_informator_lab_hint_0">
	<text>Ecoute, on m'a donné un boulot à faire ...</text>
</string>
<string id="bar_informator_lab_hint_1">
	<text>... Et t'as des difficultés à l'accomplir, alors tu viens me voir ?</text>
</string>
<string id="bar_informator_lab_hint_2">
	<text>Ouiais. J'ai besoin des codes d'accès au laboratoire X-18. Je n'arrive pas à les trouver ...</text>
</string>
<string id="bar_informator_lab_hint_3">
	<text>Je peux t'aider ... à condition que tu craches le pognon. Disons, 50'000.</text>
</string>
<string id="bar_informator_lab_hint_4">
	<text>Oh putain ! Mais t'es fou !? C'est du vol, mais voilà ton pognon.</text>
</string>
<string id="bar_informator_lab_hint_5">
	<text>Je ne peux pas me le permettre.</text>
</string>
<string id="bar_informator_lab_hint_6">
	<text>Parfait. Voici ce que je sais sur le X-18: le laboratoire est divisé en deux niveaux. Les niveaux sont séparés par des portes blindées avec code. Le code pour la porte du premier niveau est 1243. Le code de celle du second niveau est 9524. Souviens-t-en, je ne le répéterai pas deux fois.</text>
</string>
<string id="bar_informator_lab_hint_7">
	<text>Ok, c'est ce dont j'avais besoin. Merci.</text>
</string>
<!--Vstuplenie v Bandity cherez informatora-->
<string id="bar_informator_enter_bandit_1">
	<text>Aide-moi à entrer en contact avec les bandits.</text>
</string>
<string id="bar_informator_enter_bandit_2">
	<text>Qu'est-ce que tu leur veux ? T'as de l'argent ?</text>
</string>
<string id="bar_informator_enter_bandit_3">
	<text>Je veux faire affaire avec Borov. Et t'inquiètes pas pour l'argent.</text>
</string>
<string id="bar_informator_enter_bandit_4">
	<text>Bien. Pour 30 000 roubles je passerai le message à Borov. Les bandits ne t'embêteront pas pendant un ou deux jours. Mais garde à l'esprit que ça ne durera pas éternellement. Si tu ne vas pas voir Borov dans la Vallée Obscure le plus vite possible, tu n'auras pas de deuxième chance, les bandits ne voudront plus te parler.</text>
</string>
<string id="bar_informator_enter_bandit_5">
	<text>Bon, d'accord. Prends l'argent.</text>
</string>
<string id="bar_informator_enter_bandit_6">
	<text>J'ai changé d'avis.</text>
</string>
<!--Kicenko rasskazyvaet o dolge-->
<string id="about_dolg_0">
	<text>Parle-moi de votre groupe.</text>
</string>
<string id="about_dolg_1">
	<text>Notre groupe s'appelle le "Devoir".</text>
</string>
<string id="about_dolg_2">
	<text>Pourquoi ce nom?</text>
</string>
<string id="about_dolg_3">
	<text>Pourquoi ? C'est simple. Si c'est pas nous qui faisons le boulot, qui le fera ? Notre devoir est de lutter contre toutes les manifestations dangereuses de la Zone.</text>
</string>
<string id="about_dolg_4">
	<text>Continue.</text>
</string>
<string id="about_dolg_5">
	<text>Beaucoup de nos camarades sont venus dans la Zone comme de simples stalkers à la recherche de profit. Mais après avoir vu toutes les horreurs qui se passent ici, ils ont compris quel était leur devoir. Ils préfèrent donner leur vie que de voir des mutants sortir d'ici et envahir le reste du monde.</text>
</string>
<string id="about_dolg_6">
	<text>C'est une honte que tout le monde ne partage pas nos idées. Et le pire c'est qu'en plus de lutter contre l'expansion de la Zone, nous devons aussi nous battre contre une bande d'abrutis.</text>
</string>
<string id="barman_music_2">
	<text>Très bien, je rapporterai des disques si j'en trouve.</text>
</string>
<string id="barman_music_1">
	<text>Oui, on ne capte pas la radio ici à cause des fortes interférences de la Zone. Mais on a un vieux juke-box là-bas, sauf qu'il n'a pas de disques. Comme tu te promènes beaucoup, essaye de trouver des vieux vinyles, il doit bien y en avoir par-ci par-là. Comme ça on pourra tous en profiter.</text>
</string>
<string id="barman_music_0">
	<text>Barman, je m'étonne qu'il n'y ait pas un peu de musique pour se détendre ?</text>
</string>
<!--Vosstanovlenie otnosheniy s dolgom-->
<string id="bar_barman_dolg_1">
	<text>Tu peux m'aider à rétablir de bonnes relations avec le Devoir ? Je ne veux pas me battre avec eux.</text>
</string>
<string id="bar_barman_dolg_2">
	<text>Tu n'aurais pas dû te quereller avec eux. Je vais voir à quel point c'est grave. Cela influencera le montant de la somme à payer. Et ma petite compensation...hé hé</text>
</string>
<string id="bar_barman_dolg_3">
	<text>Alors, ça va coûter combien ?</text>
</string>
<string id="bar_barman_dolg_4">
	<text>Tu ne les pas trop énervés, tu peux te débarrasser du problème pour 10 000 roubles.</text>
</string>
<string id="bar_barman_dolg_5">
	<text>Hmm, ils sont furieux, tu les a vraiment vexés. Ca va coûter plus cher qu'une simple amende, dans les 30.000 roubles.</text>
</string>
<string id="bar_barman_dolg_6">
	<text>T'as déclenché une guerre ! Ils sont prêts à raser le Bar pour te voir mort. Résoudre ton problème est très difficile, sauf si tu payes le prix fort, 80 000 roubles.</text>
</string>
<string id="bar_barman_dolg_7">
	<text>J'accepte de payer.</text>
</string>
<string id="bar_barman_dolg_8">
	<text>Au diable le "Devoir" ! Je me débrouillerai tout seul avec ces couillons.</text>
</string>
<!--Vosstanovlenie otnosheniy s dolgom-->
<!--Vosstanovlenie otnosheniy so svobodovcami-->
<string id="bar_informator_free_1">
	<text>Peux-tu m' aider à rétablir de bonnes relations avec la Liberté ? Je suis fatigué de leur chasse à l'homme.</text>
</string>
<string id="bar_informator_free_7_1">
	<text>Hélas, pour le moment je ne peux pas t'aider.</text>
</string>
<string id="bar_informator_free_2">
	<text>C'est possible. Ils ne t'en veulent pas tellement, tu peux te débarrasser du problème, si tu payes 10 000 roubles.</text>
</string>
<string id="bar_informator_free_3">
	<text>Ouais, ils t'en veulent, c'est sûr. Dans une telle situation la somme à payer va être conséquente. Je peux résoudre tes problèmes pour 30.000 roubles.</text>
</string>
<string id="bar_informator_free_4">
	<text>Là, t'es un cadavre en sursis. Résoudre ton problème va être très difficile, mais possible, si tu payes 80 000 roubles.</text>
</string>
<string id="bar_informator_free_5">
	<text>J'accepte de payer ce qu'il faudra.</text>
</string>
<string id="bar_informator_free_6">
	<text>Au diable la Liberté. Ils n'en valent pas la peine.</text>
</string>
<!--Vosstanovlenie otnosheniy so svobodovcami-->
<!--Plata za prohod na svalku-->
<string id="bribe_dolg_0">
	<text>Barman, j'ai un petit problèmes ... les gars du Devoir sont devenus de vrais enculés, ils ne me laissent pas passer à la Décharge. Tu peux m'aider?</text>
</string>
<string id="bribe_dolg_1">
	<text>Aider un brave type est toujours un plaisir. Un plaisir qui a un prix bien sûr: 40 000 roubles - et les portes te seront toujours grandes ouvertes.</text>
</string>
<string id="bribe_dolg_2">
	<text>Quarante mille ! Bordel, ils se font pas chier. Allez, tiens !</text>
</string>
<string id="bribe_dolg_4">
	<text>Affaire conclue. Voilà comment ça va se passer: le Devoir ne va pas te laisser passer d'office, tu dois d'abord les approcher bien tranquillement pour qu'ils puissent voir que tu n'as pas de mauvaises intentions. Ensuite, ils t'ouvriront. Je vais les prévenir de ton arrivée.</text>
</string>
<string id="bribe_dolg_3">
	<text>Et pourquoi je payerai aussi cher ? ... Non, je vais trouver un autre moyen.</text>
</string>
<!--Plata za prohod na svalku-->
	<string id="bar_arena_man_job_0">
		<text>Continue...</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_11">
		<text>Alors, c'est ton premier combat ? Ton adversaire n'est qu'un tas de viande, comme toi. Il est là parce qu'il a des dettes et il a que deux options : venir se battre ou se retrouver face à l'anomalie la plus proche. Il va se battre comme un animal acculé. L'équipement pour aujourd'hui... Voyons voir... OK ! Pourquoi pas des PMMs... Deux chargeurs chacun, ça devrait suffire. Soit tu lui bottes le cul, soit tu sers de nourriture aux chiens, t'as pas trop le choix. C'est parti.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_111">
		<text>Je suis prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_112">
		<text>Je suis pas prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_12">
		<text>Ton dernier combat ne voulait rien dire. T'es toujours le même tas de viande qu'avant et personne ne va parier le moindre magazine sur toi. Si tu veux gagner de l'argent, va falloir venir plus souvent dans l'Arène. Ton nouvel adversaire a passé la première manche aussi et son combat était bien plus compliqué que le tien. Pour tout dire, je ne l'aime pas, il tue trop vite et le public n'aime pas ça. Alors, vas-y et montre-nous ce que tu sais faire ! Les paris vont augmenter après ce combat, tout ce que t'as à faire, c'est rester en vie. Allez !</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_121">
		<text>Je suis prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_122">
		<text>Je suis pas prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_13">
		<text>Bien, bien... T'es pas si mauvais que ça. Maintenant, il est temps de voir ce que tu vaux dans un vrai combat. Tu vas affronter deux gars. Le premier s'appelle le Suédois, le deuxième, je m'en souviens plus. Ils ont été mis ensemble exprès parce qu'ils peuvent pas se sentir, alors t'inquiète pas, ils vont pas vraiment combattre en équipe, il y a plus de chances qu'ils se tirent dessus. Aujourd'hui, c'est fusil, alors les laisse pas s'approcher de trop sinon, on risque de te ramasser en mille morceaux. Les cotes sont de 10 contre 1 alors si tu l'emportes, tu gagneras pas mal de pognon. C'est parti !</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_131">
		<text>Je suis prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_132">
		<text>Je suis pas prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_14">
		<text>Bien, à présent, je peux dire que t'es un combattant, un vrai combattant. Maintenant, il est temps de te battre en équipe. Tu vas avoir deux nouveaux avec toi, deux frères. Ils n'ont pas encore combattu, mais ce sont des frères, alors j'ai dû les mettre dans une équipe. Si j'étais toi, je m'attendrais pas à grand-chose de leur part. Tu vas affronter une équipe expérimentée, les prétendants à la finale cette saison. Pas facile. Ils utilisent des armes différentes, mais, il y en a un qui a un fusil automatique, fais gaffe à lui. Bonne chance, mon pote... t'en auras besoin.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_141">
		<text>Je suis prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_142">
		<text>Je suis pas prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_15">
		<text>T'as un combat spécial aujourd'hui. Même l'armée a entendu parler de toi ! Sois pas surpris, ils combattent ici aussi, il y a même un général dans le public. Ces gars font partie des Spetsnaz ou des OMON. Ils sont bien armés et protégés comme tu t'en doutes. Mais, t'en fais pas, je vais pas non plus te lâcher comme ça sous la pluie. Tu vas avoir une veste que ceux de la Liberté utilisent, elle est légère donc elle te gênera pas. Allez, montre-leur de quoi les Stalkers sont capables. Bonne chance !</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_151">
		<text>Je suis prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_152">
		<text>Je suis pas prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_16">
		<text>Il est temps pour toi de montrer de quoi t'es capable. Les gars du Devoir ont capturé un groupe de bandits qui posaient problème au Stalkers près de Rostok. Ils les ont attrapés de nuit alors beaucoup sont encore vivants. Ils allaient être exécutés de toute façon donc j'ai convaincu les mecs du Devoir de leur donner une chance. S'il reste des survivants, ils seront envoyés dans la prison à l'extérieur de la Zone, c'est mieux que de mourir ici. Ils sont pas très bien armés, juste quelques pistolets et des canons sciés, mais ils sont six alors fais gaffe. Allez, vas-y !</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_161">
		<text>Je suis prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_162">
		<text>Je suis pas prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_17">
		<text>Parfait, t'es presque en finale. Maintenant, tu vas affronter un vrai Stalker. Il est seul, mais il a un FT 200 M et un exosquelette, alors fais attention. Il y aura aussi une surprise, mais je peux pas t'en parler... Un conseil : prépare-toi bien, ça va être dur. Le vainqueur ira en finale. C'est une lutte à mort, allez !</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_171">
		<text>Je suis prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_172">
		<text>Je suis pas prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_18">
		<text>Félicitations, t'es en finale ! Encore un combat, mais celui-là, c'est une lutte à mort, chacun pour sa peau. Il y aura 4 autres Stalkers dans l'Arène : tous des pros avec un exosquelette et des GP 37 mais cette fois, vous serez à égalité, vous aurez tous la même chose. Faut pas oublier qu'il y a ni kit médical, ni bandage dans une lutte à mort. Prêt ? Allez, montre que t'es le meilleur, GO !</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_181">
		<text>Je suis prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_182">
		<text>Je ne suis pas prêt.</text>
	</string>
<!--ARENA_EXTENSION_MOD-->
<string id="ARENA_MODE">
	<text>Salut à toi, champion ! Alors tu as décidé de revenir sur le devant de la scène, hein ? Je n'ai pas trouvé un adversaire assez digne pour te voler ton titre, mais ne te détends pas encore. Pourquoi ne pas faire un combat aujourd'hui ? Que dis-tu d'un combat contre deux ou trois mutants ? J'en ai attrapé quelques uns pour toi.</text>
</string>
<string id="continue">
	<text>Voyons ...</text>
</string>
<string id="new_offer">
	<text>Choisis ton type de combat</text>
</string>
<string id="fight_monsters_label">
	<text>Un combat contre des mutants</text>
</string>
<string id="fight_monsters_info">
	<text>Voici ce que nous avons en matière de mutants, il y a même des spécimens rares. Quelle est ton choix?</text>
</string>
<string id="fight_monsters_dog">
	<text>Chiens</text>
</string>
<string id="fight_monsters_tushkan">
	<text>Tushkanos</text>
</string>
<string id="fight_monsters_snork">
	<text>Snork</text>
</string>
<string id="fight_monsters_bloodsucker">
	<text>Sangsue</text>
</string>
<string id="fight_monsters_zombie">
	<text>Contrôleur et zombies</text>
</string>
<string id="fight_monsters_chimera">
	<text>Chimère</text>
</string>
<string id="fight_monsters_burer">
	<text>Burer</text>
</string>
<string id="fight_monsters_pseudogigant">
	<text>Pseudogéant</text>
</string>
<string id="Fight_11">
	<text>Combat contre des stalkers</text>
</string>
<string id="Fight_12">
	<text>Combat contre des mercenaires</text>
</string>
<string id="Fight_13">
	<text>Combat contre la Liberté</text>
</string>
<string id="Fight_14">
	<text>Combat contre le Devoir</text>
</string>
<string id="Fight_11_1">
	<text>Alors, dis-moi combien de soldats vont nourrir les chiens aujourd'hui ?</text>
</string>
<string id="Fight_12_1">
	<text>Choisis la quantité de viande que tu veux aujourd'hui.</text>
</string>
<string id="Fight_13_1">
	<text>Oui, ils sont frais, tout frais ... T'en veux combien ?</text>
</string>
<string id="Fight_14_1">
	<text>Le "Devoir". Aujourd'hui ils vont accomplir leur devoir et périr. C'est toi qui décide combien d'entre eux vont participer.</text>
</string>
<string id="Fight_1on1">
	<text>Un contre un</text>
</string>
<string id="Fight_1on2">
	<text>Un contre deux</text>
</string>
<string id="Fight_1on3">
	<text>Un contre trois</text>
</string>
<string id="Fight_massacre">
	<text>Un bain de sang</text>
</string>
<string id="Fight_make_stake">
	<text>Un combat avec mutants et humains, la totale !</text>
</string>
<string id="select_stakes">
	<text>Voilà, le Tatoué, aujourd'hui nous avons deux combats à regarder: des militaires contre des mercs et le "Devoir" contre la "Liberté". Il y aura 6 combattants de chaque côté, tous expérimentés et bien armés. Les gagnants iront en finale où il combattront pour gagner le titre de la faction la plus redoutable de la semaine et quelques autres privilèges. La victoire est une question de principe pour les factions, alors ils vont se battre comme des diables, réfléchis bien avant de placer ton pari.</text>
</string>
<string id="select_stakes_militaries">
	<text>Je parie sur les stalkers</text>
</string>
<string id="select_stakes_killers">
	<text>Je parie sur les mercenaires</text>
</string>
<string id="select_stakes_freedom">
	<text>Je parie sur la Liberté</text>
</string>
<string id="select_stakes_duty">
	<text>Je parie sur le Devoir</text>
</string>
<string id="stakes_final">
	<text>La Finale</text>
</string>
<string id="final_mil_vs_free">
	<text>Les Militaires et la Liberté sont arrivés en finale aujourd'hui. Tu pourras voir le combat de tes propres yeux, alors ... sur qui tu paries ?</text>
</string>
<string id="final_mil_vs_dolg">
	<text>Les Militaires et le Devoir sont arrivés en finale aujourd'hui. Tu pourras voir le combat de tes propres yeux, alors ... sur qui tu paries ?</text>
</string>
<string id="final_free_vs_ki">
	<text>La Liberté et les Mercenaires sont arrivés en finale aujourd'hui. Tu pourras voir le combat de tes propres yeux, alors ... sur qui tu paries ?</text>
</string>
<string id="final_ki_vs_dolg">
	<text>Les Mercenaires et le Devoir sont arrivés en finale aujourd'hui. Tu pourras voir le combat de tes propres yeux, alors ... sur qui tu paries ?</text>
</string>
<string id="make_stake_militaries">
	<text>T'as dis les Militaires, alors c'est parti pour les Militaires. Combien tu paries ?</text>
</string>
<string id="make_stake_killers">
	<text>Très bien, tu choisis les mercenaires. Combien tu paries ?</text>
</string>
<string id="make_stake_freedom">
	<text>Et combien tu vas mettre sur la Liberté ?</text>
</string>
<string id="make_stake_duty">
	<text>Et combien tu vas mettre sur le Devoir ?</text>
</string>
<string id="10000p">
	<text>Je mise 3000 roubles.</text>
</string>
<string id="50000p">
	<text>Je mise 8000 roubles.</text>
</string>
<string id="100000p">
	<text>Je mise 12 000 roubles.</text>
</string>
<string id="back">
	<text>Je ne suis pas prêt.</text>
</string>
<string id="empty">
	<text>J'ai changé d'avis, on verra après mon jour de paye.</text>
</string>
<string id="Exit">
	<text>J'ai vraiment plein de trucs à faire, on se revoit bientôt.</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_start_11">
	<text>Salutations ! L'Arène t'attends.</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_start_21">
	<text>Va te promener une heure ou deux, l'Arène n'est pas encore prête!</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_start_31">
	<text>T'es devenu un maître !!!</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_start_41">
	<text>Voilà ta récompense bien méritée.</text>
</string>
<string id="bar_arena_man_start_411">
	<text>Vas-y.</text>
</string>
<string id="arena_completed">
	<text>L'Arène est fermée pour travaux. Va te promener un peu jusqu'à 22h00. J'annoncerai l'ouverture sur le canal publique.</text>
</string>
<string id="arena_activated">
	<text>Excellent, le Tatoué. Comme tu peux le voir, les murs de l'Arène sont prêts à être aspergés de sang frais. Ammène-toi, choisis ton combat ! Nous avons un vaste choix comme toujours.</text>
</string>
<string id="fuck_you">
	<text>Okay ...</text>
</string>
<!--ARENA_EXTENSION_MOD-->
<string id="bar_arena_man_start_51">
	<text>Tu n'es pas assez expérimenté pour ce combat !</text>
</string>
<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_0">
	<text>Voilà la clé USB que le professeur Kruglov m'a donnée.</text>
</string>
<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_21">
	<text>Bien joué. Les gars du Devoir te seront reconnaissants pour cette info. Voilà ta récompense.</text>
</string>
<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_31">
	<text>Bien, bien. Des informations ? Directement du professeur Kruglov, hein ? Tu te fous de qui ? "Je suis le professeur Kruglov et j'efface des rapports sur nos recherches au nom de la science et de l'humanité..." C'est ça ton info ?! Bordel... Je suis sûr que les gars du Devoir seront "contents" avec ça..</text>
</string>
<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_0">
		<text>J'ai accompli ma mission. Voilà le PDA de Tyran.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_1">
		<text>Bravo, le Tatoué. Bon boulot ! Je sais pas quoi dire. Tu pouvais pas me faire plus plaisir, mec. Pour être franc, je pensais pas que tu y arriverais... Mais t'es vivant et pas eux !</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_2">
		<text>Et pour ma récompense ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_3">
		<text>Tiens. Tout est là, comme convenu.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_0">
		<text>Voilà le PDA du Chanceux. J'ai rempli ma mission.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_1">
		<text>Bien joué, le Tatoué. Bon boulot ! Je sais pas quoi dire. Tu pouvais pas me faire plus plaisir, mec. Pour être franc, je pensais pas que tu y arriverais... Mais t'es vivant et pas eux !</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_11">
		<text>Et pour la récompense ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_111">
		<text>T'es un héros, un vrai héros. Tiens, ça devrait faire ton bonheur.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_0">
		<text>Pas de boulot à me faire faire ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_111">
		<text>Non, j'ai rien pour aujourd'hui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_21">
		<text>Venons-en aux faits. Qu'est-ce que je dois faire ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_221">
		<text>Non, j'ai rien pour aujourd'hui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311">
		<text>J'ai une mission importante. Un groupe d'assassins vétérans est réapparu dans les Terres abandonnées. Des gars du Devoir m'ont demandé de m'occuper de ces vétérans. Ils seraient responsables de la mort de plusieurs Stalkers solitaires. Le problème, c'est que les vétérans et le Devoir ont des sortes de vieux accords et ils ne veulent pas les briser, mais ils trouvent que les vétérans vont trop loin. En un mot, ils veulent les faire dégager sans faire de vagues. Ça sera pas facile, mais ce boulot en vaut la peine.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111">
		<text>Autre chose ? C'est bizarre que les gars du Devoir les laissent partir comme ça.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_231111">
		<text>Les gars du Devoir font attention à leur réputation, c'est pour ça qu'ils veulent que ça soit fait dans le calme. Tout ce que tu dois faire, c'est tuer le Chanceux, leur chef, et me rapporter son PDA comme preuve.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311111">
		<text>Je vais le faire. J'espère juste que je vais pas le regretter.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111111">
		<text>Bonne décision, mec. Tu le regretteras pas.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311112">
		<text>Non, c'est pas pour moi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111121">
		<text>C'est toi qui vois, mais ça peut toujours servir de gagner la reconnaissance du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24">
		<text>Venons-en aux faits. Qu'est-ce que je dois faire ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_241">
		<text>Ta mission est de tuer Tyran, le chef des Mercenaires. Ses hommes sont entrés dans les Terres abandonnées et y ont installé une base sur le chantier. Fais gaffe, ses hommes sont en embuscade sur le chemin du site. Rapporte-moi le PDA de Tyran et la récompense est à toi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2411">
		<text>Je vais le faire. J'espère juste que je vais pas le regretter.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24111">
		<text>Bonne décision, mec. Tu le regretteras pas.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2412">
		<text>Non, c'est pas pour moi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24121">
		<text>Comme tu veux.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_251">
		<text>Non, j'ai rien pour aujourd'hui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_261">
		<text>Ta mission est de tuer Tyran, le chef des Mercenaires. Ses hommes sont entrés dans les Terres abandonnées et y ont installé une base sur le chantier. Fais gaffe, ses hommes sont en embuscade sur le chemin du site. Rapporte-moi le PDA de Tyran et la récompense est à toi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2611">
		<text>Je vais le faire. J'espère juste que je vais pas le regretter.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_26111">
		<text>Bonne décision, mec. Tu le regretteras pas.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2612">
		<text>Non, c'est pas pour moi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_26121">
		<text>Comme tu veux.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_266">
		<text>Non, j'ai rien pour aujourd'hui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_271">
		<text>T'emballe pas trop vite, le Tatoué. Tu cherches plus de boulot, mais t'as encore jamais eu affaire aux vétérans...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_311">
		<text>Non, rien aujourd'hui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321">
		<text>J'ai une mission importante. Un groupe d'assassins vétérans est réapparu dans les Terres abandonnées. Des gars du Devoir m'ont demandé de m'occuper de ces vétérans. Ils seraient responsables de la mort de plusieurs Stalkers solitaires. Le problème, c'est que les vétérans et le Devoir ont des sortes de vieux accords et ils ne veulent pas les briser, mais ils trouvent que les vétérans vont trop loin. En un mot, ils veulent les faire dégager sans faire de vagues. Ça sera pas facile, mais ce boulot en vaut la peine.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3211">
		<text>Autre chose ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32111">
		<text>Les gars du Devoir font attention à leur réputation, c'est pour ça qu'ils veulent que ça soit fait dans le calme. Tout ce que tu dois faire, c'est tuer le Chanceux, leur chef, et me rapporter son PDA comme preuve.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32112">
		<text>Je vais le faire.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321121">
		<text>Bonne décision, mec. Tu le regretteras pas.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32113">
		<text>Non, c'est pas pour moi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321131">
		<text>C'est toi qui vois, mais ça peut toujours servir de gagner la reconnaissance du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32121">
		<text>default text</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_331">
		<text>Ta mission est de tuer Tyran, le chef des Mercenaires. Ses hommes sont entrés dans les Terres abandonnées et y ont installé une base sur le chantier. Fais gaffe, ses hommes sont en embuscade sur le chemin du site. Rapporte-moi le PDA de Tyran et la récompense est à toi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3312">
		<text>Je vais le faire.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_33121">
		<text>Bonne décision, mec. Tu le regretteras pas.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3313">
		<text>Non, c'est pas pour moi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_33131">
		<text>Comme tu veux.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_341">
		<text>Non, rien aujourd'hui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_351">
		<text>Non, rien aujourd'hui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_361">
		<text>Non, rien aujourd'hui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_371">
		<text>Non, j'ai rien pour aujourd'hui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_41">
		<text>Pas encore, la prochaine fois.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_441">
		<text>J'ai un boulot pour un pro.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_442">
		<text>Venons-en aux faits. Qu'est-ce que je dois faire ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_443">
		<text>Ta mission est de tuer Tyran, le chef des Mercenaires. Ses hommes sont entrés dans les Terres abandonnées et y ont installé une base sur le chantier. Fais gaffe, ses hommes sont en embuscade sur le chemin du site. Rapporte-moi le PDA de Tyran et la récompense est à toi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_4431">
		<text>Je vais le faire. J'espère juste que je vais pas le regretter.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_44311">
		<text>Bonne décision, mec. Tu le regretteras pas.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_4432">
		<text>Non, c'est pas pour moi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_44321">
		<text>Comme tu veux.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_444">
		<text>Non, ça m'intéresse pas pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_52">
		<text>Non, j'ai rien pour aujourd'hui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_531">
		<text>Non, j'ai rien pour aujourd'hui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_541">
		<text>Non, j'ai rien pour aujourd'hui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_62">
		<text>Non, j'ai rien pour aujourd'hui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_72">
		<text>Non, j'ai rien pour aujourd'hui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1111">
		<text>C'est parti. T'es prêt ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1131">
		<text>Humm... D'où tu viens ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_121">
		<text>Alors, le Tatoué, tu as les documents du labo X16 ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1211">
		<text>Ouais, les voici.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1212">
		<text>Non.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_12121">
		<text>Bordel ! Je suis là à me bouger le cul pendant que tu te promènes dans les bois ! Trouve ces foutus documents, sinon on y arrivera jamais !</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_121211">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_131">
		<text>Parfait, le Tatoué, maintenant, faut qu'on s'occupe du lobotomisateur et qu'on ouvre la route vers le nord ! T'es prêt à y aller ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1312">
		<text>Oui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_13121">
		<text>OK, le Tatoué, tu portes le prototype de protection qui t'immunisera contre les émissions. J'ai les coordonnées du bunker. Oublie pas que le prototype est efficace pendant un temps limité, alors tu dois arriver au bunker le plus vite possible pour désactiver le lobotomisateur. Je sais pas ce qui se passera après, mais je suis sûr que ça en vaut la peine. Notre seule certitude est que la route qui conduit au centre de la Zone sera ouverte.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1313">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1314">
		<text>Il faut réussir à atteindre les antennes et à les désactiver. Compris ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1315">
		<text>Ça marche.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1316">
		<text>Oh, j'allais oublier ! Le leader de la faction du Devoir, dont le camp est indiqué sur la carte, a besoin d'un volontaire pour accomplir une mission un peu spéciale dans les entrepôts militaires. Si ça t'intéresse, va y faire un tour. J'avertirai les gardes pour qu'ils te laissent passer.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_132">
		<text>Non, je suis pas encore prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1321">
		<text>Magne-toi, le Tatoué ! Ça peut pas attendre !</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_151">
		<text>OK, les documents que tu as rapportés de l'Institut nous permettent d'y voir un peu plus clair, mais il nous manque toujours des infos essentielles pour tout comprendre. Un labo qui s'appelle X18 est évoqué et sa description correspond aux souterrains abandonnés dans la Vallée obscure. On dirait que tu vas devoir y aller pour obtenir les infos qu'il nous faut. Le labo est fermé ; deux clés électroniques sont nécessaires pour y entrer. Je vais t'en filer une, mais c'est le Sanglier dans la Vallée obscure qui te donnera la deuxième.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1511">
		<text>Continue</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15111">
		<text>Ta mission est d'obtenir la deuxième clé du labo X18, d'y pénétrer et de récupérer le reste des documents. Pense à porter une tenue de protection si tu veux avoir une chance d'arriver jusqu'au labo. Bon, t'es partant pour le faire ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15112">
		<text>Je vais essayer.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15113">
		<text>Génial ! Je t'attendrai.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15114">
		<text>Non, je veux pas encore le faire.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15115">
		<text>Comme tu veux, mais n'oublie pas que c'est le seul moyen qui puisse nous aider à ouvrir la route vers le nord.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_161">
		<text>Qu'est-ce que tu veux, le Tatoué ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_162">
		<text>Hé, le Tatoué ! Le temps passe, mais tu changes pas, toujours grognon et distant. Viens, assieds-toi et prends un verre, tu seras peut-être plus aimable après...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_171">
		<text>Alors, le Tatoué, tu as ramené les documents du labo X18 ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172">
		<text>Ouais. Voilà.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1721">
		<text>Bien, la situation s'éclaircit. C'est ce que je croyais, ce lobotomisateur a été fabriqué par l'homme. C'est un émetteur expérimental de Kaymanov et ses composants ont été fabriqués dans le labo X18. Ces documents font référence au labo X16 où certains composants ont été envoyés. Apparemment, le labo X16 se trouve dans la zone de production au niveau du lac de Yantar. Les scientifiques ont installé un laboratoire mobile dans ce coin-là. Ils peuvent peut-être nous aider.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17211">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17212">
		<text>C'est pas simple. Tu dois parvenir aux scientifiques et découvrir l'emplacement du labo X16 pour réussir à trouver les documents manquants. Alors, ça te tente ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17213">
		<text>Ouais.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172131">
		<text>Génial ! Je t'attendrai.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17214">
		<text>Non, je suis pas encore prêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172141">
		<text>OK, mais dépêche-toi, le Tatoué ! C'est le genre d'affaire qui n'attend pas.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_173">
		<text>Non.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1731">
		<text>Qu'est-ce que t'attends ? Va chercher ces maudits documents, sinon, on va jamais y arriver !</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_181">
		<text>Qu'est-ce que tu veux, le Tatoué ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_182">
		<text>Hé, le Tatoué ! Le temps passe, mais tu changes pas, toujours grognon et distant. Viens, assieds-toi et prends un verre, tu seras peut-être plus aimable après...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2">
		<text>Hé, le Tatoué ! T'as rapporté les documents de l'Institut ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_21">
		<text>Non, j'ai pas encore les documents de l'Institut.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_211">
		<text>C'est pas bon, le Tatoué, pas bon du tout... Tu te rends bien compte de leur importance ? On en a vraiment besoin, tu comprends ? Le lobotomisateur est juste sous notre nez et on ne sait même pas ce que    c'est ! Va chercher les documents, on discutera après.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2111">
		<text>Je vois ce que tu veux dire.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_22">
		<text>Voilà les documents de l'Institut.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_221">
		<text>Bien joué, le Tatoué ! On a enfin les documents. Je dois y jeter un oeil pour découvrir comment trouver la partie nord de la Zone. Au fait, si tu es un peu à sec, t'as qu'à aller te battre dans l'Arène. Le propriétaire s'appelle Arni. Je t'ai transféré ses coordonnées.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2211">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_22111">
		<text>Hé !</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_3">
		<text>Qu'est-ce que tu veux, le Tatoué ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_4">
		<text>Hé, le Tatoué ! Le temps passe, mais tu changes pas, toujours grognon et distant. Viens, assieds-toi et prends un verre, tu seras peut-être plus aimable après...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_0">
		<text>Je veux savoir quelque chose.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_1">
		<text>Qu'est-ce que c'est ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_10">
		<text>Merci.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_3">
		<text>Qu'est-ce que tu sais sur Strelok ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_31">
		<text>C'est un Stalker d'expérience d'après ce que je sais. Il "travaillait" vers les sorties nord de la Zone. On ne l'a pas vu souvent par là-bas, mais certains disent qu'il a réussi à entrer au centre de la Zone avec ses hommes.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_4">
		<text>Qu'est-ce que tu sais d'un Stalker qu'on appellerait Spectre ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_41">
		<text>C'est un des hommes de Strelok. On dit qu'il peut s'infiltrer partout sans être vu. J'ai entendu dire qu'il avait descendu le leader d'un groupe bizarre... qui s'appelait comment déjà ? "Dernier Jour", c'est ça. Ils étaient tous un peu siphonnés... Ah, au fait, on m'a dit que Spectre bossait pour les scientifiques, alors si tu le cherches, essaie le laboratoire mobile, près du lac de Yantar.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_51">
		<text>C'est un vieux Stalker à la retraite. Il vit dans les marécages, je vais te l'indiquer sur la carte. Il faisait partie du groupe de Strelok avant.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_6">
		<text>Qu'est-ce que tu sais d'un Stalker qu'on appelle les Crocs ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_61">
		<text>Il y avait un homme qui portait ce nom, il parlait en zozotant... Je lui ai parlé une fois ou deux, il était un peu bizarre, c'est sûr... mais ça allait. Ça fait une paye que je ne l'ai pas vu au bar.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_7">
		<text>Parle-moi des laboratoires scientifiques mobiles.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_71">
		<text>Les scientifiques en installent de temps en temps. Des bunkers métalliques isolés, avec tout ce qu'il faut pour vivre. On est en contact avec un de ces laboratoires à Yantar. Les scientifiques sont des bons gars, ils nous disent pas mal de choses et on les aide quand on peut... une sorte d'échange...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8">
		<text>Qu'est-ce que c'est l'exauceur ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81">
		<text>Oh ! C'est une bonne question... J'aurais bien aimé le savoir moi-même. Je peux te raconter la légende sur l'exauceur si tu veux, mais à toi de distinguer le vrai du faux. Tu veux\nl'entendre ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811">
		<text>Eh bien, c'est très intéressant.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111">
		<text>La légende concerne le Monolithe, qui est probablement à l'origine de la Zone. Quand la Zone a explosé en 2006, les habitants alentour ont été évacués et la Zone elle-même a été bouclée par l'armée. Tout le monde paniquait, personne ne comprenait ce qui se passait, la Zone s'étendait et les laboratoires mobiles ne pouvaient rien faire ! Des milliers de personnes sont mortes ici. Tout le monde craignait les radiations qui pouvaient toucher la moitié de l'Europe. Au bout de quelques années, on a vu apparaître des téméraires comme toi. Ils se faisaient appeler Stalkers. Ils ont commencé à s'infiltrer derrière les cordons de l'armée dans l'espoir de faire fortune dans la Zone. Petit à petit, ils ont ramené des artefacts bizarres et c'est devenu une sorte de course entre eux. Les scientifiques se sont très vite intéressés à ces choses, à l'époque, ils payaient des sommes folles pour la moindre babiole, pas comme maintenant.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111">
		<text>Continue...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111">
		<text>Au bout d'un moment, les premières légendes à propos de ce qui se cachait à l'intérieur de la Zone, sous les ruines de la centrale nucléaire, ont commencé à circuler. C'est aussi à cette époque qu'un vétéran nous a parlé d'un Monolithe censé exaucer les voeux. C'était de la folie : même les gens expérimentés et sains d'esprit essayaient de pénétrer au centre, tout le monde voulait quelque chose du Monolithe. On a eu des détails morbides sur les premiers Stalkers qui ont réussi à atteindre le Monolithe...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111111">
		<text>Continue... dis-m'en plus.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111111">
		<text>Quand la Zone est apparue, de nombreuses personnes ont été prises au piège à l'intérieur et coupées du monde. Beaucoup sont mortes rapidement, mais les rares qui ont survécu ont tenté de faire quelque chose. L'un des survivants s'est retrouvé près de la centrale et a remarqué une lumière étrange à l'intérieur. Ne pouvant plus reculer, il a décidé de s'en approcher. Il a vu le toit détruit du sarcophage et la lumière qui s'en dégageait. Il a donc escaladé le mur pour voir ce qu'il y avait à l'intérieur. Parmi les débris métalliques et le béton, il y avait un gros rocher noir. C'était le Monolithe. Le Stalker a réussi à se "désenvoûter" et s'est alors rendu compte qu'il était monté très près du sarcophage radioactif. Il était terrifié, mais malgré tout, il ressentait l'appel du Monolithe. Le Monolithe l'appelait et il a commencé à voir dans son esprit des choses étranges, incroyables sur le Monolithe...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111111">
		<text>Cool...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111112">
		<text>Je sais pas ce qui est vrai ou pas dans cette histoire, en tout cas, le gars a fait un voeu et le Monolithe l'a exaucé, tandis que la Zone s'est agrandie de 5 kilomètres. On dirait que la Zone engloutit davantage de terrain à chaque voeu exaucé... Mais c'est pas ça qui va arrêter les gars de ton espèce. Ils essaient tous de pénétrer, chacun ayant un voeu dans le coin de la tête...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_812">
		<text>Je m'intéresse à autre chose pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8121">
		<text>C'est toi qui vois, mec. Qu'est-ce que tu veux savoir exactement ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_11">
		<text>Hic... Bordel ! Oui, je suis bourré, je suis bourré ! Ils veulent... ils... veulent me virer du Devoir si j'échoue aussi dans cette mission...tu sais ? Mais, je me... Hic... sens pas... très bien pour l'instant... tu sais...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_111">
		<text>Je comprends.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_21">
		<text>Comment ça va ? Du nouveau ? T'as pas trouvé le moindre petit truc, je le vois dans tes yeux. Saloperie de vie... Allez, au moins, viens boire un verre, tu veux, hein ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_31">
		<text>Meeec... hic... tu... tu... tu m'as aidé ! Buvons à la santé du Devoir... J'imagine ! Et... Oh !</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_0">
		<text>Je l'ai trouvé. Voilà ton fusil.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_1">
		<text>Ça alors ! T'as trouvé mon fusil ?! Je sais pas quoi dire, mec ! Merci beaucoup ! MERCI ! Je suis tellement content ! Tu m'as rendu un sacré service, ça c'est sûr. Bordel. Tiens, prends ça, c'est pas grand-chose mais c'est tout ce que j'ai. Je t'oublierai pas et j'espère te donner ce que je te dois plus tard. Écoute, je vais te dire un truc. Il y a une maison bizarre, avec des planches cloutées aux portes et aux fenêtres, près de l'endroit où t'as retrouvé mon fusil. Personne sait ce qu'il y a vraiment dedans, mais on peut voir par les fenêtres qu'il y a des anomalies là-bas, des tas. Il y a sûrement des artefacts aussi... Mais je sais pas comment y entrer.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_0">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1">
		<text>Je te donnerai tout ce que tu veux, je te le promets, mais ramène-moi mon fusil. Je l'ai perdu là où les sangsues vivent. Tiens, voilà les coordonnées. Mais fais gaffe, ces saloperies sont coriaces.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_11">
		<text>OK, je vais essayer de récupérer ton fusil.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_111">
		<text>Tu peux me faire confiance.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1111">
		<text>C'est dans ton intérêt.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_12">
		<text>Non, j'ai des choses plus importantes à faire.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_121">
		<text>C'est toi qui vois... Mais j'espère que tu vas changer d'avis.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1212">
		<text>On verra.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_11">
		<text>J'ai un gros problème, mec ! J'ai... J'ai perdu mon fusil de famille dans les Terres abandonnées. Je voulais tirer sur des sangsues mais j'ai à peine eu le temps de m'échapper. Bordel ! Écoute, mec... si tu le récupères, je te paierai un bon prix. J'ai économisé un peu d'argent et je te donnerai tout, mais rapporte-moi mon fusil. C'est un fusil de famille, tu sais, on se le passe de père en fils... Et je l'ai perdu ! J'ai grandi avec, c'est comme le prolongement de mon bras maintenant...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_21">
		<text>Hé ! Du nouveau ? Tu l'as trouvé ?!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_31">
		<text>Merci, mec ! J'oublierai jamais ce que t'as fait pour moi !</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_0">
		<text>Le Doberman m'a dit que t'avais quelque chose pour moi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_1">
		<text>Bien sûr. Voilà un lance-grenades pour l'avoir aidé avec Kruglov, et 1000 roubles en liquide en plus. Pour couronner le tout, je vais te filer des infos gratuitement.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_2">
		<text>Merci.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_3">
		<text>Voilà ce que j'ai à dire. T'as aidé les gars de la Liberté et t'as fait le bon choix. Ton avenir dépend maintenant de la Liberté, et le Devoir t'a à l'oeil. Pour moi, tu ferais mieux d'aller à la base militaire abandonnée pour rejoindre les rangs de la Liberté, ils ont besoin de gars comme toi. Ça va bientôt chauffer entre les deux camps et ceux qui seront du bon côté le regretteront pas.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_11">
		<text>Je marchande des informations. Je vends des infos importantes et j'achète des cartes, des documents et des rapports de labo. Mes informations sont précieuses et très utiles pour ceux qui les possèdent !</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_21">
		<text>Salut, le Tatoué. T'as aidé les gars de la Liberté et t'as fait le bon choix. Ton avenir dépend maintenant de la Liberté, et le Devoir t'a à l'oeil. Pour moi, tu ferais mieux d'aller à la base militaire abandonnée pour rejoindre les rangs de la Liberté, ils ont besoin de gars comme toi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_211">
		<text>Je vais y réfléchir.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_2111">
		<text>Alors, le tatoué, qu'est-ce qui t'amène ? Tu veux acheter des informations ou tu vends aujourd'hui ?</text>
	</string>
<!-- Boulons anormaux -->
<string id="bar_osvedomitel_bolt">
	<text>J'ai entendu dire que t'as une offre intéressante pour moi?</text>
</string>
<string id="bar_osvedomitel_bolt_start">
	<text>Oui le Tatoué, j'ai quelque chose ... Tu as déjà vu un de ces boulons inhabituels ? Ce sont les mêmes que les boulons ordinaires qu'utilisent les stalkers, sauf qu'ils brillent dans le noir, comme si la lumière venait de l'intérieur. Qui sait quelles autres propriétés ils peuvent avoir en plus de briller ... Il y a quelque temps quelqu'un qui a fait partie d'une expédition scientifique est venu me voir. Je lui ai montré un de ces boulons. Il a été très interessé et il est convaincu qu'il en existe d'autres. Alors voilà mon offre: si tu trouves 20 de ces boulons au moins, et si t'en a plus c'est encore mieux - je te donnerai ... disons, 30 000 roubles. A mon avis c'est bien payé pour des boulons ! Qu'en penses-tu ?</text>
</string>
<string id="bar_osvedomitel_bolt_start_yes1">
	<text>C'est d'accord, d'ailleurs j'ai déjà trouvé quelques-un de ces boulons.</text>
</string>
<string id="bar_osvedomitel_bolt_start_yes2">
	<text>D'accord, je vais bien examiner les moindres recoins pour trouver ces boulons.</text>
</string>
<string id="bar_osvedomitel_bolt_start_no">
	<text>Non, pas maintenant, j'ai pas le temps.</text>
</string>
<string id="bar_osvedomitel_bolt_20">
	<text>A propos de tes boulons ...</text>
</string>
<string id="bar_osvedomitel_bolt_20_start">
	<text>Quoi ? Tu en a trouvés ?</text>
</string>
<string id="bar_osvedomitel_bolt_20_yes">
	<text>Ouais, prends-les, ça m'a pris du temps pour les trouver.</text>
</string>
<string id="bar_osvedomitel_bolt_20_malo">
	<text>J'en ai trouvé, mais pas assez.</text>
</string>
<string id="bar_osvedomitel_bolt_20_no">
	<text>Non, je n'en ai jamais vu.</text>
</string>
<string id="bar_osvedomitel_bolt_over">
	<text>Je t'ai trouvé d'autres boulons.</text>
</string>
<string id="bar_osvedomitel_bolt_over_start">
	<text>Je vois que t'as décidé de te garder les boulons, tu leur a trouvé un meilleur usage ?</text>
</string>
<string id="bar_osvedomitel_bolt_over_yes">
	<text>Oui, pourquoi est-ce que je les garderai ?</text>
</string>
<string id="bar_osvedomitel_bolt_over_no">
	<text>Non, je ne suis pas prêt à les abandonner, j'en aurai peut-être même besoin.</text>
</string>
<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_0">
		<text>Alors, t'es lié à la Liberté, maintenant ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_1">
		<text>Je peux pas te répondre maintenant. Tout ce que je peux dire, c'est que je fais partie d'aucun groupe.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_0">
		<text>Parle-moi de la faction de la Liberté.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_1">
		<text>Bien sûr, pas de problème ! La liberté est l'un des plus anciens groupes de la Zone et le seul qui s'oppose ouvertement aux troupes du gouvernement et aux équipes de recherche. Ses fondateurs sont morts dans un bain de sang. L'armée avait largué des forces d'assaut dans la Zone et elle a ainsi perdu le contrôle de la Zone à partir de l'extérieur. Tout porte à croire que la première Zone était un site secret de l'armée pour tester ses armes. Si c'est vrai, ils ont dû utiliser des trucs sacrément puissants. Bref, qu'est-ce que je disais... ? Ah oui, la Liberté est le seul groupe qui s'oppose au gouvernement pour qu'il ne reprenne pas le contrôle du site. Dieu sait ce qui peut arriver s'ils recommencent à tester leur merde, alors la Liberté tente de les en empêcher.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_2">
		<text>Et le Devoir ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_3">
		<text>En gros, le Devoir est contrôlé de l'extérieur par le gouvernement. Leur objectif actuel est de débarrasser le territoire des mutants et d'éliminer la Liberté, ce qu'ils font en ce moment. Quand le moment sera venu, ils largueront des forces d'assaut dans la Zone pour en prendre le contrôle.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_4">
		<text>Merci pour l'information.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_0">
		<text>Je veux acheter des informations.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_21">
		<text>Pour le moment, je peux te vendre des infos sur le groupe de Strelok pour une bouchée de pain : 4000 roubles.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_211">
		<text>OK, je marche. Voilà 4000.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2111">
		<text>Il se trouve près de l'Institut de Recherche Agroprom, il y a une planque dans le sous-sol. Elle contient sûrement des informations sur les plans du groupe et une liste des membres. Tu trouveras ci-joint les coordonnées de la planque.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_212">
		<text>Non, j'ai changé d'avis.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2121">
		<text>Comme tu veux. Viens au bar si tu changes d'avis, j'y suis toujours.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_31">
		<text>Pour le moment, j'ai des infos sur un groupe qui a réussi à atteindre le centre de la Zone. C'est presque donné : 2000 roubles.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_311">
		<text>OK, je marche. Voilà 2000.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3111">
		<text>Strelok, Spectre et les Crocs sont allés au centre de la Zone. Ce qu'ils ont trouvé là-bas, personne ne le sait, mais Strelok a disparu et Spectre et les Crocs sont revenus complètement abattus et déprimés. Aux dernières nouvelles, Spectre serait allé au laboratoire mobile du lac de Yantar. Les coordonnées du camp des scientifiques sont jointes.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_312">
		<text>Non, j'ai changé d'avis.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3121">
		<text>Comme tu veux. Viens au bar si tu changes d'avis, j'y suis toujours.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_41">
		<text>J'ai des informations sur le secret du lac de Yantar. Tout ça pour une somme modique : 3500 roubles !</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_411">
		<text>OK, j'achète. Pour 3500 roubles.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4111">
		<text>Le secret du lac de Yantar est similaire au secret du lobotomisateur et leurs effets ont de nombreux points communs. Des sortes d'émissions transforment tous ceux qui s'en approchent en zombies. Ils déambulent au centre d'une espèce d'émetteur, en attaquant tout le monde. D'après certaines infos, la solution de l'énigme du lac de Yantar se trouverait sous terre. Voilà les coordonnées de l'émetteur du lac de Yantar et celles du lobotomisateur.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_412">
		<text>Non, j'ai changé d'avis.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4121">
		<text>Comme tu veux. Viens au bar si tu changes d'avis, j'y suis toujours.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_999">
		<text>J'ai aucune nouvelle information pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_11">
		<text>... c'est pas trop tôt, quelqu'un a foutu une raclée à Borov ! Si je savais qui c'est, je lui paierais un verre.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_111">
		<text>Ouais, il était temps.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_21">
		<text>... quelqu'un est en train d'en faire baver aux gars de la Liberté. On m'a dit qu'un de leurs groupes avait été abattu dans les Terres abandonnées... Je me demande qui c'est ! </text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_211">
		<text>Ouais, j'aimerais bien savoir qui...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_31">
		<text>... Quelqu'un a enfin eu le cran de nous débarrasser des sangsues dans les Terres abandonnées... Qu'est-ce que le Devoir pouvait bien faire pendant tout ce temps ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_311">
		<text>Qu'est-ce que les gars du Devoir faisaient ? Leur devoir, qu'est-ce que tu veux qu'ils fassent d'autre ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_41">
		<text>... on m'a dit qu'on avait liquidé le chef de la Liberté. À mon avis, ils vont avoir chaud au derrière. Le Devoir va les harceler maintenant...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_411">
		<text>J'espère.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_51">
		<text>Alors t'as liquidé ces vétérans ? Bien joué, mon gars ! Environ six Stalkers ont disparu dans cette zone récemment... on pense que c'est eux qui ont fait le coup. C'est une bonne chose que quelqu'un s'en soit chargé.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_511">
		<text>Ouais, beaucoup de personnes voulaient que ces vétérans "partent".</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_61">
		<text>T'as réussi à arrêter les émissions à Yantar ? Ça alors, t'es un sacré veinard, bon sang, je suis content que quelqu'un ait enfin réussi à en finir avec ça ! Tu peux pas savoir combien de nos hommes sont morts là-bas... mais maintenant, les scientifiques vont pouvoir chercher ce que c'était. On va peut-être même pouvoir s'occuper du lobotomisateur maintenant...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_611">
		<text>J'espère que le lobotomisateur peut être désactivé.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_71">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ? Tu vois pas que j'essaie de me reposer là...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_711">
		<text>Du nouveau ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_7111">
		<text>On m'a dit que Strelok était revenu. Il a tout l'équipement nécessaire pour arriver à la machine... Mais pour l'instant, il se cache parce que tout le monde le cherche. Certains savent pas trop quoi penser mais d'autres s'intéressent au secret. On dit même que le Devoir et la Liberté ont pris part à la chasse... chacun avec ses propres objectifs.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_71111">
		<text>On dirait que Strelok a raison de se planquer.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_71">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_711">
		<text>Tu peux me dire des trucs utiles pour un nouveau ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_7111">
		<text>Utiles pour un nouveau ? Bien, écoute. Au nord, pas loin du lobotomisateur, les gars de la Liberté ont installé leur QG dans une vieille base militaire. Ce sont des nihilistes, des anarchistes et des criminels notoires, tous des combattants de la liberté et des enfoirés de guérilleros. Tout ce qu'ils font, c'est perturber les groupes de recherche, attaquer les unités armées et chercher la merde avec ceux du Devoir. Ces échauffourées sont devenues une bataille à petite échelle pour la survie. Laisse-moi te donner un conseil : ne t'engage jamais avec eux. Ils ne t'accepteront que si t'es complètement cinglé ou si ta tête est mise à prix. Ha ha ha. Tu le crois ça ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_71111">
		<text>Merci pour ton conseil.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_71">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_711">
		<text>Tu peux me dire des trucs utiles pour un nouveau ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_7111">
		<text>Eh bien, il y avait ce groupe dirigé par Strelok. Beaucoup de légendes ont circulé sur lui dans la Zone... des bonnes et des mauvaises, mais peu de personnes ont vraiment su la vérité. La vérité, c'est qu'ils voulaient régler le problème de la Zone, savoir ce qui l'avait créée. C'est pour ça que les Stalkers militaires étaient après eux mais ils ignoraient où chercher. Le gouvernement ne voulait pas que les Stalkers normaux soient au courant de secrets. Un jour, Strelok a découvert quelque chose de très important et a pénétré au centre de la Zone avec ses hommes. La moitié est morte en chemin, mais le reste a continué... Ce qui leur est arrivé, personne le sait. Ils ont certainement trinqué. Les autres membres du groupe ont été capturés et tués. Je pense pas qu'il y ait encore de vivants. Une sale histoire, hein ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_71111">
		<text>Ouais... on dirait que quelqu'un veut vraiment pas qu'on comprenne la Zone...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_71">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_711">
		<text>Tu peux me dire des trucs utiles pour un nouveau ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_7111">
		<text>Les Mercenaires sont un peu comme les gars de la Liberté, en pire. Au moins, les gars de la Liberté ont des idéaux, mais ces enfoirés, ils en ont que pour le fric. Faut que quelqu'un les butte avant qu'ils ramènent un truc vraiment dangereux de la Zone dans le monde normal ! Ils sont installés dans la ville morte et il y a un sniper en haut de chaque immeuble, tu comprends ? Ils aiment pas trop les étrangers.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_71111">
		<text>Je vois, apparemment, faut être prudent dans la ville morte.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_71">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_711">
		<text>Tu peux me dire des trucs utiles pour un nouveau ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_7111">
		<text>Si t'es jamais allé dans l'Arène, je te conseille de le faire, c'est un bon moyen de gagner de l'argent et de montrer de quoi t'es capable. Tout le monde n'a pas le cran d'affronter le prochain monstre, dommage ! Mec, dès que j'ai assez d'argent pour m'équiper correctement, j'y vais.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_81">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_82">
		<text>C'est toi Crâne d'oeuf ? Faut que je te parle.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_83">
		<text>On va dire que c'est moi. Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_84">
		<text>Le Boutonneux a été sauvé de la Forêt rouge mais le Bossu est mort.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_85">
		<text>Merde !</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_86">
		<text>Le Boutonneux est mal, son cerveau marche plus. Tu peux peut-être lui parler ? Faut qu'on trouve le programme du lobotomisateur.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_87">
		<text>Non ! Me demande pas de faire ça. Le Bossu est mort à cause de moi et ce qui est arrivé aux Boutonneux est de ma faute aussi. Je les ai quittés, trahis, désertés et fuis ! Je peux plus regarder le Boutonneux dans les yeux après ce que j'ai fait !</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_88">
		<text>Allez, du calme, mec. Dis-moi ce qui s'est passé.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_89">
		<text>Tous les trois, on se préparait à pénétrer au nord. On savait pas quand les émissions du lobotomisateur étaient les moins fortes, mais le Boutonneux a réussi à dégoter l'info quelque part... Je sais pas où... On était à mi-chemin quand le lobotomisateur s'est soudainement rallumé. Le boutonneux s'est évanoui tout de suite et est tombé dans un ravin. J'ai paniqué et j'ai dit qu'on devait tout abandonner et s'en aller. Le Bossu a réussi à se convaincre et a dit qu'on devait prendre le Boutonneux avec nous... Je lui ai dit "T'es con ou quoi, tu veux pas vivre ? C'est fini pour lui, comment tu veux qu'on le ramène ?" Alors qu'il venait de me convaincre et commençait à descendre pour récupérer le Boutonneux... il y a eu une autre vague. Avant que je reprenne mes esprits, j'étais déjà arrivé à la base militaire... Je croyais que le Bossu et le Boutonneux étaient restés là-bas... mais il l'a sorti de là au péril de sa vie... il l'a sorti de là...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_90">
		<text>OK, Crâne d'oeuf, OK. Du calme, mec. Merci de m'avoir tout raconté. Je vais aller parler au Boutonneux.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_91">
		<text>Désolé, mon frère. Je suis pas d'humeur à parler... Je vais plutôt aller boire un autre verre.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_71">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_711">
		<text>Du nouveau ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_7111">
		<text>Il y avait un gars... Il zozotait et avait le dos voûté alors on l'a appelé le Bossu. Il était un peu cinglé... il parlait tout seul et aux animaux... mais à part ça, ça allait. Il a disparu il y a longtemps dans le centre avec Strelok et on dit que Strelok est revenu maintenant.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_71111">
		<text>Je me demande où il peut être maintenant.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_71">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_711">
		<text>Quoi de neuf ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_7111">
		<text>Les Terres abandonnées sont infestées de sangsues maintenant ! Elles viennent la nuit. On m'a dit qu'il y avait un truc très important à l'usine d'à côté, quelque chose d'essentiel pour quelqu'un. Le Devoir a envoyé des gars là-bas récemment mais ils sont tous morts et on a entendu leurs cris à des kilomètres à la ronde.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_71111">
		<text>Merci pour l'information.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_71">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_711">
		<text>Qu'est-ce que t'as entendu dire ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_7111">
		<text>Si tu vas vers le lac de Yantar, tu trouveras le camp des scientifiques, ils font plein de recherches là-bas. Ils y sont allés par hélicoptère et ils sont régulièrement approvisionnés en vivres. Ils sont bien installés là-bas, vraiment... Tu peux faire affaire avec eux aussi, ils achètent des artefacts et peuvent même te filer du boulot.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_71111">
		<text>Merci pour l'information.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_71">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_711">
		<text>Qu'est-ce que t'as entendu dire ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_7111">
		<text>Personne n'a réussi à aller dans la casse à cause du lobotomisateur. Certains racontent qu'ils ont vu un Stalker traverser la frontière invisible, tomber, puis se relever au bout d'un moment et se diriger vers le centre de la casse. On l'a pas revu depuis...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_71111">
		<text>Intéressant...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_71">
		<text>Qu'est-ce tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_711">
		<text>Qu'est-ce que t'as entendu ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_7111">
		<text>Des Stalkers disparus réapparaissent de temps en temps. Ils sont effrayants, je te raconte pas. Ils marmonnent des trucs et cherchent à prendre leurs armes, alors qu'ils n'en ont pas... Un Stalker comme ça s'est présenté à l'avant-poste du Devoir un jour. Une foule s'est réunie pour l'observer. Quelqu'un l'a même reconnu... Il était terrifiant... avec des yeux rouges, meurtris et injectés de sang... Il ne disait rien distinctement, il grognait comme un animal et tournait en rond. Le Devoir l'a emmené, mais il est mort quelques jours plus tard. C'est clair qu'il arrive un truc aux gens dans la Zone, mais quoi ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_71111">
		<text>J'aimerais bien le savoir aussi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_71">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_711">
		<text>Qu'est-ce que t'as entendu ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_7111">
		<text>Il y a beaucoup de zombies autour du lac de Yantar. Ces zombies errants attaquent tout être humain qui passe. Si t'es repéré, t'as intérêt à prendre tes jambes à ton cou parce que beaucoup de ces zombies sont d'anciens Stalkers... Ils sont morts au lac et voilà ce qu'ils sont devenus.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_71111">
		<text>Ouais, j'aimerais pas subir le même sort.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_71">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_711">
		<text>Qu'est-ce que t'as entendu ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_7111">
		<text>Les marchands racontent qu'il y'a un véritable trésor rempli d'artefacts au centre de la Zone et que celui qui réussira à le récupérer aura assez d'argent pour vivre 200 ans. Moi, je crois que c'est bien plus que ça. Il est clair que les marchands ne pensent qu'à leurs intérêts, mais des rumeurs étranges circulent. Apparemment, quelque chose de plus précieux que les artefacts se trouve là-bas, quelque chose qui vient d'ailleurs, d'une autre planète ou d'une autre dimension ou les deux ! Ils appellent ça l'exauceur. Il paraît qu'un Stalker a déjà réussi à voir cette machine. À chaque fois que quelqu'un fait un voeu, la Zone s'étend : en fait, personne n'utilise son voeu pour faire disparaître la Zone. À mon avis, quand t'arrives devant cette machine, tu te fous de tout le reste.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_71111">
		<text>C'est triste.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_71">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_711">
		<text>Qu'est-ce que t'as entendu ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_7111">
		<text>Tous ceux qui croient au Monolithe sont complètement cinglés. Ils n'arrêtent pas d'en parler, mais en fait, personne ne sait vraiment ce qu'il y a au centre de la Zone. Un cristal invisible qui est tombé du ciel... Ha ha ha ! Je crois qu'un des labos secrets a explosé ; des Stalkers travaillaient dans quelques-uns de ces labos. Mais on peut évidemment pas bombarder toute la Zone. Non seulement les radiations contamineraient le monde entier, mais la moitié de l'Europe serait aussi anéantie par la réaction immédiate dans la Zone. "Des gens" sont devenus totalement barjos ces derniers temps. J'ai entendu dire que des Stalkers normaux étaient tués sans aucune raison. Tu trouves ça normal ? Quels sales fanatiques !</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_71111">
		<text>Ça peut valoir le coup de s'y intéresser.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_0">
		<text>Je veux rejoindre le Devoir. Qu'est-ce que je dois faire ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_1">
		<text>Il faut payer 1000 roubles pour avoir un laissez-passer que tu iras montrer à Voronin dans le bunker. Il t'arrangera un test.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_11">
		<text>OK, voici l'argent.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_111">
		<text>Bien, voilà ton laissez-passer. Va voir Petrenko, l'administrateur. L'endroit est signalé sur la carte.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_12">
		<text>Non, j'ai changé d'avis.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_121">
		<text>C'est ton choix, mec. À plus !</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_21">
		<text>Parce que ces bandits de la Liberté n'ont pas leur place dans la Zone, ils doivent être détruits. Si ça t'intéresse, va voir le Barman qui t'expliquera tout. Moi, j'ai pas le temps.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_31">
		<text>Il faut payer 1000 roubles pour avoir un laissez-passer que tu iras montrer à l'administrateur. Il t'arrangera des tests</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_311">
		<text>OK, voici l'argent.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_3111">
		<text>Bien, voilà ton laissez-passer. Va voir Petrenko, l'administrateur. L'endroit est signalé sur ta carte.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_312">
		<text>Non, j'ai changé d'avis.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_3121">
		<text>C'est ton choix, mec. À plus !</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_0">
		<text>D'après le Barman, ton chef aurait une mission un peu spéciale pour moi.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_1">
		<text>En effet, on nous a parlé de toi, mais avant de te laisser passer, tu dois connaître nos règles. Règle numéro 1 : il est interdit de tirer sur notre territoire. SI tu enfreins cette règle deux fois, nos soldats te tireront dessus. Et même si tu t'enfuis, nos gardes veilleront bien à ce que tu ne remettes plus jamais les pieds ici. Alors reste bien calme et t'auras aucun problème.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_2">
		<text>Compris. C'est tout ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_3">
		<text>Oui, c'est tout. Tu peux passer.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_4">
		<text>Compris. Autre chose ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_5">
		<text>C'est tout. Si tu veux tenter de rejoindre le Devoir, hésite pas. On a toujours besoin d'hommes, mais je te préviens, avant d'accepter, tu devras exécuter quelques missions dangereuses. Les trouillards servent à rien, alors on teste tous les candidats.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_11">
		<text>Halte ! La base du Devoir est interdite aux étrangers !</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_21">
		<text>Pourquoi tu restes campé là ? Circule.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_31">
		<text>Allez ! Faut pas oublier que la mission du Devoir est le nettoyage.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_0">
		<text>Pourquoi ne pas autoriser les étrangers à entrer ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_1">
		<text>D'où tu viens, petit naïf ? On est en guerre, non ? On se bat contre les bandits de la Liberté ! On est souvent en conflit avec leurs hommes sur les Terres abandonnées...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_2">
		<text>Une guerre contre ceux de la Liberté ? Pourquoi ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_3">
		<text>Parce que ces bandits de la Liberté n'ont pas leur place dans la Zone, ils doivent être détruits. Si ça t'intéresse, va voir le Barman qui t'expliquera tout. Moi, j'ai pas le temps.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_11">
		<text>Halte ! Seuls les membres sont autorisés à entrer ! Il faut un laissez-passer spécial pour entrer dans le bunker. Pour en avoir un, va voir le Colonel Petrenko. Il est à l'administration, après la cour.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_21">
		<text>Pourquoi tu restes planté là ? Circule.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_31">
		<text>Allez ! Faut pas oublier que la mission du Devoir est le nettoyage.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_11">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_21">
		<text>J'écoute.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_31">
		<text>Bonjour, mon ami.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_job_0">
		<text>Qu'est-ce que je peux faire pour le Devoir ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_job_1">
		<text>C'est une bonne question, le Tatoué et j'ai une réponse à la hauteur : tue les anarchistes de la Liberté. Trouve des PDA qui leur appartiennent et tu seras récompensé et peut-être même promu. Rapporte-les à Petrenko, c'est lui qui distribue les récompenses.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_0">
		<text>Le Barman m'a parlé d'une mission un peu spéciale à propos des entrepôts militaires....</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1">
		<text>J'aimerais te demander de faire quelque chose pour moi, OK ? On est en pleine guerre avec la faction de la Liberté et on a besoin d'armes plus puissantes. Le groupe de la Liberté possède d'excellents lance-grenades M202. Si tu infiltres leur base et que tu leur voles au moins un de ces lance-grenades, je serai ravi de te donner une belle récompense. Comme t'es pas un de nôtres, ce sera facile pour toi de gagner la confiance des hommes de la Liberté et avec de la chance, tu récupéreras un M202.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_111">
		<text>Je vais te communiquer l'emplacement de la base de la Liberté. Tu devras trouver le Chef, un membre de la Liberté. Il sait où le lance-grenades M202 est caché. Il aime picoler, alors pense à apporter de la vodka ! Tu vas remplir cette mission ou pas ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1111">
		<text>OK, je vais tenter de dérober un M202 dans la base de la Liberté.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11111">
		<text>Oh, un dernier détail. Le colonel Kran et ses hommes m'ont désobéi en décidant d'attaquer la base de la Liberté sans autorisation. Et ils récolteront ce qu'ils ont semé ... ces enfoirés suicidaires. Ne participe pas à ce combat-là, OK ? Récupère le lance-grenades M202, c'est tout ce qui compte !</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1112">
		<text>Je suis pas encore prêt pour de tels exploits.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11121">
		<text>À toi de voir.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_0">
		<text>Je veux prêter serment.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_00">
	<text>Eh bien, le Tatoué. Nous n'oublierons pas ce que tu as fait pour nous. Par conséquent, je suis prêt à tout moment à t'accepter dans le "Devoir". Viens quand tu le voudras.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_01">
	<text>Non, je ne suis pas prêt à servir le "Devoir".</text>
</string>
<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_02">
	<text>La guerre avec la 'Liberté' touche à sa fin, le Tatoué. Tu as contribué à la cause, et maintenant tu peux devenir un membre à part entière du "Devoir". Es-tu prêt à prêter serment ?</text>
</string>
<string id="hochu_vstupit">
	<text>J'ai décidé de rejoindre le "Devoir" et je veux prêter serment de fidélité !</text>
</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_1">
		<text>Bien ! Répète après moi : "Moi, Stalker connu sous le nom du Tatoué, jure de défendre les objectifs et idéaux du Devoir."</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_2">
		<text>Moi, Stalker connu sous le nom du Tatoué, jure de défendre les objectifs et idéaux du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_3">
		<text>De protéger la Terre des dangers de la Zone, de découvrir et détruire toutes les menaces qui émergent à l'intérieur et au-delà de ses frontières.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_4">
		<text>De protéger la Terre des dangers de la Zone, de découvrir et détruire toutes les menaces qui émergent à l'intérieur et au-delà de ses frontières.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_5">
		<text>De combattre les non-conformistes, même si ce sont des Stalkers seuls ou en groupe.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_6">
		<text>De combattre les non-conformistes, même si ce sont des Stalkers seuls ou en groupe.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_7">
		<text>Et de sacrifier ma vie au nom de la justice et de l'ordre sur Terre !</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_8">
		<text>Et de sacrifier ma vie au nom de la justice et de l'ordre sur Terre !</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_9">
		<text>Félicitations ! Tu es désormais un membre à part entière du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_0">
		<text>J'ai réussi la mission. J'ai ramené le M202.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_1">
		<text>Bien joué, Stalker ! C'est exactement ce qu'on cherchait ! Bon, le Tatoué, comme t'as réussi cette mission, tu peux prendre cette combinaison. Elle devrait te plaire.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_11">
		<text>J'écoute.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_21">
		<text>Qu'est-ce qui t'amène, mon ami ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_31">
		<text>Tu as ramené le M202 ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_311">
		<text>Oui, le voici.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_3111">
		<text>Bien joué, Stalker ! C'est exactement ce qu'on cherchait ! Bon, le Tatoué, comme t'as réussi cette mission, tu peux prendre cette combinaison. Elle devrait te plaire.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_41">
		<text>Qu'est-ce qui t'amène, mon pote ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_51">
		<text>La guerre contre la Liberté touche à sa fin, le Tatoué. Tu as joué ton rôle dans ce combat et maintenant, je veux en finir avec cette guerre. Je veux que tu tues le leader de la Liberté.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_81">
		<text>Qu'est-ce qui t'amène, mon ami ? Tu as tué le leader de ces anarchistes de la Liberté et leur groupe s'est dissous. La guerre n'est pas terminée, mais son issue ne fait plus aucun doute. Tes actions sont mémorables et on s'en souviendra.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_newbie_start_11">
		<text>Bonjour, Stalker. Ça te dit de rejoindre le Devoir ? On a besoin de combattants ! Ça fait pas longtemps que j'y suis entré et regarde un peu le super uniforme qu'ils m'ont donné !</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_newbie_start_21">
		<text>Bonjour, le Tatoué. Ravi que tu sois parmi nous. Le Devoir aura bientôt grand besoin de bons guerriers.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_2">
		<text>Hé, cher Stalker !</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_3">
		<text>Parle-moi du Devoir !</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_31">
		<text>On est là depuis le début. Le premier groupe était constitué de rescapés d'unités spéciales qui avaient été envoyées dans la Zone pour découvrir la raison de son apparition. On s'est retrouvés dans un pétrin sans nom et après la mort atroce de la moitié de l'unité, les survivants ont juré de ne quitter la Zone qu'une fois avoir compris ce qui s'y passait, qu'une fois l'avoir détruite.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_4">
		<text>Parle-moi du groupe de la Liberté !</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_41">
		<text>Ce sont des voyous qui comprennent pas que la Zone est un cancer pour la Terre. Ils veulent que la Zone recouvre le monde entier, qu'elle entre dans tous les foyers. Ils feront tout pour y parvenir et j'ai hâte de les en empêcher.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_5">
		<text>Tu veux détruire la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_51">
		<text>Oui et on arrivera à l'anéantir complètement. Pendant les opérations de nettoyage, de grands groupes de mutants, en chemin pour le centre de la Zone, sont éliminés.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_6">
		<text>Merci.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_11">
		<text>J'écoute.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_21">
		<text>Comment je peux t'aider ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_31">
		<text>Bonjour, mon ami ! Qu'est-ce qui t'amène ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_veteran_start_2">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_11">
		<text>Allez, circule ! Qu'est-ce que tu regardes ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_21">
		<text>Hé, mec ! Cool, t'as pas encore été dévoré par des mutants !</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_0">
		<text>Un massacre a eu lieu à l'avant-poste. Qu'est-ce qui s'est passé ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_1">
		<text>C'est la dernière vague de mutants qui est arrivée avant le cataclysme. C'est tranquille pendant trois ou quatre jours et après, d'autres arrivent. Si on n'était pas là, il n'y aurait pas de bar, pas de Devoir. On est le dernier rempart face à ces mutants détraqués. Beaucoup de nos gars sont morts ici.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_0">
		<text>J'aimerais savoir quelque chose.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_1">
		<text>Qu'est-ce que tu veux savoir ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2">
		<text>C'est la première fois que je viens. Tu peux m'en dire un peu plus sur cet endroit ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21">
		<text>Avant l'accident de 86, il s'agissait d'une zone industrielle. Comme tu peux le voir, il n'en reste plus grand-chose aujourd'hui... Près du hangar, tu trouveras un bar souterrain, le 100 Rads. Il est tenu par un marchand du coin, également barman. Si tu veux acheter quelque chose, discuter, trouver une mission ou connaître les derniers potins, c'est l'endroit idéal. Il y a aussi l'Arène où tu peux te battre pour gagner de l'argent. La base du Devoir n'est pas très loin de l'Arène. Si tu veux rejoindre le Devoir, vas-y directement ; ils t'orienteront vers le responsable. Oh, au fait, toute cette zone est protégée par le Devoir, alors tiens-toi bien et ne dégaine surtout pas. Si tu te mets à tirer, la patrouille te "calmera" vite fait, bien fait.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_211">
		<text>Tu as mentionné un bar. Tu peux me dire où il se trouve exactement ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2111">
		<text>Dans le sous-sol du bâtiment derrière le hangar... je le signale sur ta carte.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21111">
		<text>Merci pour l'information.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_212">
		<text>La base du Devoir est donc ici. Comment je m'y rends ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2121">
		<text>C'est pas loin de l'Arène. Je t'ai mis un point de repère sur la carte.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21211">
		<text>Merci pour l'information.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_213">
		<text>Tu as bien parlé d'une Arène ? Elle se situe où exactement ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2131">
		<text>Sors du hangar avec le toit détruit et tu arriveras pile en face. Il y a un repère sur ta carte.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21311">
		<text>Merci pour l'information.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_214">
		<text>Merci pour l'information.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_0">
		<text>Je suis ici pour affaires.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1">
		<text>J'en déduis que tu veux quelque chose ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_11">
		<text>J'ai abattu un porc en chemin. Il paraît qu'il a de la valeur.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_111">
		<text>J'ai entendu dire que tu avais tué Borov. Tu mérites un peu d'argent et un flingue digne de ce nom pour cet exploit. Fais honneur à ta nouvelle arme ! </text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1111">
		<text>T'inquiète pas pour ça.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_12">
		<text>J'ai eu une petite "discussion" avec Tyran du groupe des Mercenaires. En bref, il a compris son erreur et il a promis de mieux se tenir à l'avenir. Je suis sûr qu'il tiendra parole, puisque les morts mentent pas.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_121">
		<text>Tyran était un emmerdeur de première pour nous ! C'est bien que tu l'aies liquidé. Voici ta récompense : un OC-14 Groza, une arme de marque.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1211">
		<text>Pas mal. Je vais continuer mes exploits ! À plus !</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_13">
		<text>Voronin t'a rien dit ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_131">
		<text>Oh, félicitations ! Tuer le leader de la Liberté, ça tient de l'exploit ! Mon pote, j'aimerais être aussi costaud que toi !</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1311">
		<text>Alors entraîne-toi, mange des fruits et légumes et écoute ta mère ! Merci pour le nouvel équipement. À plus !</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_0">
		<text>J'aimerais savoir quelque chose.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1">
		<text>Qu'est-ce que tu veux savoir ?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_11">
		<text>Qui t'es et comment t'es arrivé ici ?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_111">
		<text>Je m'appelle Kruglov. Je suis professeur de biologie et j'étudie la Zone. Hier par exemple, j'ai trouvé un animal très intéressant, l'Antropomorphus Dendromutantus Vulgaris. En fait, je découvre et répertorie les nouvelles espèces d'animaux mutants avec leurs traits caractéristiques. Ces renseignements sont ensuite minutieusement examinés et transmis au monde extérieur. Bien sûr, le Barman reçoit certaines de ces infos. Mes découvertes ont permis de sauver les vies de nombreux Stalkers. J'emmenais les résultats de mes dernières recherches au laboratoire près du lac de Yantar quand l'hélicoptère s'est fait attaquer.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12">
		<text>Parle-moi de la Zone !</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_121">
		<text>La Zone est une chance inouïe pour l'humanité. Bien sûr, avoir une existence normale ici est exclu vu le niveau élevé de radiations, les anomalies et les mutants hostiles. Tout ça représente évidemment un grand danger, mais c'est aussi une découverte monumentale pour la science. La Zone est presque une expérience naturelle, un trésor pour les scientifiques ! L'avancée scientifique que pourrait faire l'humanité grâce à l'étude de la Zone est inimaginable. On pourrait faire des découvertes dans les domaines de la technologie, de la médecine, des plantes (médicinales et comestibles), de la biotechnologie, des traitements pour les maladies incurables... dans tout ! On pourrait peut-être mettre fin à la famine dans le monde. Si seulement les hommes n'interféraient pas, la science pourrait faire connaître à l'humanité un nouvel âge d'or !</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1211">
		<text>Le Devoir pense autrement et même la Liberté semble pas être d'accord.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12111">
		<text>Il faut avoir une vision d'ensemble et pas se focaliser sur ses petits problèmes personnels. L'avenir de l'humanité est bien plus important !</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1212">
		<text>C'est peut-être utile d'étudier la Zone.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12121">
		<text>Vous êtes d'accord avec ça ? C'est merveilleux de rencontrer des gens parmi vous qui ne sont pas pragmatiques et étroits d'esprit. J'ai toujours pensé qu'il fallait envisager un problème sous tous les angles pour avoir une vision d'ensemble, pour prendre du recul face à notre condition de simples mortels. Même si la Zone a fait souffrir l'humanité, elle peut être d'une grande utilité dans l'absolu !</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_13">
		<text>Pourquoi les Mercenaires cherchent cette information ?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_131">
		<text>J'espère ne pas vous offenser, mais beaucoup de Stalkers sont des gamins. Ils sont profondément affectés par ce qu'ils découvrent. Pensez à toutes ces légendes sur un Monolithe qui exaucerait les voeux. Foutaises ! Le problème est que ces enfants jouent avec des armes qui tuent pour de vrai. Les gens puérils sont souvent agacés par le fait que quelqu'un ne partage pas tout avec eux, notamment des informations qui ne leur sont pas destinées. Ils utilisent la force sans retenue, ils tuent sans réfléchir tous ceux qui étudient la Zone. Ils croient que ces infos leur permettront d'accéder au centre de la Zone. Ce sont des crétins naïfs et dangereux !</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_14">
		<text>Je cherche le labo X16. Il se trouve où ?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_141">
		<text>Le labo X16 ? Hum... Sakharov en a déjà parlé, mais je ne me souviens pas exactement ce qu'il en a dit. Il faut le lui demander directement... Il est dans le laboratoire mobile près du lac de Yantar en ce moment.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_15">
		<text>Malheureusement, je dois y aller. Bonne chance.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_101">
		<text>Le Tatoué, arrêtez-les ou ils nous tueront !</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1011">
		<text>Pas de panique. On s'occupe d'eux.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1012">
		<text>Avançons. On va essayer de passer...</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10121">
		<text>Dépêchons !</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11">
		<text>Stalker, je vous en supplie ! On revenait de Yantar quand les Mercenaires ont abattu notre hélicoptère. Il paraît qu'ils cherchent seulement des informations, mais je suis sûr qu'ils nous tueront. Aidez-nous à aller au lac et je vous dirai tout ce que je sais sur ce que vous appelez le lobotomisateur et le Barman vous paiera généreusement.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1111">
		<text>Merci, Stalker. J'ai rien d'un guerrier, mais je connais le chemin. Alors je vous guide et vous nous couvrez.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_112">
		<text>Non, essaie de sortir d'ici par tes propres moyens.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1121">
		<text>Non, vous le pensez pas. J'arriverai jamais à sortir d'ici sans votre aide. Si vous changez d'avis, je serai là... si je suis toujours en vie.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_21">
		<text>Vite, il faut qu'on sorte d'ici rapidement !</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31">
		<text>Ouf ! On a réussi à se mettre en sécurité ? Enfin ! Merci beaucoup pour votre aide. Je vous suis redevable ; veuillez accepter cette clé USB. Elle contient les résultats de ma dernière expédition. Je suis sûr que le Barman vous en donnera un bon prix.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_311">
		<text>Oui, on y est.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_3111">
		<text>Le Tatoué, si vous voulez visiter notre laboratoire mobile, on vous fournira une combinaison.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31111">
		<text>On verra.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_41">
		<text>Bonjour, Stalker. Permettez-moi de vous exprimer toute ma gratitude au nom de la science !</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_51">
		<text>Le Tatoué, arrêtez-les ou ils nous tueront !</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_511">
		<text>Du calme ! Je m'occupe d'eux.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_512">
		<text>Avançons. On va essayer de passer...</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5121">
		<text>Allons-y !</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_61">
		<text>Le Tatoué, arrêtez-les ou ils nous tueront !</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_611">
		<text>Pas de panique ! On s'occupe d'eux.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6111">
		<text>OK, je reste ici.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_612">
		<text>Avançons. On va essayer de passer...</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6121">
		<text>Dépêchons !</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_71">
		<text>Attention à la colonne de feu, le Tatoué. Ma combinaison me protégera, mais vous, vous avez tout intérêt à l'éviter.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_711">
		<text>Merci pour le conseil.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_91">
		<text>Vite, le Tatoué. On n'a pas le temps de discuter.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_dialog_11">
		<text>Stalker, allez parler au professeur Kruglov. Aidez-le à sortir.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_dialog_21">
		<text>C'est fini. Ils ont tué Kruglov !</text>
	</string>
<string id="bar_barman_pivo_13">
	<text>C'est peu dire que j'ai pas eu de chance. Mais ça ne te regarde pas. Bois plutôt ta bière et prie pour que la fortune te sourie. La Zone est comme ça: tu rapportes du butin et t'es toujours en vie, et c'est un miracle, puis une balle te frôle la tête, et c'est encore un coup de chance ...</text>
</string>
<string id="bar_barman_pivo_1">
	<text>Aujourd'hui c'est la maison qui offre. Mais le premier toast doit être porté au nom de Serene !</text>
</string>
<string id="bar_barman_pivo_2">
	<text>Qui ça ?</text>
</string>
<string id="bar_barman_pivo_3">
	<text>Tu n'as jamais entendu parler de Serene ?</text>
</string>
<string id="bar_barman_pivo_4">
	<text>Non, jamais ... Qui c'est ?</text>
</string>
<string id="bar_barman_pivo_5">
	<text>Oh, le Tatoué ! C'était le seul stalker dans la Zone qui se souciait des autres. Il partageait l'argent de son butin avec ceux qui s'étaient fait volés par les bandits, et il protégeait tout le monde. Un jour, il est venu me voir pour me dire qu'il allait au Monolithe pour demander le bonheur pour tous. Il m'a laissé tout son argent et ses artefacts en me disant que s'il n'était pas rentré dans la semaine, je devais tout utiliser pour offrir des bières aux stalkers. C'est ce que je fais.</text>
</string>
<string id="bar_barman_pivo_6">
	<text>Ouais, j'ai entendu parler de lui ... Donne-moi la bière !</text>
</string>
<string id="bar_barman_pivo_7">
	<text>Respect à lui et que sa mémoire soit honorée. Donne-moi la bière !</text>
</string>
<string id="bar_barman_pivo_8">
	<text>Voilà.</text>
</string>
<string id="bar_ohran_propusk_0">
	<text>Hé, écoutez, j'ai une information très précieuse pour votre commandant, vous me laisser passer ?</text>
</string>
<string id="bar_ohran_propusk_1">
	<text>En principe, c'est possible, surtout si nous trouvons un arrangement. Un service contre un autre, quoi. J'ai besoin de toute urgence d'une arme précise et totalement silencieuse. Une arbalète ferait parfaitement l'affaire. Peux-tu m'en apporter une? Je sais que ces connards d'anarchistes de la Liberté en ont une dans leur arsenal. T'es capable de la voler ?</text>
</string>
<string id="bar_ohran_propusk_2">
	<text>Oh, bordel, vous êtes vraiment un ... Bon, ça va, vous aurez cette merde.</text>
</string>
<string id="bar_ohran_propusk_3">
	<text>Pas question espèce de ... Oubliez ça, je ne suis pas d'accord.</text>
</string>
<string id="bar_friend_propusk_0">
	<text>Salut, sergent. Vous n'avez pas oublié pas notre affaire ?</text>
</string>
<string id="bar_friend_propusk_1">
	<text>Pas de souci, je n'ai rien oublié. T'as rempli ta part du marché ?</text>
</string>
<string id="bar_friend_propusk_2">
	<text>Ouais, je vous ai apporté quelque chose. Voilà votre arbalète.</text>
</string>
<string id="bar_friend_propusk_3">
	<text>Bien joué, mais depuis je n'en ai plus besoin. Ce sont des choses qui arrivent ! Mais pour la peine, tu peux passer.</text>
</string>
<!--secret teleport v bar-->
<string id="veryuseful_0">
	<text>Tu sais beaucoup de choses, mais as-tu des informations particulièrement utiles sur la Zone ?</text>
</string>
<string id="veryuseful_1">
	<text>J'ai un truc parfait pour toi, le "héros". Je suis sûr que cette information te sera très utile à l'avenir. Hehe. Mais elle coûte un paquet. T'es prêt à lâcher 50'000 ?</text>
</string>
<string id="veryuseful_2">
	<text>Oulà ! Bon, tiens, j'espère que ça vaudra cette somme.</text>
</string>
<string id="veryuseful_3">
	<text>T'es gonflé, autant d'argent pour une info ? Bah, pas question !</text>
</string>
<string id="veryuseful_4">
	<text>Alors écoute. Le barman reçoit souvent des clients qui ne sont pas les bienvenus sur le territoire du "Devoir". Comment les faire passer discrètement ? Par un téléporteur qui transporte directement dans le cellier du Bar. Il a été créé par un stalker nommé "Le Physicien". Ne me demande pas comment, ce gars était plus intelligent que nous tous réunis. Tu trouveras le téléporteur pas loin d'ici vers des conteneurs où presque personne ne se promène.</text>
</string>
<string id="veryuseful_5">
	<text>Merci, je vais aller chercher ce téléporteur. Cette information est vraiment précieuse.</text>
</string>
<string id="petr_odnogl_dialog_1_phrase_1">
	<text>D'après mes sources, tu as récemment reçu la visite d'un stalker dont je suis à la recherche.</text>
</string>
<string id="petr_odnogl_dialog_1_phrase_2">
	<text>C'est qu'on voit défiler beaucoup de gens ici ...</text>
</string>
<string id="petr_odnogl_dialog_1_phrase_3">
	<text>On l'appelle le Borgne.</text>
</string>
<string id="petr_odnogl_dialog_1_phrase_4">
	<text>Ouais, il est passé par ici il y a quelques jours.</text>
</string>
<string id="petr_odnogl_dialog_1_phrase_5">
	<text>Qu'a-t-il acheté et où est-il parti après ?</text>
</string>
<string id="petr_odnogl_dialog_1_phrase_6">
	<text>Il a acheté un tas de choses, mais quoi, ce ne sont pas tes oignons. T'es un sale petit voleur ou quoi ? Bref, je crois qu'il se dirigeait vers la Décharge, c'est tout ce que t'as besoin de savoir.</text>
</string>
<string id="petr_odnogl_dialog_1_phrase_7">
	<text>Je te remercie, je vais aller voir par là.</text>
</string>
<string id="bar_kulg_agent_dialog_2_phrase_1">
	<text>J'écoute.</text>
</string>
<string id="bar_kulg_agent_dialog_2_phrase_2">
	<text>Salut, le Tatoué ! Je t'ai cherché pendant un bail.</text>
</string>
<string id="bar_kulg_agent_dialog_2_phrase_3">
	<text>Salut. Nous nous connaissons ?</text>
</string>
<string id="bar_kulg_agent_dialog_2_phrase_4">
	<text>Bien sûr qu'on s'connait, nous partageons la même patrie - la Zone, ça crée des liens ! Non ?</text>
</string>
<string id="bar_kulg_agent_dialog_2_phrase_5">
	<text>Peut-être. Mais qui es-tu ?</text>
</string>
<string id="bar_kulg_agent_dialog_2_phrase_6">
	<text>Je sais pourquoi t'es là. Tu cherches le Borgne et il se trouve que je suis son intermédiaire.</text>
</string>
<string id="bar_kulg_agent_dialog_2_phrase_7">
	<text>Ah, si tu connais l'affaire, dis-moi où est l'Opérateur radio, le Hibou et le Bavard ?</text>
</string>
<string id="bar_kulg_agent_dialog_2_phrase_8">
	<text>Ils sont sûrement en lieu sûr, crois-moi, j'ai été envoyé ici pour te rencontrer et récupérer la clé USB du Vétéran.</text>
</string>
<string id="bar_kulg_agent_dialog_2_phrase_10">
	<text>Attends, t'étais son ami ?</text>
</string>
<string id="bar_kulg_agent_dialog_2_phrase_11">
	<text>Evidemment, qui d'autre, bah ?!</text>
</string>
<string id="bar_kulg_agent_dialog_2_phrase_12">
	<text>Alors, réponds à la question: qui parmi vous cinq a divisé la carte en cinq parties ? Si tu es vraiment qui tu prétends, tu devrais connaître la réponse.</text>
</string>
<string id="bar_kulg_agent_dialog_2_phrase_13">
	<text>Qu'est-ce que tu racontes ? Donne-moi la clé et c'est tout, je dois la transmettre à quelqu'un d'important.</text>
</string>
<string id="bar_kulg_agent_dialog_2_phrase_14">
	<text>Je ne la donnerai pas.</text>
</string>
<string id="bar_kulg_agent_dialog_2_phrase_15">
	<text>Dans ce cas, va sur la route qui conduit aux entrepôts militaires, le Borgne t'attends derrière les fourrés.</text>
</string>
<string id="bar_kulg_agent_dialog_2_phrase_16">
	<text>Bien, j'y vais ...</text>
</string>
<string id="bar_kulg_agent_dialog_1_phrase_1">
	<text>Hé, toi ! Je peux te dire deux mots en privé ?</text>
</string>
<string id="bar_kulg_agent_dialog_1_phrase_2">
	<text>D'accord, allons dans un coin tranquille pour discuter.</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_1">
	<text>Tu joues aux dés ?</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_2">
	<text>Ouais. Des parties rapides où le gagnant est celui qui a le plus de points. Tu marches ?</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_3">
	<text>Je parie 200 roubles.</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_4">
	<text>Je parie 500 roubles</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_5">
	<text>Je parie 1000 roubles.</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_6">
	<text>Je parie une bouteille de vodka.</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_7">
	<text>Je parie un artefact.</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_8">
	<text>Ok, allons-y ! Lance les dés.</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_9">
	<text>Lancer un dé ~ ~</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_10">
	<text>Qu'est-ce que tu veux parier comme artefact ?</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_11">
	<text>"Régénérateur de base"</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_12">
	<text>"Un morceau de viande"</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_13">
	<text>"Super régénérateur"</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_14">
	<text>"Limace"</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_15">
	<text>"Slime"</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_16">
	<text>"Gelée"</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_17">
	<text>"Méduse"</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_18">
	<text>"Fleur protectrice"</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_19">
	<text>"Etoile phosphorescente"</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_20">
	<text>"Étincelle"</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_21">
	<text>"Flash"</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_22">
	<text>"Clair de Lune"</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_23">
	<text>"Tortillon"</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_24">
	<text>"Gravi"</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_25">
	<text>"Garde du corps"</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_26">
	<text>"Épine"</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_27">
	<text>"Épine cristalline"</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_28">
	<text>"Oursin"</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_29">
	<text>"Gouttelettes"</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_30">
	<text>"Bolide"</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_31">
	<text>"Cristal"</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_32">
	<text>Lance les dés !</text>
</string>
<string id="play_dialog_phrase_33">
	<text>Lancer un dé ~ ~</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_1">
	<text>Alors, il se réveille ? Tiens, prends ça dans ta gueule espèce de sale voleur !</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_2">
	<text>Oh, bon sang !</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_3">
	<text>Ca n'a rien de personnel, mon pote. Maintenant dis-moi qui tu es et d'où tu viens !</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_4">
	<text>Va te faire foutre avec tes questions !</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_5">
	<text>Ok, je vais tout vous dire, commandant, attendez ...</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_6">
	<text>C'est quoi ce bordel, je suis innocent, merde ?!</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_7">
	<text>Je vois que tu n'as pas compris ma question. Voyons, je te la répète encore une fois, plus clairement ...</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_8">
	<text>Va te faire foutre! Espèce de putain de tortionnaire, c'est ce que tu es, non ?</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_9">
	<text>Je suis l'enquêteur en chef selon le règlement du Devoir !</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_10">
	<text>Et alors, qu'est-ce que ta maudite faction veut de moi ?</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_11">
	<text>Tu as essayé de voler tout un arsenal pour nos soldats en mission ! Qui t'as donné les coordonnées de la cache ? Réponds !</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_12">
	<text>Quelle cache ?! Juste un coffre bien en vue !</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_13">
	<text>Ne te moque pas de moi ... Une fois de plus, je te le demande: Qui t'as parlé de notre arsenal caché ?</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_14">
	<text>Je suis tombé dessus par hasard, t'arrives à comprendre ou je dois chier sur une feuille blanche pour te faire un plan ?!</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_15">
	<text>Espèce de petite merde de stalker ! Nous savons tout sur tes plans pour nous voler notre arsenal. Et tes pitoyables excuses, "...je suis un stalker, je recherche de quoi survivre, et oh ! voilà du matériel militaire, peut-être qu'il n'est à personne ?"</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_16">
	<text>Comment ça, je n'avais pas de plan, quoi parles-tu ?!</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_17">
	<text>Cette conversation commence vraiment à me fatiguer. Je vais te donner une dernière chance: dis-moi qui sont tes complices !</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_18">
	<text>Non, mais tu ne m'écoutes pas ? Tu veux me piéger, hein !</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_19">
	<text>Voilà, ta chance est passée et je suis à bout de patience. Selon l'article N°25 de la charte du "Devoir" - "Section maintien de l'ordre dans la Zone", la loi te condamne à mort pour le vol de biens appartenant au groupe du "Devoir". La peine sera exécutée immédiatement. Je vais superviser l'exécution personnellement.</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_20">
	<text>C'est quoi ces conneries ?!</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_21">
	<text>Je n'ai pas toute la journée ! Réponds rapidemment à ma question sans perdre de temps !</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_22">
	<text>Qu'est-ce qui s'est passé, commandant ? Je ne me souviens de rien, l'explosion ...</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_23">
	<text>C'est ce que tu prétends, espion ! Réponds-moi, as-tu essayé de voler notre planque ?</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_24">
	<text>Oh ! je ne savais pas que c'était la vôtre ! Je suis tombé sur un coffre et j'ai juste regardé dedans par curiosité ...</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_25">
	<text>"Par curiosité" ! Ne me mens pas, salaud ! Tu as entendu le message de notre barrage routier ! Qui t'a envoyé, réponds-moi !</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_26">
	<text>Personne ! J'erre seul la zone, pour collectionner des artefacts ...</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_27">
	<text>Des salades, oui ! "Je suis un honnête stalker solitaire, tout le monde vole ici, sauf moi !" Attention, t'es prévenu, tu continues à mentir et c'est le peloton d'exécution ! Garde à l'esprit qu'on nous a signalé ton intention de voler le matériel de l'arsenal ! Je vais te donner une dernière chance: qui t'as parlé de l'arsenal ?</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_28">
	<text>Attends, ça me revient ... Mais j'ai encore la tête qui tourne ...</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_29">
	<text>Ouais ! Tu vas me dire aussi que t'as besoin de quelques jours de repos à l'infirmerie pour soigner ton amnésie ... La mémoire ferait bien de te revenir, car je n'ai pas de temps à perdre !</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_30">
	<text>Je me souviens ! Je suis tombé sur le cadavre d'un homme mort sur le chemin qui va aux Entrepôts. Alors que je l'examinais, trois bandits m'ont attaqué ! Je les ai tués et sur un d'eux, j'ai trouvé un PDA avec les coordonnées de votre coffre. C'est la vérité, je le jure.</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_31">
	<text>Quelle absurdité as-tu encore inventée ?</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_32">
	<text>C'est la vérité ! Il te suffit d'envoyer des hommes sur place pour examiner les lieux et te faire un rapport.</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_33">
	<text>Hmm, ça me rappelle que ce matin on m'a parlé d'un type en manteau qui traînait près de notre poste ... Bon: tu t'en tires pour l'instant parce que je dois assister à une exécution et que j'ai des choses importantes à organiser  ... Bref, tes armes sont confisquées à titre de compensation pour le vol, et tu peux sortir d'ici. Mais tu n'as pas le droit de sortir du Bar ! Sinon je donne l'ordre de tirer pour tuer ! C'est clair ?</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_34">
	<text>On ne pourrait être plus clair ...</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_35">
	<text>Tu es en état d'arrestation pour avoir tenté de piller l'arsenal du groupe du "Devoir" et d'avoir ainsi perturbé une opération importante. Avoue, qui sont tes complices ?!</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_36">
	<text>Quel vol ? Quelle opération ? Je ne comprends pas qui tu es ...</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_37">
	<text>Tu ne comprends pas ?! Coupable ? Peine de mort ? Peleton d'exécution ? Maintenant tu commences à comprendre ?</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_38">
	<text>Bordel ! Oui, mais pourquoi ? Je n'ai rien volé ...</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_39">
	<text>Pourquoi as-tu volé notre coffre, enfoiré !? Parle, ou je vais t'étrangler de mes propres mains !!</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_40">
	<text>Du calme, commandant ! Je vais m'expliquer !!</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_41">
	<text>Tu as trois minutes ! Et je suis d'une humeur de chien aujourd'hui, alors sois bref !</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_42">
	<text>Je n'ai rien volé ! Je voulais juste la clé USB qui était dans le coffre ...</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_43">
	<text>Quelle clé USB ?!</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_44">
	<text>Une clé USB contenant une partie de la carte ... avec laquelle on peut découvrir la Matrice aux artefacts ...</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_45">
	<text>Où l'as-tu trouvée ?! Parle, ou je tire ! Il n'y a pas de témoins, je jetterai tes restes aux mutants ! Dis-moi tout vite fait !!</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_46">
	<text>Et ça se prétend du "Devoir" ... Voilà, un blessé au Cordon m'a apprit qu'il existe une carte, qui est divisée en cinq parties, et chaque partie a été mémorisée sur une clé USB. Cette clé est l'une des cinq...</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_47">
	<text>Ne calomnie pas le Devoir, stalker ! Hmm, cette histoire est intéressante. J'ai besoin d'y réfléchir ... Reste ici et n'essaye pas de t'échapper, compris ?! Je serai bientôt de retour.</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_48">
	<text>C'est ça !</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_49">
	<text>Bien, laisse la clé USB ici. Je la verserai au dossier en tant que preuve.</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_50">
	<text>Non ! Je ne la donnerai pas !</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_51">
	<text>Oui, bien sûr ...</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_52">
	<text>Hé, crétin, tu ne comprends pas ?! Donne la clé ou c'est la mort !</text>
</string>
<string id="dolg_sergant_dialog_1_phrase_53">
	<text>Prenez-la, salopard !</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_find_uley_dialog_12">
	<text>Merci.</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_find_uley_dialog_11">
	<text>Voilà, c'est fait ! Reposez-vous un peu maintenant, pendant que je vais m'occuper des malades. Et encore une fois, le Tatoué, merci infinimment. Vous m'avez sauvé de mes ravisseurs, et vous avez trouvé cet artefact. En récompense, vous pouvez garder la combinaison, elle pourrait encore vous être utile. Et les artefacts que transportaient les stalkers malades sont à vous.</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_find_uley_dialog_10">
	<text>(Retrousser votre manche)</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_find_uley_dialog_9">
	<text>J'ai créé un antibiotique pour traiter cette maladie. C'est un antituberculeux qui devrait être efficace contre ce type de virus. Retroussez votre manche, le Tatoué, l'infection n'est pas encore trop développée chez vous, alors une injection devrait faire l'affaire.</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_find_uley_dialog_8">
	<text>Et qu'allez-vous faire ?</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_find_uley_dialog_7">
	<text>C'est exactement ce que je pensais. Cet artefact est couverts de virus extrêmement résistants. Aucun antibiotique connu ne pourrait en venir à bout.</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_find_uley_dialog_6">
	<text>Alors, qu'est-ce que vous en pensez ?</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_find_uley_dialog_5">
	<text>C'est parfait. Maintenant, je vais prendre l'artefact, faire des tests et tout vérifier ... Patience ...</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_find_uley_dialog_4">
	<text>Voilà le conteneur.</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_find_uley_dialog_3">
	<text>Bien, dans ce cas il faudra faire trois doses, dont une pour vous. Je vais prendre le conteneur avec l'artefact.</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_find_uley_dialog_2">
	<text>Je ne sais pas, peut-être. Je ne me sens en effet pas très bien.</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_find_uley_dialog_1">
	<text>Remarquable, juste à temps ... Oh ! Vous n'avez pas très bonne mine, le Tatoué. Avez-vous déjà été infecté par l'artefact ?</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_find_uley_dialog_0">
	<text>Docteur, j'ai trouvé et ramené l'artefact.</text>
</string>
<string id="izgoy_pomoshnik_uley_dialog_1_1_1_1_1_1">
	<text>Bon, je vais essayer. Tu as raison, il n'est sûrement pas allé très loin.</text>
</string>
<string id="izgoy_happy_guys_dialog_1_1">
	<text>Je suis heureux que vouz soyez guéris, les gars.</text>
</string>
<string id="izgoy_happy_guys_dialog_1">
	<text>Déjà beaucoup mieux. Merci, le Tatoué, sans toi nous serions morts !</text>
</string>
<string id="izgoy_happy_guys_dialog_0">
	<text>Alors, comment vous sentez-vous ?</text>
</string>
<string id="izgoy_pomoshnik_uley_dialog_1_1_1_1_1">
	<text>Je crois que le bandit est parti dans la Vallée Obscure, il était ravi et il a probablement voulu aller se vanter auprès de ses potes. Essaye d'y aller, mais à en juger la rapidité à laquelle l'artefact a empoisonné mes amis, il n'a pas dû aller bien loin. Dans cet état, il a sûrement eu du mal à franchir les Marais de la Vallée Obscure pour se rendre à la base des bandits, cherche de ce côté ...</text>
</string>
<string id="izgoy_pomoshnik_uley_dialog_1_1_1_1">
	<text>Merde, et comment retrouver l'artefact maintenant ?</text>
</string>
<string id="izgoy_pomoshnik_uley_dialog_1_1_1">
	<text>Bon sang ! Alors ce merdier est l'oeuvre de cet artefact ... mais on l'a perdu en arrivant au Bar ... On avait le sac avec les artefacts, mais à l'entrée du Bar un bandit du nom Bob Katchalov nous a braqué. Je ne suis pas un héros et mes potes n'étaient même pas en mesure de porter une arme, alors j'ai filé le sac au bandit. Donc c'est ce type qui a l'artefact, et il est peut-être déjà mort empoisonné maintenant, bon débarras !</text>
</string>
<string id="izgoy_pomoshnik_uley_dialog_1_1">
	<text>On dirait que c'est à cause de lui que les gars sont tombés malades. Il provoque une méchante infection. Pour soigner tes camarades, je dois le retrouver, tu sais où il est ?</text>
</string>
<string id="izgoy_pomoshnik_uley_dialog_1">
	<text>Qu'as-tu appris sur cet artefact ?</text>
</string>
<string id="izgoy_pomoshnik_uley_dialog_0">
	<text>Dis-moi, à propos de cet étrange artefact ...</text>
</string>
<string id="izgioy_lider_start_dialog_phrase_1">
	<text>Hé, qui va là qui n'a pas peur de nous rendre visite ?</text>
</string>
<string id="izgioy_lider_start_dialog_phrase_2">
	<text>Qui êtes-vous ? Pourquoi restez-vous ici et pas dans le bar ?</text>
</string>
<string id="izgioy_lider_start_dialog_phrase_3">
	<text>Vous n'êtes pas au courant ? Je pensais que la rumeur s'était déjà répandue dans le bar ... Ces stalkers sont malades. Je vous averti: ils sont infectés par une maladie inconnue, un virus, probablement, et il n'existe pas de médicament. Donc, si vous tenez à la vie, vous feriez mieux de partir d'ici le plus vite possible !</text>
</string>
<string id="izgioy_lider_start_dialog_phrase_4">
	<text>Et vous ? Vous n'avez pas peur d'être infecté ?</text>
</string>
<string id="izgioy_lider_start_dialog_phrase_5">
	<text>Oups ! Je file !</text>
</string>
<string id="izgioy_lider_start_dialog_phrase_6">
	<text>Je suis un scientifique. Et la vie d'un scientifique ne lui appartient pas, mais ... j'ai fait des études de microbiologie dans la zone dans le cadre d'une étude des mutations de virus et de bactéries sous l'influence des anomalies et de l'exposition à un niveau radioactif intense. Ces stalkers sont des cas uniques qui méritent une étude.  Bien sûr, une étude plus approfondie de la maladie nécessite les talents du Docteur Gorbovsky, moi je suis juste son assistant ... Et, franchement, je ne pas quoi faire maintenant ! Sans le médecin, je ne serais pas capable ni d'étudier la maladie, ni de soigner ces stalkers.</text>
</string>
<string id="izgioy_lider_start_dialog_phrase_7">
	<text>Où est le Docteur Gorbovsky ?</text>
</string>
<string id="izgioy_lider_start_dialog_phrase_8">
	<text>Oh, il lui est arrivé histoire lamentable ! Imaginez, il a été enlevé par des mercenaires ! Ils l'ont probablement confondu avec le professeur Sakharov, il y a entre eux une certaine ressemblance ... Le Docteur a été kidnappé il y a trois jours, et ils ont fait une demande de rançon. Le montant est tout simplement astronomique ! Alors ... Je ne sais pas quoi faire. S'il n'avait pas été enlevé, il aurait certainement réussi à créer un remède à cette maladie.</text>
</string>
<string id="izgioy_lider_start_dialog_phrase_9">
	<text>Pourquoi ne pas demander l'aide du Devoir, par exemple ?</text>
</string>
<string id="izgioy_lider_start_dialog_phrase_10">
	<text>Parce que le Devoir m'interdit de les contacter ! Ils craignent la contagion des malades. Si je n'étais pas là, il y a longtemps qu'ils auraient éliminé ces pauvres stalkers !</text>
</string>
<string id="izgioy_lider_start_dialog_phrase_11">
	<text>Je pense que je devrais aller voir ces mercenaires.</text>
</string>
<string id="izgioy_lider_start_dialog_phrase_12">
	<text>Je doute fort que vous arriviez à quelque chose, ils avaient l'air d'une équipe de professionnels vraiment coriaces.</text>
</string>
<string id="izgioy_lider_start_dialog_phrase_13">
	<text>Donnez-moi juste leurs coordonnées, et je vais jeter un oeil. Qui sait ?</text>
</string>
<string id="izgioy_lider_start_dialog_phrase_14">
	<text>Merci de votre aide. Les mercenaires sont à Darkscape, je vous souhaite bonne chance.</text>
</string>
<string id="izgioy_lider_start_dialog_phrase_15">
	<text>Très bien. Une autre question: j'ai combien de temps ?</text>
</string>
<string id="izgioy_lider_start_dialog_phrase_16">
	<text>Je pense que les malades vont encore survivre au maximum deux jours. Il faut faire vite !</text>
</string>
<string id="izgioy_lider_start_dialog_phrase_17">
	<text>Ne vous inquiétez pas !</text>
</string>
<string id="izgoy_pomoshnik_start_dialog_phrase_1">
	<text>Je ne suis pas contagieux, ne tire pas !</text>
</string>
<string id="izgoy_pomoshnik_start_dialog_7_1">
	<text>Que fais-tu ici ?</text>
</string>
<string id="izgoy_pomoshnik_start_dialog_phrase_2">
	<text>Je peux te faire confiance, tu n'es pas malade ?</text>
</string>
<string id="izgoy_pomoshnik_start_dialog_phrase_3">
	<text>Non, j'étais avec Falcon et Tikhon à la Décharge ! Ils sont sur le point de crever, mais moi je me sens bien. Le médecin s'arrache les cheveux à essayer de comprendre de quoi ils souffrent.</text>
</string>
<string id="izgoy_pomoshnik_start_dialog_phrase_4">
	<text>Dis-moi, qu'est-ce qui leur est arrivé ?</text>
</string>
<string id="izgoy_pomoshnik_start_dialog_phrase_5">
	<text>Ils ont un peu creusé dans l'un des tas d'ordures de la Décharge et ils ont trouvé une cache. Dedans ils y avaient des artefacts, et même un rare dont je n'avais jamais entendu parler ! Alors ils ont décidé de venir au Bar pour écouler leurs marchandises chez le Barman. Mais en chemin ils sont tombés malades, c'est tout juste s'ils ont réussi à se traîner sur les derniers mètres pour arriver ici ...</text>
</string>
<string id="izgoy_pomoshnik_start_dialog_phrase_6">
	<text>Et ensuite ?</text>
</string>
<string id="izgoy_pomoshnik_start_dialog_phrase_7">
	<text>Les hommes du Devoir les ont vus en train de tousser et de cracher du sang. Ils ont braqué leurs armes sur eux en leur disant de sortir du Bar. "Pas de contagion ici ! Dehors, les malades !" ils ont dit. Alors j'ai fait appel au médecin, mais nous n'avons que son assistant pour l'instant ...</text>
</string>
<string id="izgoy_pomoshnik_start_dialog_phrase_8">
	<text>Quelle histoire !</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_start_dialog_phrase_1">
	<text>Je vous en prie, ne faites pas de bruit !</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_start_dialog_phrase_2">
	<text>Qu'est-ce qui se passe ?</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_start_dialog_phrase_3">
	<text>T-s-s ! Chut, je vous en supplie ! ... Sinon il va nous entendre ...</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_start_dialog_phrase_4">
	<text>Qui ça ? Pourquoi restez-vous assis ici, plutôt que de rejoindre votre assistant ?</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_start_dialog_phrase_5">
	<text>Je me rendais vers lui et les malades, mais en chemin j'ai été attaqué par une bête ! Je me suis caché ici et j'attends - peut-être qu'il va partir ?</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_start_dialog_phrase_6">
	<text>Je ne vois rien...</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_second_dialog_phrase_1">
	<text>Professeur, la sangsue est morte. On peut partir ?</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_second_dialog_phrase_2">
	<text>Donc c'était un suceur de sang ?! Je n'imaginais pas que ces créatures émettaient des sons si amusants ... Mais, bien sûr, j'oubliais ! Allons voir les malades ! J'espère qu'ils sont encore vivants.</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_second_dialog_phrase_3">
	<text>Professeur, vous ne devez pas être dans votre état normal si vous trouvez ces sons "amusants", ou alors vous êtes complètement cintré ... Bref, allons-y.</text>
</string>
<string id="izgioy_lider_second_dialog_phrase_1">
	<text>Alors, comment ça se passe ?</text>
</string>
<string id="izgioy_lider_second_dialog_phrase_2">
	<text>Très bien! Maintenant que le professeur est là, nous serons certainement en mesure de trouver un vaccin et de vaincre la maladie ! C'est extrêmement important! Imaginez que le virus sorte de la zone - qu'est-ce qui se passerait ? Trouver un vaccin est une question de vie ou de mort pour toute l'humanité !</text>
</string>
<string id="izgioy_lider_second_dialog_phrase_3">
	<text>Bien. Content d'avoir pu vous aider !</text>
</string>
<string id="izgioy_lider_third_dialog_phrase_1">
	<text>Eh bien, que se passe-t-il ?</text>
</string>
<string id="izgioy_lider_third_dialog_phrase_2">
	<text>Où étiez-vous ? ... Les malades sont à l'agonie. Maintenant, c'est trop tard - nous ne trouverons jamais de remède à cette maladie ! Et elle pourrait sortir de la Zone ! Vous n'avez aucune idée de ce qui menace l'humanité toute entière !</text>
</string>
<string id="izgioy_lider_third_dialog_phrase_3">
	<text>Désolé ces pauvre gars. Cette maladie ... J'espère qu'elle ne se propagera pas.</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_third_dialog_phrase_1">
	<text>Docteur, quel est votre diagnostic ?</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_third_dialog_phrase_2">
	<text>Hmm, eh bien ... je pense qu'il est logique de partager avec vous quelques réflexions. Tout d'abord, je tiens à souligner que sur la base de mes observations, nous pouvons conclure que la transmition de personne à personne est exclue. Nous n'avons rien à craindre de ce côté-là, ce n'est pas contagieux. C'est ce que j'avais dévouvert avant d'être kidnappé par les mercenaires.</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_third_dialog_phrase_3">
	<text>Alors, pourquoi fait-on tant d'histoires ?</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_third_dialog_phrase_4">
	<text>La situation n'en est pas moins critique. J'ai tout lieu de croire qu'ils sont victimes d'une contamination par quelque chose qu'ils ont pris pour un artefact.</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_third_dialog_phrase_5">
	<text>Qu'est-ce qui vous a mené à cette conclusion ?</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_third_dialog_phrase_6">
	<text>J'ai parlé à leur camarade, celui qui nous protège. Ce qu'il m'a dit confirme mes soupçons de longue date sur l'existence d'un "artefact ruche" ou, en termes simples - un artefact qui sert d'incubateur de micro-organismes et qui peut causer un certain nombre de maladies dangereuses chez l'homme.</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_third_dialog_phrase_7">
	<text>Mince, tout ça à cause d'un artefact ! Espérons que s'il existe, il soit unique !</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_third_dialog_phrase_8">
	<text>Je l'espère aussi, en témoigne l'absence d'autres cas de maladie signalés chez les stalkers. Cependant, mes renseignements doivent être vérifiés. Afin de prouver ma théorie et élaborer un remède pour soigner ces malheureux, vous devez trouver l'artefact. Êtes-vous prêt à vous lancer dans cette recherche ?</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_third_dialog_phrase_9">
	<text>Mais que va-t-il arriver aux malades ?</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_third_dialog_phrase_10">
	<text>Ne vous inquiétez pas, j'ai un médicament inhibant le développement de la maladie. Cependant nous ne pourrons créer un vrai vaccin qu'en possession de cet artefact "ruche", vous comprenez ?</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_third_dialog_phrase_11">
	<text>Laissez-moi réfléchir.</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_third_dialog_phrase_12">
	<text>Je suis prêt !</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_third_dialog_phrase_13">
	<text>Excellent, Tatoué ! Voici une combinaison de protection et un conteneur spécial pour l'artefact - placez-le immédiatement dans le conteneur et ramenez-le moi, je sais comment procéder pour la suite. Mais n'essayez pas de toucher l'artefact sans la combinaison, le Tatoué, ça finirait mal. Assurez-vous de la porter avant de toucher l'artefact. Et la retirez pas tant que vous ne m'avez pas donné l'artefact, je ne suis pas absolument sûr de l'étanchéité du conteneur.</text>
</string>
<string id="izgioy_doctor_third_dialog_phrase_14">
	<text>D'accord, je comprends.</text>
</string>
<string id="petr_seif_dialog1_phrase_1">
	<text>Il y a un problème ?</text>
</string>
<string id="petr_seif_dialog1_phrase_2">
	<text>Tu vas te foutre de ma gueule...</text>
</string>
<string id="petr_seif_dialog1_phrase_3">
	<text>Non... promis, je rirai pas.</text>
</string>
<string id="petr_seif_dialog1_phrase_4">
	<text>Tu vois le coffre-fort dans le coin ? J'ai perdu la clé et je ne me souviens pas du code. Pendant le dernier inventaire j'ai trouvé un morceau de papier avec le code pour le coffre-fort, mais mon stupide aide de camp a réussi à perdre ma malette parce qu'il était complètement bourré, un connard à fusiller, je te le dis ! La malette est perdue quelque part dans le hangar à l'entrée de la base. Personne ne veut aller la chercher, c'est infesté d'anomalies là-dedans. La porte du hangar est verrouillée, tu devras passer par le toit. Tu dois monter là-haut, ok ? Tu veux tenter le coup ?</text>
</string>
<string id="petr_seif_dialog1_phrase_5">
	<text>Tu te souviens au moins de quelques chiffres de la combinaison ?</text>
</string>
<string id="petr_seif_dialog1_phrase_6">
	<text>Aucun. Jai essayé "123", mais ça ne s'ouvre pas.</text>
</string>
<string id="petr_seif_dialog1_phrase_7">
	<text>Mais il y a quelque chose de valeur là-dedans ?</text>
</string>
<string id="petr_seif_dialog1_phrase_8">
	<text>Je ne me souviens pas, peut-être des trucs. Mais j'en ai surtout besoin pour stocker des armes et des munitions. Alors t'es d'accord ?</text>
</string>
<string id="petr_seif_dialog1_phrase_9">
	<text>Je vais chercher cette malette.</text>
</string>
<string id="petr_seif_dialog1_phrase_10">
	<text>Non, j'ai pas le temps.</text>
</string>
<string id="petr_seif_dialog2_phrase_1">
	<text>Le coffre est ouvert.</text>
</string>
<string id="petr_seif_dialog2_phrase_2">
	<text>Bien joué ! Quelle était la combinaison ?</text>
</string>
<string id="petr_seif_dialog2_phrase_3">
	<text>"432" - La combinaison n'est pas très difficile, mais vous pouvez la changer.</text>
</string>
<string id="petr_seif_dialog2_phrase_4">
	<text>Beau travail. Qu'il y avait-il dedans ? Parle honnêtement, la vérité est souvent récompensée.</text>
</string>
<string id="petr_seif_dialog2_phrase_5">
	<text>Rien, le coffre était vide.</text>
</string>
<string id="petr_seif_dialog2_phrase_6">
	<text>Quelques trucs, dont un livre.</text>
</string>
<string id="petr_seif_dialog2_phrase_7">
	<text>Ok, tant pis. Tiens ta récompense - c'est pas grand chose:</text>
</string>
<string id="petr_seif_dialog2_phrase_8">
	<text>Bon, je récupère les "trucs", mais tu peux garder le livre.</text>
</string>
<string id="petr_seif_dialog2_phrase_9">
	<text>Attendez, et la récompense ?</text>
</string>
<string id="petr_seif_dialog2_phrase_10">
	<text>Tiens, prends:</text>
</string>
<string id="petr_seif_dialog2_phrase_11">
	<text>Commandant, vous avez besoin d'une malette ?</text>
</string>
<string id="petr_seif_dialog2_phrase_12">
	<text>Tu plaisantes ? T'as trouvé ma malette ? Donne-la moi.</text>
</string>
<string id="petr_seif_dialog2_phrase_13">
	<text>Pas comme ça, j'en veux 5000.</text>
</string>
<string id="petr_seif_dialog2_phrase_14">
	<text>Stalker, tu ne fais déjà plus partie de l'humanité, t'es devenus un chacal. Tiens, prends ton argent.</text>
</string>
<string id="petr_seif_dialog2_phrase_15">
	<text>Prenez-la, cela ne me dérange pas.</text>
</string>
<string id="petr_seif_dialog2_phrase_16">
	<text>Tu es un homme bon, le Tatoué. Prends ces grenades, elles te seront utiles.</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_dialog_phrase_1">
	<text>Un de vos hommes m'a jeté en prison et il a même confisqué toutes mes affaires !</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_dialog_phrase_2">
	<text>Qui a fait ça ?</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_dialog_phrase_3">
	<text>Le Major Zhivoderov.</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_dialog_phrase_4">
	<text>Le Major Zhivoderov ? Il a sûrement ses raisons. D'ailleurs à la réunion de ce matin il m'a parlé du vol que tu as commis.</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_dialog_phrase_5">
	<text>Mais je n'ai rien volé du tout ! Dans le coffre il y avait quelque chose qui m'appartient !</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_dialog_phrase_6">
	<text>Eh bien, qui dois-je croire ? Le fils d'un collègue que je connais depuis l'enfance, ou toi ? Si tu tiens tellement à récupérer tes affaires, je peux te donner une chance de prouver qu'elles sont vraiment à toi.</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_dialog_phrase_7">
	<text>Voilà comment agit le "Devoir" ! Maintenant je dois prouver que ce qui m'appartient est bien à moi ...</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_dialog_phrase_8">
	<text>Ca suffit ! Tu veux récupérer tes affaires, oui ou non ?</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_dialog_phrase_9">
	<text>Je veux mes affaires.</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_dialog_phrase_10">
	<text>Alors écoute attentivement mon histoire. Comme tu le sais le Bar est un endroit neutre dans la Zone. Tout le monde peut y venir pour se détendre, faire des affaires ou trouver du boulot. Sauf les voyous les plus recherchés et les types de la Liberté, nos ennemis. Mais depuis peu nous avons un problème: un bandit du nom de Caligula est apparu dans la Zone. Il s'en est d'abord pris aux petits gars du village du Cordon, avant d'être attiré par du plus gros gibier. Il a créé un gang qui a commis des attaques contre nos patrouilles. Il a capturé des membres du Devoir, les a torturés et exécutés ! Nous l'avons poursuivi et tué la plupart de ses complices, mais nous n'avons jamais réussi à mettre la main sur Caligula.</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_dialog_phrase_11">
	<text>En quoi ça me regarde ?</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_dialog_phrase_12">
	<text>Ne m'interromps pas ! La situation est compliquée. Il se trouve que ce Caligula a eu le culot de se ramener ici au Bar pour piccoler et même vendre de l'équipement volés à nos hommes !</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_dialog_phrase_13">
	<text>Comment est-ce possible ?</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_dialog_phrase_14">
	<text>C'est très simple: il a un accord secret avec le barman. Si nous le capturons ici, le barman sera offensé. Il pourrait nous créer des ennuis et empêcher les stalkers de nous livrer des artefacts. Ce Caligula est une vraie plaie pour le Devoir, tu dois le tuer !</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_dialog_phrase_15">
	<text>C'est un remède radical, général. Et si le barman l'apprends ?</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_dialog_phrase_16">
	<text>Pour qu'il ne s'aperçoive de rien, tu dois faire comme si c'était ton problème, tu comprends ?</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_dialog_phrase_17">
	<text>Pas tout à fait ...</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_dialog_phrase_18">
	<text>Tu dois provoquer Caligula pour qu'il décide de te tuer. Comme il est interdit de tirer et de tuer sur le secteur du Bar, il faut que ça se passe dans l'arène. Et là tu pourras lui faire son affaire.</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_dialog_phrase_19">
	<text>J'ai compris. Et où puis-je trouver Caligula ?</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_dialog_phrase_20">
	<text>Non, je ne suis pas d'accord.</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_dialog_phrase_21">
	<text>Il doit être au Bar en ce moment. Vas-y, et si tu le tues, tu pourras récupérer tes affaires.</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_dialog_phrase_22">
	<text>Un peu comme dans un western ?</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_dialog_phrase_23">
	<text>Qu'est-ce que tu racontes ?</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_dialog_phrase_24">
	<text>Non, rien. Je vous imaginais en train de jouer de l'harmonica pendant le duel ...</text>
</string>
<string id="kaligula_start_dialog_phrase_1">
	<text>Tu veux quoi, toi ?</text>
</string>
<string id="kaligula_start_dialog_phrase_2">
	<text>Oh, rien, je ne faisais que passer.</text>
</string>
<string id="kaligula_start_dialog_phrase_3">
	<text>Ton visage me dit quelque chose ...</text>
</string>
<string id="kaligula_start_dialog_phrase_4">
	<text>Alors dégage d'ici et vite !</text>
</string>
<string id="kaligula_start_dialog_phrase_5">
	<text>Qu'est-ce que tu racontes ?</text>
</string>
<string id="kaligula_start_dialog_phrase_6">
	<text>C'est bien ce qu'il me semblait, pourquoi t'es pas à ta place dans le poulailler ? C'est bien toi le dégénéré qui saute les poules et qui chante au matin ?</text>
</string>
<string id="kaligula_start_dialog_phrase_7">
	<text>Oh putain, toi t'es mort ! On va régler immédiatement cette affaire dans l'arène !</text>
</string>
<string id="kaligula_start_dialog_phrase_8">
	<text>Super, je vais te plumer, petit coq.</text>
</string>
<string id="kaligula_start_dialog_phrase_9">
	<text>À toi de choisir, enculé: pistolet, canons sciés ou couteau ?</text>
</string>
<string id="kaligula_start_dialog_phrase_10">
	<text>Pistolet</text>
</string>
<string id="kaligula_start_dialog_phrase_11">
	<text>Au couteau</text>
</string>
<string id="kaligula_start_dialog_phrase_12">
	<text>Canons sciés</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_reward_dialog_phrase_1">
	<text>Et maintenant, général ? Caligula est mort.</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_reward_dialog_phrase_2">
	<text>Stalker, je t'apprécie beaucoup, mais écoute-moi ...</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_reward_dialog_phrase_3">
	<text>Laissez-moi deviner: vous avez perdu mes affaires ?</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_reward_dialog_phrase_4">
	<text>Non, elles ne sont pas perdues, un peu de patience ...</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_reward_dialog_phrase_5">
	<text>Quoi, alors ?</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_reward_dialog_phrase_6">
	<text>Le Major Zhivoderov a des ennuis ! Celui qui t'as arrêté.</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_reward_dialog_phrase_7">
	<text>Qu'est-ce que ça peut me faire ? La seule chose qui m'intéresse chez lui, c'est qu'il a mes affaires.</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_reward_dialog_phrase_8">
	<text>Le Major s'est impliqué dans une drôle d'affaire et maintenant il est piégé dans la tour de Bar... Mes soldats ont tenté de le sortir, en vain.</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_reward_dialog_phrase_9">
	<text>C'est plutôt amusant, on dirait une blague !</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_reward_dialog_phrase_10">
	<text>Ne ris pas, le Major Zhivoderov sait où sont tes affaires. Donc si tu le libère, tu as ma parole que tu récupéreras tes affaires.</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_reward_dialog_phrase_11">
	<text>Je vais l'aider.</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_reward_dialog_phrase_12">
	<text>Au diable votre Major !</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_reward_dialog_phrase_13">
	<text>Ok, je vois que t'es un homme, un vrai ! Il y a cinq minutes son ordonnance m'a dit que le Major a trouvé quelque chose de dangereux dans l'ancienne tour en ruine, juste à côté de notre base. Il ya quelque chose qui le piège là-dedans comme s'il était bloqué par une anomalie. Aide-le, stalker, je tiens à mon Major ! Mes hommes sont là-bas, mais pour une raison inconnue, ils ne peuvent rien faire. Vas-y vite !</text>
</string>
<string id="voronin_kaligula_reward_dialog_phrase_14">
	<text>Bien, comme tu veux, stalker ...</text>
</string>
<string id="major_pomoshnik2_dialog_phrase_1">
	<text>Tu es envoyé par le général ?!</text>
</string>
<string id="major_pomoshnik2_dialog_phrase_2">
	<text>Oui, qu'est-ce qui se passe ?</text>
</string>
<string id="major_pomoshnik2_dialog_phrase_3">
	<text>Voici l'affaire: le Major est entré dans la tour et il s'est passé un truc étrange. Il s'est mis à hurler comme un dément, alors mon collègue est allé à son secours mais il est mort dès qu'il a posé le pied sur les premières marches de l'escalier. J'ai essayé d'appeler le Major pour le faire descendre, mais il ne répond pas. S'il te plaît, fais quelque chose, c'est la merde !</text>
</string>
<string id="major_pomoshnik2_dialog_phrase_4">
	<text>Si ton collègue est mort, comment je peux savoir si le Major est toujours vivant ?</text>
</string>
<string id="major_pomoshnik2_dialog_phrase_5">
	<text>Tu n'as qu'à tendre l'oreille pour entendre ses gémissements en haut de la tour.</text>
</string>
<string id="major_pomoshnik2_dialog_phrase_6">
	<text>Ton collègue avait une combinaison avec des défenses-psi ?</text>
</string>
<string id="major_pomoshnik2_dialog_phrase_7">
	<text>Evidemment ! Tu nous prends pour des crétins ou quoi ?</text>
</string>
<string id="major_pomoshnik2_dialog_phrase_8">
	<text>Putain, je ne sais pas quoi faire. Encore un de ces problèmes de dingue comme il s'en passe toujours dans cette foutue Zone !</text>
</string>
<string id="tikar_dialog1_phrase_1">
	<text>Et qui es-tu toi ?</text>
</string>
<string id="tikar_dialog1_phrase_2">
	<text>Je suis celui qui sait comment libérer le mec du Devoir dans la tour.</text>
</string>
<string id="tikar_dialog1_phrase_3">
	<text>Vraiment ?</text>
</string>
<string id="tikar_dialog1_phrase_4">
	<text>Ouais, ce Zhivoderov s'est fait piégé en essayant de voler ma planque dans la tour.</text>
</string>
<string id="tikar_dialog1_phrase_5">
	<text>Continue.</text>
</string>
<string id="tikar_dialog1_phrase_6">
	<text>Je suis revenu il y a quelque temps de Yantar avec du butin à écouler au Bar. J'en ai profité pour décompresser un peu chez le Barman et alors que j'étais bien bourré le Major Zhivoderov est venu me voir. Il m'a dit que lui et ses hommes pouvaient me protéger des bandits si j'avais de quoi payer leurs services. Je lui ai demandé: "Des artefacts pourraient faire l'affaire ?" Il m'a répondu que c'était possible. Alors je lui ai donné l'emplacement de ma planque dans la tour où j'ai caché un artefact inconnu pour lequel les scientifques n'ont pas voulu me donner un sou.</text>
</string>
<string id="tikar_dialog1_phrase_7">
	<text>Alors Zhivoderov a été fouiller ta planque. Mais que s'est-il passé ensuite ?</text>
</string>
<string id="tikar_dialog1_phrase_8">
	<text>Il est monté dans la tour pendant que ses hommes surveillaient les environs. Le problème c'est que j'ai protégé ma planque avec un dispositif un peu spécial ... Et maintenant le Major est coincé là-haut. Tu veux vraiment le libérer ?</text>
</string>
<string id="tikar_dialog1_phrase_9">
	<text>Oui, c'est un enfoiré mais je dois le libérer pour récupérer des affaires qu'il m'a confisquées. Puisque c'est toi le responsable de cette situation, dis-moi comment le libérer.</text>
</string>
<string id="tikar_dialog1_phrase_10">
	<text>Tu dois éteindre un appareil qui se trouve à côté de ma planque. En plus de l'artefact j'avais mis cet appareil inconnu dans ma planque. Je l'ai trouvé dans un vieux labo.
	Le Major l'a sûrement allumé par curiosité. Il se trouve que cette machine déclenche de fortes ondes comparables à celles des contrôleurs. Il faut absolument l'éteindre pour réussir à faire sortir le Major de la tour.</text>
</string>
<string id="tikar_dialog1_phrase_11">
	<text>Pourquoi le Major est toujours vivant, alors que son assistant est mort ?</text>
</string>
<string id="tikar_dialog1_phrase_12">
	<text>Aucune idée, chaque cerveau réagit différement. Mais si le Major a eu le temps de prendre l'artefact dans la cache, peut-être que ça l'a un peu protégé des ondes.</text>
</string>
<string id="tikar_dialog1_phrase_13">
	<text>Possible. Que me conseilles-tu de faire ?</text>
</string>
<string id="tikar_dialog1_phrase_14">
	<text>Eteins cet appareil de malheur ! J'ai un truc qui devrait t'aider à t'en approcher. Allegro, un pote du Cordon, fabrique un alcool de contrebande à partir de plantes bizarres qu'il cueille dans la Zone. Il appelle ça le "Cognac du Cordon". Ce truc tape sauvagement sur la tête, il faut être bien accroché ! J'en ai une bouteille. Prends-la et bois-la avant d'approcher de l'appareil: l'alcool te protégera des ondes, tu auras plus de temps pour travailler avant que ta tête explose. D'accord ?</text>
</string>
<string id="tikar_dialog1_phrase_15">
	<text>Je ne bois pas cette saloperie !</text>
</string>
<string id="tikar_dialog1_phrase_16">
	<text>Allez, boire un coup ne va pas me faire de mal...</text>
</string>
<string id="major_wounded_help_dialog_phrase_1">
	<text>A-aide-moi! Éteins-le !!</text>
</string>
<string id="major_wounded_help_dialog_phrase_2">
	<text>Attendez une seconde !</text>
</string>
<string id="tikar_dialog2_phrase_1">
	<text>Et comment j'arrête ce foutu appareil ?</text>
</string>
<string id="tikar_dialog2_phrase_2">
	<text>Si je le savais ! J'avais le mode d'emploi, mais je l'ai utilisé pour me rouler des cigarettes...</text>
</string>
<string id="tikar_dialog2_phrase_3">
	<text>Bravo, gros malin ! Et comment je vais l'éteindre maintenant ?</text>
</string>
<string id="tikar_dialog2_phrase_4">
	<text>Bah ! Avant d'appuyer sur tous les boutons, essaye de l'étudier un peu.</text>
</string>
<string id="tikar_dialog2_phrase_5">
	<text>C'est tout ? Dis m'en plus s'il te plaît.</text>
</string>
<string id="tikar_dialog2_phrase_6">
	<text>Je ne suis pas électricien, mais j'ai quand même compris que cela doit venir d'un problème de surcharge. Il faut réussir à faire descendre le niveau de tension en utilisant les boutons.</text>
</string>
<string id="tikar_dialog2_phrase_7">
	<text>Mais s'il y a beaucoup de boutons ?</text>
</string>
<string id="tikar_dialog2_phrase_8">
	<text>Je me souviens qu'il était écrit sur le mode d'emploi: "... il faut pousser l'un après l'autre les boutons de la première phase, puis de la seconde phase, enfin de la troisième phase, sauf le dernier qui risque de provoquer une surcharge."</text>
</string>
<string id="tikar_dialog2_phrase_9">
	<text>Oh putain ! Mais tu ne peux pas être plus clair ?</text>
</string>
<string id="tikar_dialog2_phrase_10">
	<text>Je suis désolé ! Ca n'était pas prévu qu'il arrive un truc pareil. Je ne sais vraiment pas quoi faire ...</text>
</string>
<string id="tikar_dialog2_phrase_11">
	<text>T'excuses pas, si ce major n'était aussi avide de butin, le problème n'existerait pas. Bon je vais m'attaquer à ce problème.</text>
</string>
<string id="major_pomoshnik2_dialog1_phrase_1">
	<text>Écoutez, vous ne savez pas comment désactiver le dispositif dans la tour ?</text>
</string>
<string id="major_pomoshnik2_dialog1_phrase_2">
	<text>Non. Je ne connais rien à ces trucs-là.</text>
</string>
<string id="major_pomoshnik2_dialog2_phrase_1">
	<text>Major, j'ai débranché l'appareil.</text>
</string>
<string id="major_pomoshnik2_dialog2_phrase_2">
	<text>Enfin, je te remercie, stalker! Écoute ... Tu peux dire au général que je vais bien, grâce à toi ? Dis-lui que tu m'as sauvé de cette tour infernale. Il devrait te donner une bonne récompense pour cette action. Et bien sûr tu peux récupérer tes affaires.</text>
</string>
<string id="major_pomoshnik2_dialog2_phrase_3">
	<text>Je comprends.</text>
</string>
<string id="major_goto_rest_dialog_phrase_1">
	<text>Major ?</text>
</string>
<string id="major_goto_rest_dialog_phrase_2">
	<text>Quelle horreur, ma tête explose ... Partons vite d'ici !</text>
</string>
<string id="major_goto_rest_dialog_phrase_3">
	<text>On y va.</text>
</string>
<string id="voronin_aftertower_dialog_phrase_1">
	<text>J'ai sauvé votre major.</text>
</string>
<string id="voronin_aftertower_dialog_phrase_2">
	<text>Le Tatoué, tu es un sacré stalker ! Je comprends que le Major t'a insulté personnellement. C'est un fait et tu aurais pu te venger. Maintenant, je sais que tu n'as pas volé le Devoir, tu l'as prouvé par tes actes. Par ailleurs, comment cela s'est-il passé avec Caligula ?</text>
</string>
<string id="voronin_aftertower_dialog_phrase_3">
	<text>Je  crois savoir pourquoi tes hommes ne pouvait pas approcher le Major alors que lui a été capable de survivre dans la tour: il portait sur lui artefact avec de puissantes propriétés.</text>
</string>
<string id="voronin_aftertower_dialog_phrase_4">
	<text>Caligula est mort et personne d'autre n'a été blessé.</text>
</string>
<string id="voronin_aftertower_dialog_phrase_5">
	<text>Le Tatoué, cet artefact ... ma faction en a besoin ! Nous devons le remettre aux scientifiques, cela les aidera à développer des combinaisons de combat avec de meilleures protections. Vends-le moi. Pour 100'000 roubles.</text>
</string>
<string id="voronin_aftertower_dialog_phrase_6">
	<text>Prends cette récompense bien méritée de ma part et de la part de Zhivoderov:</text>
</string>
<string id="voronin_aftertower_dialog_phrase_7">
	<text>C'est pas assez.</text>
</string>
<string id="voronin_aftertower_dialog_phrase_8">
	<text>Je suis d'accord.</text>
</string>
<string id="voronin_aftertower_dialog_phrase_9">
	<text>Ne sois pas arrogant, c'est 10x fois plus que la valeur d'un artefact rare de n'importe quelle catégorie !</text>
</string>
<string id="voronin_aftertower_dialog_phrase_10">
	<text>Ses propriétés lui donnent une valeur spéciales...</text>
</string>
<string id="voronin_aftertower_dialog_phrase_11">
	<text>Cent mille et notre meilleure combinaison.</text>
</string>
<string id="voronin_aftertower_dialog_phrase_12">
	<text>Toujours pas d'accord.</text>
</string>
<string id="voronin_aftertower_dialog_phrase_13">
	<text>Cent mille roubles, la combinaison et un fusil-mitrailleur avec cent munitions.</text>
</string>
<string id="voronin_aftertower_dialog_phrase_14">
	<text>Là, on peut faire affaire.</text>
</string>
<string id="voronin_aftertower_dialog_phrase_15">
	<text>Ne me prenez pas pour un crétin.</text>
</string>
<string id="voronin_aftertower_dialog_phrase_16">
	<text>Marché conclu !</text>
</string>
<string id="voronin_aftertower_dialog_phrase_17">
	<text>Eh bien fous le camp avec ton caillou ! Je croyais que t'étais un type sérieux, mais t'es juste un petit arnaqueur.</text>
</string>
<string id="major_items_dialog_phrase_1">
	<text>J'espère que vous avez encore assez de cervelle pour vous souvenir où vous avez mis mes affaires ?</text>
</string>
<string id="major_items_dialog_phrase_2">
	<text>Il m'en reste juste assez en effet ... En plus de tes affaires, prends cet artefact en gage de reconnaissance:</text>
</string>
<string id="major_items_dialog_phrase_3">
	<text>Merci.</text>
</string>
<!-- conversation avec Colin -->
<string id="hvost_dialog_phrase_1">
	<text>Salut à toi, stalker.</text>
</string>
<string id="hvost_dialog_phrase_1">
	<text>Tu es Kolya ? Dis-moi où trouver un de tes amis, un dénommé Nicolas.</text>
</string>
<string id="hvost_dialog_phrase_2">
	<text>T'es un malin, toi. Et qu'est-ce que tu lui veux ?</text>
</string>
<string id="hvost_dialog_phrase_3">
	<text>Cheb m'a demandé ... HUM-HUM ... euh non rien, je lui dois de l'argent, j'aimerai le lui rendre.</text>
</string>
<string id="hvost_dialog_phrase_4">
	<text>Oh, stalker, oublie-ça pour l'instant. Tu ne retrouveras pas Nicolas de sitôt.</text>
</string>
<string id="hvost_dialog_phrase_5">
	<text>Comment ça ? Qu'est-ce qui lui est arrivé ?</text>
</string>
<string id="hvost_dialog_phrase_6">
	<text>Nous sommes allés au nord ensemble. Oui, sur le territoire de la Liberté, à la recherche de nouveaux lieux à explorer. Quelque chose le tourmentait tout le temps, il avait constamment des cauchemars. Il murmurait des choses sur des êtres astraux, des créatures de la zone et la quintessence connaissance humaine. Puis il tombait dans les pommes. Pauvre homme ... Personne ne le comprenait plus, on pensait qu'il avait perdu la boule pendant une expédition. Pas moi, je voyais bien qu'il n'étais pas fou, mais plutôt obsédé par quelque chose de mystérieux. Quoi ? Il ne me l'a jamais dit. Et un jour il a plié bagage. En me disant au revoir, il a murmuré: "Je dois le trouver. Ca va arriver encore une fois, je le sais."</text>
</string>
<string id="hvost_dialog_phrase_7">
	<text>Qui cherchait-il ?</text>
</string>
<string id="hvost_dialog_phrase_8">
	<text>Je ne sais pas. Il voulait aller dans un de ces lieux dont on ne revient pas.</text>
</string>
<string id="hvost_dialog_phrase_9">
	<text>Et où est-il allé exactement ?</text>
</string>
<string id="hvost_dialog_phrase_10">
	<text>Au nord, c'est tout ce que je peux dire. Nicolas s'est rendu dans ce lieu légendaire appelé la Ville-32. Cet endroit est très dangereux, impossible d'y survivre sans artefacts. Si tu veux te rendre là-bas pour le retrouver - tu disparaîtras comme lui.</text>
</string>
<string id="hvost_dialog_phrase_11">
	<text>Ouais, je ne suis pas un débutant quand même.</text>
</string>
<string id="hvost_dialog_phrase_12">
	<text>Peut-être pas un débutant, mais un imbécile, sûrement. Quelle différence ? Bref, va où tu veux.</text>
</string>
<string id="hvost_dialog_phrase_13">
	<text>Hmm, je te remercie pour tes aimables paroles.</text>
</string>
<string id="hvost_dialog_phrase_14">
	<text>Hé, stalker, ne te vexe pas. Mais aller là-bas est une très mauvaise idée. Mais si tu te lances dans l'aventure et que tu retrouves Nicolas, sois gentil, reviens pour me donner de ses nouvelles.</text>
</string>
<string id="hvost_dialog_return_phrase_1">
	<text>J'ai retrouvé Nicolas.</text>
</string>
<string id="hvost_dialog_return_phrase_2">
	<text>A voir ta tête il ne doit pas être en bonne santé.</text>
</string>
<string id="hvost_dialog_return_phrase_3">
	<text>Oui, il a été tué dans la Ville Morte.</text>
</string>
<string id="hvost_dialog_return_phrase_4">
	<text>Donc, c'était bien là qu'il était allé. C'était un brave homme. Eh bien, que Dieu ait son âme ... A-t-il trouvé ce qu'il cherchait ?</text>
</string>
<string id="hvost_dialog_return_phrase_5">
	<text>J'en doute. Quoi qu'il cherchait, il ne reviendra jamais de là-bas.</text>
</string>
<string id="hvost_dialog_return_phrase_6">
	<text>C'est triste. Eh bien, stalker, merci d'être venu me voir. Nicolas m'avait laissé un peu d'argent à garder. Il n'en aura plus besoin, tu peux le prendre.</text>
</string>
<string id="petr_talked_about_new_weapons_1">
		<text>Comment se portent les valeureux guerriers de la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="petr_talked_about_new_weapons_2">
		<text>Tu sais stalker, nous avons des alliés en dehors de la Zone. Ils nous envoient les derniers modèles d'armes pour combattre efficacement la Zone. Tu veux les voir ? Regarde !</text>
	</string>
</string_table>