<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>
<string id="dialog_guider_2_0">
	<text>Merci d'utiliser mes services. Détends-toi, fume une clope et bois un coup ...</text>
</string>
<string id="final_battle_run_run_run_dialog_1_1_1">
	<text>Merde ! Je me barre à toute vitesse, salut !</text>
</string>
<string id="final_battle_run_run_run_dialog_1_1">
	<text>Pas le temps de t'expliquer ! Cours, magne-toi ! Les militaire vont atomiser les générateurs !</text>
</string>
<string id="final_battle_run_run_run_dialog_1">
	<text>Qu'est-ce qui se passe, qui es-tu ?</text>
</string>
<string id="final_battle_run_run_run_dialog_0">
	<text>Le Tatoué, c'est trop cool que je t'aies trouvé !</text>
</string>
<string id="dialog_guider_2_1">
	<text>Bonne chance.</text>
</string>
<string id="esc_start_kvests_u_sidora_0">
	<text>Sidorovich, tu as des affaires spéciales à traiter ? Je suis fatigué des missions ordinaires ...</text>
</string>
<string id="esc_start_kvests_u_sidora_1">
	<text>Il y a toujours quelque chose à faire pour ceux qui veulent mouiller leur chemise. Voici ce que je peux offrir, choisis :</text>
</string>
<string id="esc_start_kvests_u_sidora_no_job">
	<text>Non, je n'ai pas de travail pour toi.</text>
</string>
<!-- Guitare Sidor -->
<string id="esc_start_kvests_u_sidora_2">
	<text>Trouver la guitare</text>
</string>
<string id="esc_start_kvests_u_sidora_3">
	<text>L'autre jour des nouveaux fraîchement arrivés dans la Zone ont voulu fêter ça en buvant de la vodka et en chantant des chansons, tu vois le genre ... Ils sont venus me demander une guitare. Ils ont tellement insisté que je leur ai prêté ma vieille guitare. Ils se sont soûlés comme des porcs et bien sûr, ils ont perdu la guitare quelque part dans le village, et ils sont incapables de se souvenir où ... Le Tatoué, tu peux peut-être la retrouver ? La récompense ne sera pas mirobolante, mais quand même. C'est ma bonne vieille guitare, elle me rappelle de bons souvenirs. Parle avec les stalkers du village, ils ont peut-être vu quelque chose.</text>
</string>
<!-- 'L'accord avec les militaires' -->
<string id="esc_start_kvests_u_sidora_5">
	<text>Le contrat avec les militaires</text>
</string>
<string id="esc_start_kvests_u_sidora_6">
	<text>Nous avons une petite affaire avec un sympathique représentant des forces militaires, si on peut dire ... En bref, nous lui donnons une douzaine d'artefacts, et en échange il nous donne un lot d'armes non enregistrées. Encore du matériel égaré, comme d'habitude, hehe. Pour faire l'échange tu dois aller rencontrer l'officier sous le pont. Comme la caisse d'armes va être lourde, prends la voiture qui est ici dans le village et mets la caisse dans le coffre. Sois calme avec ces militaires et tout se passera bien. Alors, cette mission t'intéresses ?</text>
</string>
<string id="esc_start_kvests_u_sidora_7">
	<text>Ouais, c'est dans mes cordes...</text>
</string>
<string id="esc_start_kvests_u_sidora_8">
	<text>Très bien. Alors va voir le Loup pour récupérer les artefacts à échanger contre les armes.\nMais je le répète: reste neutre avec les militaires, nous avons un accord avec eux, ne fous pas tout en l'air!\nEt bonne chance !\nAh, j'oubliais ! Voici ta récompense pour la clé USB.</text>
</string>
<!-- 'Sauvetage de guerriers captivité stalker du poste de contrôle' -->
<string id="esc_start_kvests_blockpost_plennik_0">
	<text>Enregistrer le prisonnier du poste de contrôle</text>
</string>
<string id="esc_start_kvests_blockpost_plennik_1">
	<text>Nous avons eu ici comme une novice. Il a décidé de prendre une marche ... Moi aussi, parc de loisirs trouvé! .. En bref, il est tombé sur une patrouille de l'armée. Ceux ne ont pas le feu, mais pour une raison quelconque, l'ont emmené au poste de contrôle. Je suis récemment tombé au signal SOS de lui, fait valoir que réussi à se échapper de la captivité, mais couru dans la mauvaise direction. Maintenant, pour revenir en arrière, il a besoin de passer par le point de contrôle, et celui qu'il ne peut pas y faire face. Strelok, je vous suggère de tirer ces combattants à un barrage à l'enfer et sauver la malheureuse. Naturellement, l'une est vous contre l'ensemble checkpoint pas piétiner. Je organise une escouade spéciale de 10 personnes afin qu'ensemble, vous allez rapidement maîtriser le Solda. Eh bien, comme vous d'accord?</text>
</string>
<string id="esc_start_kvests_blockpost_plennik_2">
	<text>Moyens sorte. Je vais contacter une escouade spéciale. Ils vous attendront à l'est du point de contrôle, leurs coordonnées, je vous jeté sur le PDA. Tout peut aller. Bonne Chance!</text>
</string>
<!-- 'L'accord avec les militaires' -->
<string id="esc_start_kvests_know_do_mils_near_anomaly_0">
	<text>Les militaires dans l'anomalie</text>
</string>
<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_title">
	<text>Les militaires dans l'anomalie</text>
</string>
<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_find_military">
	<text>Clarifier le but de la présence des militaires dans l'anomalie</text>
</string>
<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_tell_sidr">
	<text>Faire un rapport à Sidorovich</text>
</string>
<string id="esc_start_kvests_know_do_mils_near_anomaly_1">
	<text>Bon, voilà qu'il se passe quelque chose d'étrange. Juste au nord d'ici, dans le ravin plein d'anomalies, il y a au moins cinq militaires. Qu'est-ce qu'ils cherchent là-dedans, j'aimerai bien le savoir ... S'ils avaient déjà découvert ce qu'ils recherchent, ils auraient déjà décampé. J'aimerai que tu ailles y jeter un coup d'oeil, mais surtout, ne leur tire pas dessus, tu entends ! Je ne veux pas de problèmes avec l'armée, t'es d'accord ?</text>
</string>
<!-- 'Mercenaires sur Cordone' -->
<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_start_0">
	<text>Les mercenaires au Cordon</text>
</string>
<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_start_1">
	<text>Des mercenaires ont été vus récemment au Cordon. Ils allaient en direction de la Décharge, et plus tard ils ont été repérés dans le petit bois de la Décharge. Il me semble qu'ils préparent quelque chose de louche. Je dois savoir ce qu'ils mijotent. C'est pas souvent qu'on voit des mercenaires dans le coin et ce n'est jamais bon signe, acceptes-tu de m'aider à découvrir pourquoi ils sont là ?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_start_2">
	<text>Ouais, que dois-je faire ?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_start_3">
	<text>J'ai une idée ... Nous allons espionner leurs conversations. Je vais te donner un microphone multi-directionnel, avec lequel tu seras en mesure d'enregistrer leurs conversations. Ca te fais sourire ? Ben ouais, j'ai mes petits trucs pour rester au courant de ce qui se passe ! Bref: tu dois approcher aussi près que possible des mercenaires, sans faire de bruit, et tu branches le micro. Allez, c'est parti. Bonne chance !</text>
</string>
<!-- 'Les clients de l'ascenseur' -->
<string id="esc_start_kvest_qest_on_elevator_0">
	<text>Un invité au Moulin</text>
</string>
<string id="esc_start_kvest_qest_on_elevator_1">
	<text>Voici l'affaire: j'ai été averti par deux nouveaux qu'ils avaient remarqué quelqu'un assis en train de fumer dans le grenier du moulin abandonné, près du pont. Ils ont fait bien attention de contourner l'endroit pour ne pas se retrouver dans la ligne de mire de ce type, on ne sait jamais. Ce genre d'histoire m'empêche de dormir ... Je veux savoir qui est cet étrange type et ce qu'il est venu faire au Cordon. T'es d'accord d'aller jeter un oeil ?</text>
</string>
<string id="bar_kvest_qest_on_elevator_kill_sniper_0">
	<text>Hé, barman qu'est-ce que je t'ai fait pour que tu aies mis un contrat sur ma tête ?</text>
</string>
<string id="bar_kvest_qest_on_elevator_kill_sniper_1">
	<text>Moi ?! Quoi ?! Le Tatoué, tu te trompes complètement ! Je n'ai pas ordonné de t'éliminer ! Et si ça avait été le cas, tu ne serais pas en face de moi en ce moment. Mais qu'est-ce qui te fais croire que j'ai voulu te tuer ?</text>
</string>
<string id="bar_kvest_qest_on_elevator_kill_sniper_2">
	<text>Ouais, alors tu vas adorer ça (montrer le fusil).</text>
</string>
<string id="bar_kvest_qest_on_elevator_kill_sniper_3">
	<text>Merde! Je le reconnais ... Hmm ...\nOù as-tu trouvé cette arme ?</text>
</string>
<string id="bar_kvest_qest_on_elevator_kill_sniper_4">
	<text>Un mec au Cordon a essayé de me tirer dessus avec, mais le fusil a explosé au premier coup en lui fracassant la tête par la même occasion. J'ai récupéré le fusil. Je vois dans tes yeux que tu sais quelque chose.</text>
</string>
<string id="bar_kvest_qest_on_elevator_kill_sniper_5">
	<text>Ouais, t'as raison - je reconnais cette arme. N'imagine pas que j'ai engagé quelqu'un pour t'éliminer. Le stalker qui t'a tiré dessus est un tireur d'élite, que j'ai engagé pour éliminer un type. On dirait qu'il t'a confondu avec la véritable cible.\nC'est la merde, un tel gâchis, tu peux pas imaginer ... Je vais jouer cartes sur table, le Tatoué: je dois éliminer quelqu'un. Des gens très sérieux l'ont exigé, et ils ont aussi payé une forte somme. Je n'ai pas pu refuser. En même temps, personne ne doit l'apprendre. Pour cela il était nécessaire d'éliminer le tueur aussi.\nPour se faire j'ai fait fabriquer une cartouche chargée à la TNT. Tu sais comment ça marche ? Ca expédie la balle comme une cartouche normale, mais l'explosion de la TNT est si forte qu'elle fait exploser le fusil en tuant le tireur. Ca a bien marché, sauf que ce crétin s'est trompé de cible ...</text>
</string>
<string id="bar_kvest_qest_on_elevator_kill_sniper_6">
	<text>Mais t'es complètement cinglé ! Je pourrai être mort ou handicapé à vie avec tes saloperies !</text>
</string>
<string id="bar_kvest_qest_on_elevator_kill_sniper_7">
	<text>Écoute, ne t'énerve pas ! Du calme, d'accord ? Comme je te l'ai dit, je n'avais pas le choix ... Maintenant que tu sais tout, te voilà impliqué toi aussi - alors tu pourrais peut-être m'aider. En plus de l'argent, t'auras droit à une 'surprise'. La mission consiste à éliminer un tueur à gage. Ta tâche sera de supprimer ce tueur. Mais attention ! Tu ne dois le tuer que quand il aura lui-même éliminé sa cible. Une fois que ce sera fait ...</text>
</string>
<string id="bar_kvest_qest_on_elevator_kill_sniper_8">
	<text>Mais la récompense doit en valoir la peine. Et quelle est la cible ? Pourquoi l'éliminer ?</text>
</string>
<string id="bar_kvest_qest_on_elevator_kill_sniper_9">
	<text>Si j'ai bien compris, ce type a trouvé un passage pour la Ville Morte. Certaines personnes ne veulent pas voir des stalkers traîner par là-bas. Et il semble que celui-là veut rouvrir un passage bouché dans un tunnel à la dynamite. Mes commanditaires n'apprécient pas du tout cette initiative et je les comprends. La Ville morte grouille de saloperies et ce passage pourrait les faire passer dans les territoires sécurisés de la Zone. Il faut l'empêcher de faire ça. Alors, va au Cordon et n'oublie pas: tu ne dois éliminer ce type que quand il aura lui-même tué sa cible. Je vais mettre un marqueur sur ton PDA.</text>
</string>
<string id="bar_kvest_qest_on_elevator_kill_sniper_10">
	<text>J'ai éliminé le tueur à gage après qu'il ait lui-même éliminé sa cible.</text>
</string>
<string id="bar_kvest_qest_on_elevator_kill_sniper_11">
	<text>Merci, le Tatoué, je n'ai jamais douté de toi.</text>
</string>
<!-- Nous passons/échec de la quête -->
<string id="esc_complete_kvests_u_sidora_0">
	<text>À propos de la mission.</text>
</string>
<string id="esc_complete_kvests_u_sidora_1">
	<text>Quelle mission ?</text>
</string>
<string id="esc_complete_kvests_u_sidora_2">
	<text>Trouver la guitare. Je refuse de la faire.</text>
</string>
<string id="esc_complete_kvests_u_sidora_2_1">
	<text>Trouver la guitare. La voilà.</text>
</string>
<string id="esc_complete_kvest_search_guitar">
	<text>Je te remercie, le Tatoué ! C'est bien ma bonne vieille guitare. T'as droit à un petit cadeau de ma part.</text>
</string>
<string id="esc_complete_kvests_u_sidora_7">
	<text>À propos de la transaction avec l'armée. Je refuse de faire cette mission.</text>
</string>
<string id="esc_complete_kvests_u_sidora_8">
	<text>À propos de la transaction avec l'armée. C'est fait, "le colis a été livré au destinataire", si on peut dire.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_failorcom_0">
	<text>Libérer le prisonnier. Je refuse cette mission.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_failorcom_1">
	<text>Libérer le prisonnier. J'ai accompli la mission.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_complete_0">
	<text>Fantastique, le Tatoué ! Pourtant, t'aurais pu botter le cul de ces militaires ! Hehe. Voici ta récompense bien méritée.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_complete_1">
	<text>Merci! J'irai.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_complete_2">
	<text>Je suis toujours à la recherche d'un prisonnier, a trouvé cette une rapport militaire. Prenez, peut constater que utile.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_complete_3">
	<text>Merci marqué. Je lis encore ce document. Tenez, prenez autre chose de moi. Médaille de vigilance, pour ainsi dire.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_complete_0">
	<text>À propos des soldats dans l'anomalie. Ils ont trouvé un artefact, mais ils ont peur d'y toucher.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_start_2">
	<text>Intéressant ... Il nous faut cet artefact ! Peut-être que les scientifiques voudront l'acheter pour leurs recherches. Alors si les soldats ne l'ont pas encore ramassé, tu pourrais le prendre et le rapporter ici. Seulement ne tire pas sur les soldats ... du moins pas au début.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_complete_1">
	<text>À propos des soldats dans l'anomalie. J'ai récupérer l'artefact.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_completed">
	<text>Hmm, il est étrange et inhabituel. Il est certainement rare. Bien qu'il semble n'avoir aucune qualité particulière, je devrai en tirer un bon prix. Voilà ta part ... Bien joué! Continue comme ça, tu commences à me plaire...</text>
</string>
<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_fail">
	<text>À propos des militaires dans l'anomalie. Je refuse cette mission.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_kvest_killers_mined_lager_complete_0">
	<text>Les mercenaires au Cordon. Voilà, écoute ce que j'ai réussi à enregistrer ...</text>
</string>
<string id="esc_kvest_kvest_killers_mined_lager_fail">
	<text>Les mercenaires au Cordon. Je refuse de la faire.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_kvest_killers_mined_lager_complete_1">
	<text>Bon sang !! Ces enfoirés ont placé une bombe quelque part dans notre village ! Ces connards veulent se venger. J'ai rompu une transaction  d'armes avec eux il y a un mois et maintenant ils veulent me tuer en faisant sauter tout le village. Le Tatoué, aide-moi ! Il faut vite trouver la bombe et la désamorcer. Fais-le, je te paierai ! Et te trompe pas de fil, hein ?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_kvest_killers_mined_lager_complete_2">
	<text>D'accord, je vais chercher la bombe.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_kvest_killers_mined_lager_allcomplete">
	<text>Les mercenaires au Cordon. C'est fait: la bombe des mercenaires est désamorcée.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_kvest_killers_mined_lager_2_complete">
	<text>Merci, le Tatoué, tu as sauvé le village. Et moi, je ne suis pas parti en fumée, héhé ... Un bon salaire pour du bon boulot! Tiens, c'est mérité.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_complete_0">
	<text>Un invité au Moulin. J'ai terminé cette mission.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_complete_1">
	<text>Un invité au Moulin. Je refuse d'accomplir cette mission.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_complete_2">
	<text>Alors, tu as été voir ce qui se passe ? T'as trouvé quelque chose ?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_complete_3">
	<text>Ouais, il y avait un type bien installé avec un fusil de sniper. Il a essayé de m'avoir. Mais le premier coup a été pour lui le dernier: son fusil a explosé en le tuant. J'ai ce fusil, jettes-y un oeil.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_complete_4">
	<text>Hmm ... pas mal, cette arme. Oh mon Dieu, qu'est-ce que cette marque griffonnée sur la crosse ? ... \nHé, c'est le signe du Barman. C'est son fusil. C'est étrange, car en général il ne donne ses armes à personne ... Nous devons savoir qui était ce sniper et où il a trouvé ce fusil. Va voir le Barman et montre-lui l'arme. C'est peut-être lui qui est derrière tout ça, après tout, alors ça ne devrait pas te déranger d'avoir une petite explication, hehe.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_complete_5">
	<text>Le barman ?? Il ne m'aurait quand même pas fait ce coup-là !</text>
</string>
<!-- 'Prendre la dynamite dans le loup' -->
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_take_dinamyte_0">
	<text>J'ai besoin de prendre ton sac avec les artefacts.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_take_dinamyte_1">
	<text>Ouais, je suis au courant. Tiens. Mets le sac dans le coffre de la voiture et va voir les militaires qui t'attendent sous le pont. En échange ils te donneront une caisse d'armes que tu rapporteras ici de la même façon.</text>
</string>
<!-- Donnez la dynamite -->
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_0111">
	<text>Bien !</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_0112">
	<text>Voilà, je t'ai rapporté la caisse d'armes.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_0113">
	<text>Bien joué, le Tatoué, du bon boulot. Sidorovich va te récompenser.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_0">
	<text>C'est moi qui m'occupe de la transaction. J'ai apporté le conteneur d'artefacts.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_1">
	<text>Montre ... Alors, ouais ... Un, deux, trois ... Ouais ... C'est ça ... cinq, dix, pas mal. Ok, c'est bon.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_2">
	<text>Eh bien, avant la réunion, il sont en bonne santé.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_3">
	<text>Je suis ravi de l'entendre. Où est la caisse avec les armes ?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_4">
	<text>Ne t'inquiétes pas, stalker, elle est déjà dans le coffre de ta voiture.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_41">
	<text>Écouter, avez-vous at-il pas lieu. Voyons d'abord vous sorti du tronc quelque chose, et qui ne correspond pas.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_5">
	<text>Dans ce cas, je dois y aller.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_6">
	<text>Ne sois pas nerveux, j'ai la caisse d'armes. Mais qu'est-ce que tu fous à te ramener ici à pinces ? Nous devions charger la caisse dans le coffre d'une voiture ! Je dirai à Sidorovich pourquoi il n'a pas ses armes. C'est entièrement de ta faute.</text>
</string> 
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_71">
	<text>Mais elle est tombée en panne, maintenant c'est juste un putain de tas de ferraille.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_72">
	<text>Mais allez au diable tous les deux !</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_81">
	<text>Non, cela ne fonctionnera pas. Je 'ai vendu cette voiture aux stalkers du village. C'est le contrat que j'ai avec Sidorovich, ceux qui veulent négocier avec nous doivent venir avec cette voiture, c'est comme ça qu'on sait qu'ils viennent de la part de Sidorovich, sinon, ça pourrait être n'importe quel bandit !</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_82">
	<text>Bordel ! Il y en a un qui me casse les couilles là-bas, et un autre qui me les recasse ici !</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_83">
	<text>-Que Ce texte n'a pas été jusqu'à inséré. En général, l'échec de cette quête idiot doit être retiré .--- Filon</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_01">
	<text>La voiture est prête.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_11">
	<text>"Prête" ? Allez, amène-toi.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_12">
	<text>Très bien, mes hommes vont mettre la caisse d'armes dans le coffre, tu ne t'occupes de rien d'autre que de ramener la voiture au village.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_trunk_0">
	<text>Bon, j'ai fait un peu de place dans le coffre.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_trunk_11">
	<text>Très bien, mes hommes ont déjà chargé la voiture, tu peux partir.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_trunk_12">
	<text>Il n'y a pas de place dans le coffre.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_something_happend_0">
	<text>Alors, où en étions-nous?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_something_happend_1">
	<text>Tu m'as donné un sac.</text>
</string>
<!-- Parlez-en à une escouade spéciale -->
<string id="esc_talk_with_specotryad_0">
	<text>Eh bien, je suis prêt. Allez, faire du bruit?</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_specotryad_1">
	<text>Oui, nous sommes également prêts. Peut être désigné.</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_specotryad_2">
	<text>Allons-Y.</text>
</string>
<!-- Nous parlons avec le prisonnier -->
<string id="esc_talk_with_plennik_of_blockpost_0">
	<text>Salut! Je suis pour vous. Et que faites-vous ici coincé?</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_plennik_of_blockpost_1">
	<text>Ouf, eh bien, finalement. Je pensais que je ai ici avant la fin de la vie traîner. D'une part - la porte, de l'autre - d'un point de contrôle militaire, ou se il ne veut pas monter, ni ici. Enfuit ici des guerriers, mais pas dans l'autre côté grimpé, confondu avec la peur.</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_plennik_of_blockpost_2">
	<text>Eh bien, vous donnez. Bon, allons-y, vous apporterez aux nouveaux arrivants du camp.</text>
</string>
<!-- Donnez guerriers de vodka pour la vieille 'ils ont des anomalies' -->
<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_0">
	<text>Salutations soldat, mais que faites-vous ici ?</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_1">
	<text>Dégages de là avant de te prendre une balle ! C'est pas tes oignons !</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_2">
	<text>Hé! du calme ... Ne soyez pas si nerveux, bordel !</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_3">
	<text>Mais ... on pourrait peut-être passer un accord ? Ca m'intéresse de savoir ce que font des militaires dans un lieu pareil !</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_4">
	<text>T'es bien curieux toi,... t'as rien d'autre à faire ? Bah, comme tu veux ! Nous sommes fatigués de fouiller le secteur et d'être loin de notre base. Rends-toi utile pour nos hommes: apporte de quoi casser la croûte ... euh ... eh bien, disons, trois pains, deux saucisses et une bouteille de vodka. Alors je pourrais t'expliquer la situation.</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_5">
	<text>Voilà, deux saucisses et trois pains, ainsi que la vodka, comme convenu. Marché conclu ?</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_6">
	<text>Je n'ai pas beaucoup de nourriture dans mon sac.</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_7">
	<text>Dans ce cas, dégage du secteur, on ne veut voir aucun stalker traîner dans le coin, compris ?</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_8">
	<text>Oh, merci ... Hé mec, je me moquais juste un peu de toi ... Bon, voilà notre affaire: Les pilotes d'un hélicoptère ont rapporté qu'ici, dans ce petit secteur, leurs instruments sont devenus fous à cause d'une forte interférence. Alors nous avons été envoyés ici pour enquêter. Nous avons trouvé un étrange artefact. Il est fortement radioactif et il provoque des hallucinations quand on s'en approche. Nous ne voulons pas tenter de le récupérer dans ces conditions, mais nous montons la garde pour que personne ne s'avise de le voler ... Bon, maintenant que tu sais tout, va-t'en, et que je ne te revoies plus dans le secteur !</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_2_0">
	<text>Bon d'accord ... Attendez une minute, je pourrai peut-être vous aider à attraper l'artefact ?</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_2_1">
	<text>Si tu veux te suicider, pourquoi pas ? Mais il y quelque chose que je ne comprends pas: pourquoi tu veux nous aider à attraper cette horreur ? Tu t'es cogné la tête dernièrement ?</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_2_2">
	<text>J'ai changé d'avis.</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_2_3">
	<text>Eh bien, en fait, je ne vais pas le faire pour rien ...</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_2_4">
	<text>D'accord, grâce à toi nous pourrons en finir avec cette histoire ... C'est décidé, si tu peux me rapporter cet artefact, j'ai un conteneur spécial pour le conserver. Si tu le ramènes, j'aurai une bonne récompense pour toi, une arme et des munitions de l'armée. Mais ne fais pas le con, tu n'agites pas tes armes sous le nez de mes soldats ou alors ils pourraient mal réagir !</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_2_5">
	<text>Okay, je vais essayer de le récupérer.</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_3_0">
	<text>J'ai ramassé l'artefact.</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_3_1">
	<text>Oulà ! Mais quelle tête brûlée ! Et tu vas bien, hein ? Bon, donne-moi l'artefact avant de te mettre à briller comme un sapin de noël.</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_3_2">
	<text>Voilà.</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_3_3">
	<text>Non, pas question. Si vous le vouliez, il fallait le prendre vous-même !</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_3_4">
	<text>Merci stalker, ton aide est vraiment inattendue ! Tu nous a fait gagner beaucoup de temps, plus besoin d'attendre de recevoir des combinaisons spéciales ... Je devenais marteau ici ! Prends cette récompense en témoignage de ma gratitude.</text>
</string>
<string id="esc_military_near_anomaly_dialog_with_private_0">
	<text>Dégage d'ici et qu'on ne voie plus ta tête de con, stalker !</text>
</string>
<string id="esc_military_near_anomaly_dialog_with_private_1">
	<text>Oh, quel culot ! Je pars, je suis déjà loin...</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_start_0">
	<text>Salut ! Que faites-vous assis là tout seul, pourquoi ne venez-vous pas au camp ?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_start_1">
	<text>Oui ... Nous sommes des Fanatic à aboyer ... Il m'a donné une tâche - pour lui apporter artefact 'Night Star' urgente ... Et je ne peut pas gérer. Maintenant, il a parce que je ai un problème, et je ne peut pas obtenir le camp. Lyutuet fan, a déclaré: 'Je ne laisserai pas jusqu'à ce que le' Star 'ne est pas présentée, et qu'il est à la fois, et jettera ... client en colère' ... Allez prétendument extrait que vous voulez, mais ce était. \n Mais je ai pensé qu'il était: il savait où trouver l'artefact, attendit un moment, il est allé chercher. Aller trente mètres était déjà lui scier, grimpé à travers les buissons ... Et puis tout à coup quelque chose sort de certains harceleur ne est pas de notre propre, hop - et traînés mon objet lui-même dans le récipient. Et juste au même moment: BOOM! Il a attrapé une balle. Je attends - mes e-bandits. Attendez, vous bâtards, jusqu'à ce qu'il l'a retiré de l'anomalie, et accablé. Je ne ai pas remarqué, je suis tellement dans les buissons étais assis, et après la prise de vue immédiatement fixer. Et ils ont fouillé le pauvre homme, ont pris l'artefact et se sont rendus au Cordon. Eh bien, je suis la morve calmes eux - pensait que cela pourrait prendre un moment Sopra leur conteneur avec l'art. Mais pas - ils se sont installés dans Dark Hollow à une station d'essence ... je ai eu peur d'y aller pour grimper sur eux, même attraper une balle. Que de telles choses. Et artefact moi, ils ne ont pas pris et de ne pas entrer dans le camp. Ici je suis assis ici seul ...</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_start_2">
	<text>De toute évidence, bien avant la réunion.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_start_3">
	<text>Vous savez, je peux vous aider.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_start_4">
	<text>Oui!? Écoutez, vous serez très reconnaissant si vous aidez. Allez, essayez de prendre l'artefact des bandits. Peut-être que vous les obtenez uboltat, puis forcez eux, il ne sera pas enlever - ce sont des choses précieuses sont probablement pas ont caché quelque part dans un endroit secret. Coordonnées de l'emplacement Je vais secouer le PDA.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_start_5">
	<text>Bien.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_start_6">
	<text>Non, je ai changé mon esprit.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_0">
	<text>Les deux obtenu arracher! Eh bien simple, imbécile! Vous TH ce faire ici? Par Pendel manqué ou fatigué de vivre dans la nature?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_1">
	<text>Hmm, et vous bonjour. Je nettoie le cas. Vous avez entendu ici, 'Night Star' est.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_2">
	<text>Ce que nous avons est notre métier, et qui êtes-vous enfin? Interrogatoires certains Cop ...</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_3">
	<text>Cet artefact est nécessaire homme sérieux. Je suis venu pour le ramasser.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_4">
	<text>Eh bien, pas moi chier alignement! Ce est maintenant droite, tout laisser tomber et vous l'a donné! Sortez d'ici avant que l'olive ne est pas reçu!</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_5">
	<text>Viens déjà, calmer, nous sommes des gens sérieux. Que voulez-vous pour cela? L'argent?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_6">
	<text>Non, nous sommes en train de piller zonovskoy pas le mien, nous avons recueilli. Mais, je vois que vous êtes un petit rapide ... Jouons à la vie. guyok faible? Si vous avez deviné l'énigme, je vais vous donner un artefact, pas deviner - nous te nous tirer et essaie même d'enterrer pense pas à ce sujet. M. Che, jouer?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_7">
	<text>Je ne ferai pas de devinettes guess.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_8">
	<text>Eh bien, dites à votre puzzle.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_9">
	<text>Eh bien, écoutez, guy: \n La chambre brillait en nature 50 bougies, épinglé clubhand Vova, et 20 d'entre eux a soufflé la courbe bête. Combien de bougies restera? \n Look, réfléchissez bien niais, n'a pas perdu ...</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_10">
	<text>Will 30 bougies.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_11">
	<text>Will 20 bougies.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_12">
	<text>Will 50 bougies.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_13">
	<text>Flies ... Et ce est pas juste! Persuasion - il ya accord. Tenez guyok, maintenant nous allons vous couper.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_14">
	<text>Zut vous aussi ! Devinez infection. Dans la nature, oui, parce que le reste de la bougie brûler. Je vous vois non seulement hlebalnikom Hawa! Eh bien, amis, divertir droite, ouais. Ok, prenez votre artefact et sortir d'ici jusqu'à ce que je suis bon dans la nature.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_15">
	<text>Je vais le faire.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_16">
	<text>Merci pour votre hospitalité.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_end_1">
	<text>Je ai pris la bandits artefact, vous pouvez y aller.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_end_2">
	<text>Merci, frère, vous me avez aidé beaucoup. Prenez-le de moi, comme un merci pour votre aide.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_start_0">
	<text>... Mais comment ? Comment faire ? Je n'y arriverai jamais ...</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_start_1">
	<text>Hé, quel est le problème ?</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_start_2">
	<text>Désolé, quand je suis nerveux, il m'arrive de parler tout seul ...</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_start_3">
	<text>Et pourquoi es-tu si nerveux, si ce n'est pas un secret? Ce ne sont pas mes affaires, bien sûr ...</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_start_4">
	<text>Ce n'est pas un secret ... Et tu pourrais peut-être m'aider. Voilà l'histoire: j'ai un ami appelé Figo. L'autre jour, je l'ai rencontré sur le territoire du Bar, il avait les yeux brillants et il ne tenait pas en place ... J'ai compris immédiatement - Figo avait découvert quelque chose d'intéressant. Il m'a proposé de partir tout de suite à Yantar, mais je rentrais d'un raid, j'étais trop fatigué. Figo n'a pas voulu attendre et il est parti tout seul. Et il n'est jamais revenu...</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_start_5">
	<text>Hmm, triste histoire.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_start_6">
	<text>Écoute ... Aide-moi à retrouver mon ami! Si nous allons à l'usine ensemble, on devrait pouvoir le retrouver !</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_start_7">
	<text>Cet endroit est beaucoup trop dangereux, je ne peux pas t'aider.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_start_8">
	<text>Je serais heureux de t'aider, mais comment aller à l'usine? Cet endroit est plein de zombies ! C'est comme se promener en enfer !</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_start_9">
	<text>Justemment, je me creuse la tête: comment y aller tranquillement ...</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_start_10">
	<text>Tranquillement?! Au milieu des zombies et des snorks ?! Je crois que je vais te laisser réfléchir encore, hein !</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_start_11">
	<text>Tranquillement, tu dis ... J'ai une idée ! Je vais aller parler à Sakharov, il aura peut-être une solution.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_know_zombied_0">
	<text>Professeur, est-il possible de tromper les zombies et les snorks pour qu'ils n'attaquent pas les humains ? On vous a déjà sûrement posé cette question ...</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_know_zombied_1">
	<text>Bien sûr, nous nous sommes déjà posé la question, car c'est le point clé de la sécurité du personnel du laboratoire. Hélas, un examen détaillé a montré que les mutants attaquent les êtres vivants à cause de leur "aura". Les mutants sentent la vie dans les humains. Alors, la seule façon d'éviter les attaques serait de changer son aura. Devenir un zombie, en un mot. \nD'ailleurs, au cours des études de l'impact des émissions-psi sur les organismes vivants, nous avons développé un sérum que nous avons testé sur des mutants en l'ajoutant à leur nourriture. Ce sérum améliore la résistance aux ondes-psi pendant un certain temps, en induisant un état de zombification "léger". Il est à noter que l'effet du sérum est temporaire et n'a jamais causé la mort chez les mutants. Mais il n'a jamais été testé sur l'homme, bien sûr. Alors pour répondre à votre question: c'est théoriquement tout à fait possible, mais il pourrait y avoir des effets nocifs chez les humains. Pourquoi est-ce que ça vous intéresse?</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_know_zombied_2">
	<text>J'ai besoin d'aller à l'usine avec un autre stalker, c'est important. S'il vous plaît, aidez-moi, Professeur.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_know_zombied_3">
	<text>Une étrange requête ... et vraiment pas très raisonnable, cher ami ... Mais j'ai peur que si je ne vous aide pas, alors vous irez quand même et vous serez exposé au rayonnement-psi qui vous transformera en zombie. Et ça finira mal, comme toujours ... Bien, je vais vous préparer le sérum. Mais pour cela j'ai besoin d'un échantillon de l'eau du lac de Yantar.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_know_zombied_4">
	<text>Quelle eau dois-je prélever ? Et où la trouver ?</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_know_zombied_5">
	<text>Cette eau contient des neurotoxines peu courantes qui se sont formées au cours de l'exposition prolongée aux radiations. Il est impossible de la boire, car elle provoque des réactions qui augmentent la vulnérabilité aux attaques-psi. Sans parler des impuretés et des poisons qu'elle est susceptible de contenir. Apportez-moi un échantillon de cette eau, et je préparerai le sérum, qui vous transformera en un état proche des zombies, mais temporaire. L'eau peut être récupérée dans le marais à côté, à proximité de l'hélicoptère écrasé.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_know_zombied_6">
	<text>Je vais chercher l'eau.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_know_zombied_7">
	<text>Attendez, ne vous précipitez pas. Je vais vous donner une fiole à remplir d'eau. Attention, ce marais n'est pas sûr.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_give_kilba_to_sahar_0">
	<text>J'ai l'eau. La voilà.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_give_kilba_to_sahar_1">
	<text>Alors, permettez-moi de jeter un coup d'oeil ... Oui, c'est ça, cette eau est tout simplement parfaite pour la préparation du sérum. \nMaintenant, je vais mélanger tous les ingrédients nécessaires et le sérum sera prêt.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_give_kilba_to_sahar_2">
	<text>[Plus]</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_give_kilba_to_sahar_3">
	<text>Le sérum est prêt. Une fois que vous l'aurez bu, vous serez malade. Ce n'est pas dangereux et cela ne durera que quelques minutes. Lorsque le sérum cessera de fonctionner, les zombies vous repéreront. Soyez prudent et ne traînez pas en chemin.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_give_kilba_to_sahar_4">
	<text>Merci.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_letsgo_0">
	<text>Eh bien, nous buvons à notre succès ?</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_letsgo_1">
	<text>Quel succès ? Bois le sérum en premier ! Je te suivrai juste après.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_letsgo_2">
	<text>Ok, ok.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_0">
	<text>Écoute, je crois avoir trouvé un moyen d'aller à l'usine !</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_1">
	<text>Comment ?</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_2">
	<text>Sakharov a préparé un sérum qui nous rendra temporairement comme des zombies. Dans cet état, ni les zombies ni les snorks ne nous attaquerons.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_3">
	<text>C'est débile, bon sang, mais nous n'avons pas le choix, je ne vois pas d'autre solution. Bois en premier, je veux voir le résultat.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_4">
	<text>C'est parti.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_5">
	<text>Aaah ... je crois ... que ça marche ... allons à l'usine ... trouver ... Figo.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_6">
	<text>Putain ... vite ... allons-y !</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_7">
	<text>Ha ha ha!... Ah Ha Ha Ha!..</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_8">
	<text>Figo ! ... tu peux ... parler ? Tu reconnais ... Chuck ?</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_9">
	<text>Chuuuck ! ... Mon ... pote ... content ... de le voir !</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_10">
	<text>Le secret ... de Yantar ... tu peux ... me le dire ?</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_11">
	<text>Oui ... ma planque ... elle est ... au Bar ... anomalies ... bonne planque ... en sécurité ...</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_12">
	<text>Lève-toi ... je vais ... t'aider</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_13">
	<text>Je ... meurs</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_14">
	<text>Merci ... Tatoué ... je reste ... pour brûler ... le corps de Figo ... pendant que ... je suis encore ... zombifié</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_15">
	<text>Ne reste pas ... trop ... longtemps ici</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_0">
	<text>Ho! Mais...? Qui... qui es-tu ?</text>
</string>
<string id="dead_stalker_start_dialog_1_dead_stalker_start_dialog_1_second_1_1">
	<text>Amusant, on dirait que t'as l'air inquiet, petit homme. Tu veux me poser une question ?</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_1">
	<text>Je suis le "Stalker Mort". On m'a donné ce surnom, car j'ai passé tellement de temps dans les souterrains que j'ai fini par ressembler à un cadavre.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_2">
	<text>Comment est-ce que tu t'es-tu retrouvé ici ?</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_3">
	<text>C'est une longue histoire, mais pourquoi cela t'intéresses ?</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_4">
	<text>Mmm, j'ai trouvé quelques documents... relatifs au projet "Conscience-C", vous avez déjà entendu parler de cela ?</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_5">
	<text>Des documents ? Vraiment... qui parlent de l'échantillon "O-21", je présume ... n'est-ce pas ?</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_6">
	<text>Que savez-vous là-dessus ?</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_7">
	<text>Je faisais partie de ces expériences horribles. Pendant l'expérience, nos esprits fusionnaient en un seul... Et, crois-moi, ce n'était vraiment pas agréable. L'expérience provoque une terrible pression sur l'esprit. Le but était de nous dépersonnaliser pour faire fusionner nos cerveaux en un seul super-cerveau. Ainsi les scientifiques aurait disposé d'une sorte d'ordinateur hyper-puissant en transformant nos esprits en machines impersonnelles. Je résistais de toutes mes forces, mais que pouvais-je y faire ? Il me restait juste assez d'énergie pour essayer de conserver mon esprit. Pour finir mon esprit s'est brisé: j'avais des hallucinations cauchemardesques qui me faisaient hurler de terreur. Je voulait mourir ! J'ai commencé à voir le passé et l'avenir de la Zone. Mais les scientifiques continuaient à nous traiter comme des rats de laboratoire. Dans mon cas, ils ont décidé que je ne supporterai pas plus longtemps l'expérience et ils m'ont transféré ici dans le laboratoire X-18.\nC'est comme ça que j'ai fini ici. Je ne sais pas ce qui est arrivé aux autres, mais je sais que de ces expérience est né l'échantillon "O-21" que tu as trouvé ...</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_8">
	<text>Continuez.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_9">
	<text>L'échantillon "O-21" est un piège. Celui qui l'utilise peut entrer en connexion avec la Conscience-C. Avec elle, on peut partager des connaissances sans limites, mais elle finit par vous rendre fou en envahissant votre esprit avec ses idées de "monde idéal". Et plus vous restez longtemps en symbiose avec elle, pire ça devient ...</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_10">
	<text>Mais que dois-je faire avec cet "O-21" ?</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_11">
	<text>Le mieux serait de le détruire. Il est trop dangereux. Mais ce n'est pas si facile. Il est composé d'une matière presque impossible à détruire. Cependant, il y a un endroit qui pourrait le faire fondre. Je ne sait pas où c'est, mais je vois clairement l'endroit en esprit: dans une zone rocheuse il y a une anomalie comme un petit lac. À côté on dirait qu'une colonne de véhicules a été détruite pendant l'évacuation ... Je vois un bus rouillé et des véhicules abandonnés, ainsi que du matériel de construction. Cette anomalie est très puissante, elle est capable de dissoudre l'échantillon "O-21" sans laisser de trace. Mais c'est à toi de choisir. Beaucoup de gens vendraient leur âme pour cet échantillon.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_12">
	<text>Je vais trouver cet endroit et détruire l'artefact.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_13">
	<text>Alors, bonne chance, Stalker !</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_2_0">
	<text>C'est fini. J'ai détruit l'échantillon "O-21" !</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_2_1">
	<text>Détruit ? Vraiment ! C'est une excellente nouvelle. Je ne pensais pas que tu allais le faire. Tu es courageux et désintéressé.\nAu fait, j'ai oublié de te dire quelque chose. Les dossiers que tu as trouvé dans la cache du professeur Thompson sont très importants pour les scientifiques. Je te conseille de donner ces dossiers à Sakharov. Peut-être que grâce à eux les scientifiques seront en mesure de déchiffrer des informations très importantes. Et ça pourrait te rapporter une belle récompense.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_2_2">
	<text>Non, ces documents, je vais les garder.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_2_3">
	<text>Très bien, je vais donner ces dossiers à Sakharov.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_2_4">
	<text>Comme tu veux, mais à ta place j'irai donner immédiatement ces dossiers aux scientifiques.\nMerci encore une fois d'avoir détruit l'échantillon "O-21". J'apprécie beaucoup.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_2_5">
	<text>Tu es efficace, stalker.\nMerci encore une fois d'avoir détruit l'échantillon "O-21". J'apprécie beaucoup ta coopération.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_bring_zapisi_complete_0">
	<text>Je vous ai apporté les documents du Professeur Thompson. Ils vous seront peut-être utiles.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_bring_zapisi_complete_1">
	<text>Laissez-moi voir ... Hmm ... Ces dossiers révèlent de nombreux détails sur ce qui est arrivé dans le laboratoire X-18 ainsi qu'ici à Yantar. Je vais les étudier. Merci beaucoup, le Tatoué. Prenez cet appareil en guise de récompense, il vous sera utile dans la zone. C'est un bioradar, un détecteur de présences vivantes. Si vous avez besoin de signatures biologiques supplémentaires à mettre dans son disque dur, j'en ai tout un stock sous la main.</text>
</string>
<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_letter_title">
	<text>Un ami secret: Trouver la partie manquante du code</text>
</string>
<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_letter_find_letter">
	<text>Trouver la partie manquante du code</text>
</string>
<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_letter_article_descr">
	<text>L'ami secret m'a informé que la partie manquante du code pourrait être dans la maison où j'aurai dû rencontrer pour la première fois "Le Messager".</text>
</string>
<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_get_pda_monolit">
	<text>PDA du Monolithe</text>
</string>
<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_password">
	<text>Mot de passe du Radar</text>
</string>
<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_password_article_descr">
	<text>Mot de passe complet pour désactiver la bombe dans la salle de contrôle du Lobotomisateur: "cnfkrthrksr".</text>
</string>
<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_dialog_12_1_2_1">
	<text>Alors, l'arme te convient ?</text>
</string>
<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_dialog_12_1_2">
	<text>Ouais, elle fera l'affaire pour traverser cette horrible ville remplie de zombies.</text>
</string>
<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_dialog_12_1_1">
	<text>Exactement !</text>
</string>
<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_dialog_12_1_1_2">
	<text>Maintenant, allons-y.</text>
</string>
<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_dialog_12_1">
	<text>Bon, d'accord, je vais t'accompagner et te donner une arme, voilà:</text>
</string>
<string id="x10_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_0">
	<text>Ouf, je te remercie de m'avoir sauvé. Je pensais vraiment être coincé ici pour toujours. Maintenant si nous voulons ficher le camp, nous avons intérêt à ne pas nous faire repérer par les membres du Monolithe. Alors, on y va ?</text>
</string>
<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_dialog_12_1_2_1_1">
	<text>Merde, regarde encore, t'as peut-être quelque chose de mieux ?</text>
</string>
<string id="x10_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_1">
	<text>Moi aussi, tout comme toi je suis sorti d'affaire, et pas seulement. On m'a dit que tu connaissais la deuxième partie du code de la bombe du Radar ?</text>
</string>
<string id="x10_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_3">
	<text>Formidable, stalker, tu m'as sauvé la vie. Maintenant je vais te donner la deuxième partie du code, qui ressemble à cela: "RKSR".\nEcoute-moi attentivement: Si tu désactive le lobotomisateur sans d'abord désactiver la bombe, je te laisse deviner ce qui va se passer. Tu connais déjà la première partie du mot de passe, je t'ai donné la deuxième partie. Avant de désactiver le lobotomisateur, n'oublie pas d'entrer le mot de passe sur l'ordinateur situé en face de l'interrupteur principal.\nSalut et bonne chance à toi.</text>
</string>
<string id="x10_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_6">
	<text>Excellent, merci!</text>
</string>
<string id="x10_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_2">
	<text>Ah, c'est bien toi que je devais rencontrer ! Oui, je connais la deuxième partie du code. Mais d'abord, nous devons sortir d'ici et nous rendre près de la transition des Entrepôts Militaires. Si tu m'emmènes là-bas, je te donnerai la deuxième partie du code. Mais avant, donne-moi une arme digne de ce nom !</text>
</string>
<string id="x10_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_not_complete">
	<text>Yeah Yeah? Qu'est-ce que vous voulez dire?</text>
</string>
<string id="x10_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_4">
	<text>Ouais, je te remercie et bonne chance !</text>
</string>
<string id="x10_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_5">
	<text>Salut !</text>
</string>
<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_dialog_1_1_1_1_1">
	<text>Et voilà, ça recommence, une nouvelle énigme de la Zone, mais celle-là est mortelle. Si nous n'arrivons pas à ressortir d'ici avant la nuit, qui sait ce qui va nous arriver dans cette ville maudite ? Bon, pas de panique, reste ici pendant que je fouille le bâtiment, je vais peut-être trouver une solution.</text>
</string>
<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_dialog_1_1_1_1">
	<text>On m'appelle le Messager. Voilà la situation: ce bâtiment est piégé dans une anomalie spatiale et il n'y a pas moyen d'en sortir. J'ai tout essayé, mais à chaque fois, je me retrouve dans le hall d'entrée. J'ai même tenté de sauter depuis les fenêtres, mais non, rien à faire. Maintenant ça fait plus d'un jour que je suis ici. Tout ça parce que j'ai voulu inspecter les lieux à la recherche d'artefacts, quel imbécile ! Et nous voilà coincés ici tous les deux. Au fait, j'espère que tu as à manger avec toi, je crève la dalle !</text>
</string>
<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_dialog_1_1_1">
	<text>Comment ça je ne pourrai plus ressortir ? Qui es-tu et qu'est-ce qui se passe ici ?</text>
</string>
<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_dialog_1_1">
	<text>Oh, salut stalker ! Merde, tu n'aurais pas dû entrer ici. Maintenant tu ne pourras plus ressortir. Moi, je n'ai pas peur de mourir, mais toi tu voulais peut-être continuer ton aventure ?</text>
</string>
<string id="search_code2_meet_with_svyaznoi_text">
	<text>Les plans ont changés, le messager a disparu pendant qu'il rejoignait le lieu du RDV. D'après mon dernier contact avec lui, il était dans la Ville-32. C'est un endroit dangereux, il y a une forte probabilité que quelque chose lui soit arrivé. C'est dans votre intérêt d'aller voir ce qui se passe, stalker. Méfiez-vous du Monolithe, leurs espions opérent dans toute la Zone.</text>
</string>
<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_spawn_letter_in_treasure_text">
	<text>C'est parfait ! Vraiment, c'est tout simplement merveilleux ! Maintenant le messager est mort, bravo ! Bon, ce qui est fait est fait. Si vous avez besoin de la partie manquante du code, cherchez dans la maison où le messager était censé être lors du premier rendez-vous.</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_scoryi_0">
	<text>Ecoute, mec, je ne est pas l'aide de premiers soins, je vais mourir de toute façon, mais promets-moi que ma demande d'effectuer la dernière! Je vous en prie!</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_scoryi_1">
	<text>Bien sûr, le faire! Demandez.</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_scoryi_2">
	<text>Man, je suis désolé, mais je ai pleine cas, je ne peux pas aider.</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_scoryi_3">
	<text>Merci. Toujours cru que dans ce monde il ya de bonnes personnes. Donc, nous, ce est que je Sitnik, revenions d'un raid. possessions a pris - nemeryannom. Mais voici mon compagnon je ne aimais pas, je ai senti qu'il me remplit. Et ce est arrivé. Nous piétiné à Sidor, peu restés quand Sitnik m'a tiré dans le dos. Je ai perdu conscience, et il a cru que je étais prêt, pris le butin et disparut. Mais je suis toujours ochuhalsya et, à mon bonheur, vous allez suivante. Écouter, trouver ce reptile et lui enlever ma part. Ne pas tuer, même, mais mon action sera sélectionner et envoyer sa femme. Ma fille est malade. Elle avait besoin de chirurgie. Sinon Sitnik, ce serait mon dernier raid. L'argent est juste assez. Je vous en prie, pour l'amour de Dieu, envoyer de l'argent à sa femme. Voici mon PDA, il est écrit l'adresse que vous voulez envoyer de l'argent ... envoyer!</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_scoryi_4">
	<text>Hey, hey, harceleur, tenez ... Maintenant, je vous crevaison certaines choses ...</text>
</string>
<string id="esckvest_help_to_scoryi_talk_with_sidor_01">
	<text>Oh, Strelok, enfin vous êtes venu. Je ai attendu pour vous.</text>
</string>
<string id="esckvest_help_to_scoryi_talk_with_sidor_0">
	<text>À propos de ce que vous avez dit une petite entreprise?</text>
</string>
<string id="esckvest_help_to_scoryi_talk_with_sidor_1">
	<text>Oui brise. Wound ici stalkerok une ... personne très suspect, sans aspect moins suspect. Je l'ai vu dans une ferme de la vallée sombre: assis, fronçant les sourcils, comme si l'on envisage quelque chose, et trois fois par jour dans une usine va.</text>
</string>
<string id="esckvest_help_to_scoryi_talk_with_sidor_2">
	<text>Alors, quel est si étrange à ce sujet? Vous ne pouvez pas avoir un harceleur aller à l'usine?</text>
</string>
<string id="esckvest_help_to_scoryi_talk_with_sidor_3">
	<text>Ce ne est pas cela. Là, dans la vallée sombre, sniper récemment refait surface. Tous ceux qui sont à moins de 100 mètres à l'ajustement de l'usine, soulage. Et ce citoyen ne touche pas. À l'usine, en outre, repérer un mouvement - si mercenaires s'y installent, ou monolithe. Meilleur regard sur les harceleurs ne fonctionne pas - l'vrazhiny territoire se précipite masquer déplacé. Mais ce ne est pas tout. La même harceleur vu à plusieurs reprises sous le pont dans l'armée. Il est là quelque chose parlé avec Kuznetsov. \n ... En général, actes sombres étiqueté. Je ne l'aime pas. Seulement après le raid sur la base militaire des bandits dans la sombre vallée ustakanilos tous, et l'armée nouveau intensifiées - Kuznetsov déjà trois fois imprévues soldats envoyés à la base. Ici et là des groupes de guerriers se croisent. Hélicoptères encerclant comme le Scoutisme pour quelque chose.</text>
</string>
<string id="esckvest_help_to_scoryi_talk_with_sidor_4">
	<text>So-oo. Chaque fois que je suis allé dans un autre pays pour une courte période comme vous ici encore commencé la cuisson de la bouillie. Et laissez-moi deviner: rabotenka est raskhlebyvanii cette bouillie très? N'est-ce pas?</text>
</string>
<string id="esckvest_help_to_scoryi_talk_with_sidor_5">
	<text>Non, ce est vous! Je vais vous instruire Bagatelle - Assurez-vous que le harceleur - où il va et vient. Regardez ce que fait à l'usine. Si les soldats sous le pont ne est pas en contradiction, puis essayez de parler avec Kuznetsov, peut dire des choses intéressantes. Eh bien, séparément - Sniper dans la vallée essayer d'enlever. Sur les résultats, je ai été informé. Selon les résultats, et écrire la offer. En tout cas, ne fait pas de mal, vous me connaissez.</text>
</string>
<string id="esckvest_help_to_scoryi_talk_with_sidor_6">
	<text>Je sais, je sais. Eh bien, je vais essayer.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_0">
	<text>Regardez, Sidorovich, de vous ici Sitnik pas erré?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_1">
	<text>Et vous se en soucie? Vous savez, je ne donne pas client. Presque.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_2">
	<text>Ce est vrai, presque. Je ai besoin de cet homme, Sidorovich. Il a tiré un coéquipier et butin globale zahapali moment.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_3">
	<text>Ce est là que vous obtenez cette information?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_4">
	<text>Son partenaire Sitnik mortellement blessé, mais le pauvre homme atteint pendant un certain temps et avait à me dire. En outre, la fille du harceleur est malade. Sa chirurgie, il a sauvé son argent et. Et voici la dernière descente a été vraiment dure. Je ai promis de se acquitter de sa dernière demande - Sitnik trouver la moitié de l'argent pour envoyer sa femme tué.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_5">
	<text>Eh bien, oui, bien sûr! Si vous voulez, je peux moi-même vous des dizaines d'histoires semblables à composer. Ce sera assommer une larme - Urca dernière fondit en larmes ... Vous ne marchez pas sur le premier jour de la zone étiquetée! Je me demande comment vous croyez telles absurdités?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_6">
	<text>Tiens, regarde - PDA d'un harceleur.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_7">
	<text>... Hmm ...</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_8">
	<text>Convaincu?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_9">
	<text>C'est Suffisant. Nous supposons que je vous ai cru. Mais de toute façon, jusqu'à ce que vous avez terminé une tâche que je vous ai donné, je ne dirai pas. Les informations contenues dans le paiement de leurs travaux vont. Ou payer de l'argent. Mille deux cents. Hy-hy.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_10">
	<text>Eh bien, vous crapaud, Sidor!</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_11">
	<text>Mais, mais ... Vous n'êtes plus un essaim, mais pas enterré. Et pourtant, comment pourrait-il en être autrement? Dans ma profession, sans ne importe où.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_0">
	<text>En tant que service ?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_1">
	<text>Je suis en face de vous ne avez pas à être responsable. Vous payez pour le passage? Payé. Qui passent sans délai.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_2">
	<text>Oh ... et je ai été écoeuré vodka. Ici sont recherchés pour la boisson militaire vaillante.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_3">
	<text>Vodka, vous dites? Bien dit, il en serait immédiatement et. La vodka est maintenant ce que vous avez besoin.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_4">
	<text>Ici, il est, ma chérie. Donc ce que vous dites? Les choses allaient de merde?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_5">
	<text>il de vipère. Bosses une des pics chose, contractèrent du tout.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_6">
	<text>Ce est ce que la cause de celui-ci?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_7">
	<text>Je ne vais pas le dire. Je peux seulement dire que très bientôt il y aura chaud.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_8">
	<text>Ce est juste comme ça et ne pas dire? Secret militaire, ou quoi?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_9">
	<text>Comme vous le souhaitez, et appelé. Mais je ne vous dis pas ne importe quoi. Et si inutile laissé échapper!</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_10">
	<text>Ok, ok, ne pas faire bouillir. Et avec les harceleurs comment sont les choses? Lassé, peut-être?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_11">
	<text>Et comment. On y va, la mendicité tours. Et donc beaucoup de mendicité. I, soldats avec commandes envoient, et les cartouches en même temps. Ils disent qu'il est déjà zavskladom jure, que nous avons besoin de fournitures.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_12">
	<text>Vous soyez prudent, mais il fermé en bas de votre boutique.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_13">
	<text>Ici, je suis le même.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_14">
	<text>Eh bien, bonne chance à vous. Je vais courir.</text>
</string>
<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_0">
	<text>Venez, nous allons parler.</text>
</string>
<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_1">
	<text>Où est ma supplies? Qui m'a caché ici? Ce qui se passe!?</text>
</string>
<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_2">
	<text>Ne paniquez pas. Maintenant, je vais vous dire tout. Donc, comme vous pouvez voir dans la région il ya beaucoup de choses étranges. La raison pour laquelle ils ont une - envisage une opération spéciale militaire de grande envergure. Franchement, je ne sais pas se ils vont faire dans la zone, mais ce est quelque chose de très peur Monolith. Ils ont repéré cette menace directe à la zone en général et leurs propres intérêts en particulier. Par conséquent Monolith prévoit kontroperatsiyu, dont l'objectif principal - ne manquez pas l'appareil à la zone. Mercenaries ont plusieurs fins différentes - à la zone éternuer, mais l'appareil qu'ils veulent poche - portent évidemment l'ordre de quelqu'un. Ainsi, les intérêts des deux groupes puissants se sont réunis, et, surtout, ne se contredisent pas, mais se complètent mutuellement.</text>
</string>
<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_3">
	<text>Eh bien, vous donnez cependant. Supposons que ce triés. Que faire à ce sujet - ont encore à penser. Allons. Comment savez-vous tout cela? Comment êtes-vous impliqué dans cela, et pourquoi vous allez à la guerre sous un pont?</text>
</string>
<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_4">
	<text>Je ai été impliqué dans ce plus directement. Je ai été embauché pour un beaucoup d'argent pour jouer le rôle de 'communicateur', pour ainsi dire. L'armée sous le pont il ya un garçon. Il est en règle avec Kuznetsova - Sasha Ovechkin. Monolith ou comme mercenaires, ils plaident bouffon réussi à le recruter - Je ne sais pas, mais étant une 'taupe' il bon dans ce domaine. Je suis venu pour les cartouches. Kuznetsov a envoyé quelqu'un à la base, et nous Ovechkin prétendument pacifique a parlé d'un côté, pendant que je attendais l'ordre. En fait, il m'a donné toutes les informations nécessaires. Parfois Kuznetsov envoyé Ovechkin de la base. Puis je ai appris à connaître les derniers faits de première main '. Cartouches ici oculaire nécessaires. Eh bien, dans une moindre mesure - de renforcer le potentiel de combat des unités de l'emploi et le monolithe.</text>
</string>
<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_5">
	<text>Fun avec vous. Maintenant la grande question. What the fuck sont vous me racontait tout cela? Où est le piège? Je ai exécuté, et vous décidé de me dire la vérité avant cet événement intéressant?</text>
</string>
<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_6">
	<text>Non. Pense que oui - je me suis réveillé la conscience. Oui, ne riez pas. Vous voyez, il était une fois que je défendais personnes.</text>
</string>
<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_7">
	<text>Ment était-ce pas?</text>
</string>
<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_8">
	<text>Quelque chose comme ça. Ma profession je ne ai pas fait depuis de nombreuses années, et tout ce qui se passait autour de lui, fermé les yeux. Et maintenant - tout. Ne plus faire ça. Ici aussi grand désordre, juste l'ignorer. Après tout, si ce fichu qui a traîné dans une zone de guerre, peur même Monolith, on peut supposer que ce est une sorte d'arme. Une arme très puissante. Et la présence de mercenaires suggère que les armes des mains des militaires peuvent entrer dans les mains de ne importe qui et fait qu'empirer les choses. Cela ne peut pas être toléré.</text>
</string>
<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_9">
	<text>Écoutez, croyez-vous vraiment que ... Combien d'entre eux? Vingt, trente?</text>
</string>
<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_10">
	<text>Trente. Un total de trente.</text>
</string>
<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_11">
	<text>Eh bien ... Croyez-vous qu'une trentaine de personnes seront en mesure d'appliquer au moins quelques dommages à l'ensemble expédition militaire? Sûrement guerriers vont aux hélicoptères de troupes sous le capot ... et la force du personnel ... pas petite.</text>
</string>
<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_12">
	<text>Si seulement ce était aussi simple que cela. Monolith, hari ruse de laboratoires souterrains inconnus ont mis au jour une certaine unité psy. Et se il est bien conservé, se ils étaient en mesure de régler le problème, mais il fonctionne. Et ne fonctionne que sur des mutants. Monolith disent qu'ils sont plus grandes et ne ont pas à. Mutants dans la vallée sombre et le Garbage a toujours été abondante. Installez l'appareil au bon endroit, ils provoquent l'strus dite. Avez-vous vu l'ornière?</text>
</string>
<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_13">
	<text>Entendu en direct mais ne voyons jamais.</text>
</string>
<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_14">
	<text>Et je ai. Et je vous assure, au Monolith fidèles compte. De les cornes de l'expédition et les jambes restent. Ainsi couilles doroguschy, mercenaires nécessaires.</text>
</string>
<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_15">
	<text>Qu'est-ce que vous proposez? Une fois que vous me libérer, vous avez un plan, je espère?</text>
</string>
<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_16">
	<text>Plan ne est pas lui-même. Mais il ya un objectif à atteindre - à briser le plan de l'embauche et le monolithe.</text>
</string>
<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_17">
	<text>Louable. Alors je suggère ce qui suit: Je ai besoin de retourner supplies. Ce est la première chose. Deuxième - pour avertir les militaires. Je doute que nous pouvons surmonter les combattants bien entraînés trente.</text>
</string>
<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_18">
	<text>Dans l'usine, toute force pas. Il n'y patrons et une douzaine de combattants.</text>
</string>
<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_19">
	<text>Ça Ne Fait Rien. Enfin il risque inutile. Venez d'une manière simple. Mais il est nécessaire que l'armée nous croyons. Toute idée où obtenir la formation d'embuscade de preuves?</text>
</string>
<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_20">
	<text>Le chef des mercenaires ont un ordinateur portable. Sûrement, il ya suffisamment d'informations stockées divertissant. Votre supplies, incidemment, est aussi le commandant de l'emploi.</text>
</string>
<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_21">
	<text>C'est Clair. Pénétrer dans l'usine. Vous distraire le mercenaire principale, et je vais essayer d'attraper un ordinateur portable de son bureau.</text>
</string>
<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_22">
	<text>Loi. Maintenant vous devez d'abord prendre le maillot de gardien de cadavre et alors vous pouvez aller pour vos choses et puis aller à l'usine. Je dirai que vous êtes mon assistant, disent-ils, difficile à transporter des munitions.</text>
</string>
<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_23">
	<text>Goes.</text>
</string>
<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_23___2">
	<text>Ainsi, nous sommes presque sur place. Suivez-moi et ne pas se laisser distancer. Je vais vous emmener dans la pièce principale d'un mercenaire, bien, et alors vous savez déjà - ordinateur portable tyrish et de faire baisser ses jambes. Ensuite, laissez tout le militaire. Tout va bien?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_say_mils_info_dlg_0">
	<text>Commande de transfert d'urgence que les convois seront attaqués.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_say_mils_info_dlg_1">
	<text>Tu es fou? Qui me croire? Et pourquoi dois-je vous croire?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_say_mils_info_dlg_2">
	<text>Voici un commandant de portable de l'avant-garde de mercenaires et Monolith. Preuve de plus que vous le pensez.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_say_mils_info_dlg_3">
	<text>Um ... Wow!</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_say_mils_info_dlg_4">
	<text>Pour signaler! Qu'attendez-vous? Votre 'opération secrète' presque toujours soldée par un échec, et ce putain de chose que vous prenez, tomber entre les mains des mercenaires. Après tout, il suffit de tirer de leur équipe - pour votre âme aller.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_say_mils_info_dlg_5">
	<text>Déménagé!</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sitnik_0">
	<text>Ne me tuez pas, Strelok. Je ne ai rien fait!</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sitnik_1">
	<text>Non coupable? Mais plutôt qui cousait? Ai-je raison?! Pourquoi avez-vous fait ça?!</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sitnik_2">
	<text>La cupidité a été saisi. Je ne sais pas ce qui m'a pris. Eh bien, ne me tuez pas!</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sitnik_3">
	<text>Saviez-vous que la fille était malade, et bientôt il économisait son argent? Knew?!</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sitnik_4">
	<text>Non, bien sûr ... Alors je ne aurais jamais touché et!</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sitnik_5">
	<text>Ouais, comme ... Parlez! Où bonnes actions?!</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sitnik_6">
	<text>Mercy?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sitnik_7">
	<text>Pensez-y.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sitnik_8">
	<text>Eh bien, je vous dis! loot je snykal dans (plusieurs options). Tout ce que je vous ai donné! Tu ne tueras point! Ne pas tuer?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sitnik_9">
	<text>Je pense toujours. Vous me dire pourquoi l'armée a tué?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sitnik_10">
	<text>Je ai commandé ses mercenaires. Je suis passé devant la ferme, ils me ont appelé pour lui. Dites zasyadesh dans le grenier de l'ascenseur, et si vous voyez que la route fonctionne l'armée - image sous son nez collé - prenez une photo. Très probablement pas nécessaire, mais nous vous assurons. Et étant donné mille roubles. Dire si asseoir en embuscade, puis deux fois plus donner. Et si l'armée coudre, puis quatre. Je ai accepté, bien sûr. De sorte que? Epargnez-moi?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sitnik_11">
	<text>Non, l'écume comme vous ne peut pas vivre.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sitnik_12">
	<text>Okay, vivre. Mais vous l'esprit, même si je entends sur vous que vous vous trompez faisant, ne espère la miséricorde! Voici une trousse de premiers soins et vous sortir d'ici là.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_send_money_to_wife_0">
	<text>Le barman, a une question simple pour vous. Ici, vous devez envoyer de l'argent ici, à cette adresse.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_send_money_to_wife_1">
	<text>Pas de problème, envoyer.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_send_money_to_wife_2">
	<text>Merci.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sidor_end_0">
	<text>Je suis sur le tas. Que, avec la surveillance d'un harceleur.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sidor_end_1">
	<text>Dire allez, ne attendez pas. A été en mesure de trouver quelque chose?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sidor_end_2">
	<text>Le harceleur, je suivre, aider les mercenaires en une seule action. Le militaire était une opération majeure - ils ont été importés dans une zone qui ne aimait pas le monolithe. Et mercenaires seraient intercepter les guerriers de l'objet importé. \n Pendant l'observation m'a remarqué et capturé, mais le harceleur, je suis, je ai été sauvé. Nous avions décidé d'interdire aux mercenaires. Volé un ordinateur portable et je l'ai montré à l'armée.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sidor_end_3">
	<text>Marqué, vous avez le talent de se impliquer dans le désordre. Eh bien, pour vos travaux vous comptez noble butin.</text>
</string>
<string id="agr_kvest_plennik_on_base_mils_talk_0">
	<text>Stalker, merci d'être venu! On t'a envoyé pour m'aider, non? Conduis-moi aux bâtiments où la Taupe a sa base - là-bas je serai en sécurité.</text>
</string>
<string id="agr_kvest_plennik_on_base_mils_talk_1">
	<text>Ouais, je vais t'aider, grouillons-nous avant que le commando arrive.</text>
</string>
<string id="agr_kvest_plennik_on_base_mils_talk_2">
	<text>Non, tu sais, en fait je ne suis pas là pour t'aider ...</text>
</string>
<string id="agr_kvest_plennik_on_base_mils_going_to_rescue_point">
	<text>Perçons les lignes ennemies, à l'assault ! Tout ira bien. On y arrivera, j'en suis sûr. Allez, qu'est-ce que t'attends ?</text>
</string>
<string id="agr_kvest_plennik_on_base_mils_talk_spasen_0">
	<text>Merci, stalker, je ne t'oublierai jamais! Ecoute, je n'ai rien sur moi mais le barman va te récompenser, je te le promets. Il me doit bien ça. Bon, là-dessus, je vais aller plomber du militaire. J'espère qu'un jour nous nous rencontrerons de nouveau !</text>
</string>
<string id="agr_kvest_plennik_on_base_mils_talk_spasen_1">
	<text>Bonne chance, stalker.</text>
</string>
<string id="agr_kvest_plennik_on_base_mils_talk_hello">
	<text>Salut le Tatoué!</text>
</string>
<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_guard_commander_dialog_10">
	<text>Salutations! Je suis le commandant de l'équipe de sauvetage qui a été désignée pour libérer le stalker prisonnier, connu sous le surnom de "Messager". Si j'en crois mon dernier rapport, tu es celui qui s'est porté volontaire pour le libérer, non ?</text>
</string>
<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_guard_commander_dialog_11">
	<text>Oui, je suis le stalker dont tu parles.</text>
</string>
<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_guard_commander_dialog_12">
	<text>Bien, mais sais-tu où est gardé le prisonnier?</text>
</string>
<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_guard_commander_dialog_13">
	<text>Je vais le chercher.</text>
</string>
<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_guard_commander_dialog_14">
	<text>Nous n'allons pas tenir longtemps. Donc, je te conseille de te dépêcher.</text>
</string>
<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_guard_commander_dialog_15">
	<text>Oui, je m'en doute.</text>
</string>
<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_guard_commander_dialog_20">
	<text>Le Tatoué, t'as ramené le messager ?</text>
</string>
<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_guard_commander_dialog_21">
	<text>Bientôt, un peu de patience.</text>
</string>
<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_guard_commander_dialog_32">
	<text>Je vois que tu l'as ramené sain et sauf. C'est formidable. Maintenant nous pouvons le protéger dans notre base. \nT'es libre, ton aide n'est plus nécessaire. Le barman te donnera ta récompense.</text>
</string>
<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_guard_commander_dialog_33">
	<text>Très bien, j'ai été ravi de vous aider.</text>
</string>
<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_guard_commander_dialog_50">
	<text>Stalker, je t'ai dit déjà que ton aide n'était plus nécessaire. Tu peux retourner d'où tu viens.</text>
</string>
<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_guard_commander_dialog_51">
	<text>Bon, d'accord.</text>
</string>
<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_guard_commander_dialog_60">
	<text>Hé, stalker! On nous a demandé de garder cet endroit contre les mutants et les bandits pour en faire quelque chose de meilleur pour les stalkers. Mais toi t'as laissé mourir un brave homme, alors ne vient pas nous pleurer dans le gilet, compris ?</text>
</string>
<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_guard_commander_dialog_4b0">
	<text>Oh, le Tatoué, comment as-tu fait pour perdre notre messager ? C'était un homme bon, et il n'a rien dit sur notre réseau secret... c'est une grande perte.</text>
</string>
<!-- Guérison -->
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_saharov_title">
	<text>Healing: Parlez avec Sakharov</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_saharov_speak_with_saharov">
	<text>Discutez avec la maladie de Sakharov</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_saharov_article_descr">
	<text>Sidorovich réussi à tomber malade. Et comme quelque chose de complètement échoué: températures élevées, tripes poumons toux et d'autres 'joies' de la vie. Curieusement, du bunker, il ne semble pas sortir - bien que très, très rarement. Aucune immunité de lui, ou quoi? \n Mais ce est correct, il se est avéré, mais pour l'instant je vais aller à Sakharov - peut-être quelque chose de conseils judicieux.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_search_preobr_title">
	<text>Healing: Trouver la Transfiguration</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_search_preobr">
	<text>Trouver Transfiguration</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_search_preobr_article_descr">
	<text>Donc, d'une conversation avec Sakharov est devenu clair qu'il sait au sujet de la maladie ne est pas trop, mais lui a conseillé de trouver un collègue - Professeur Preobrazhensky. Coordonnées PDA jeté hors - ne reste plus qu'à trouver un scientifique.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_about_sidor_info_0">
	<text>Qu'est-il arrivé avec Sidorovich? La porte est verrouillée, elle quelqu'un tousser ...</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_about_sidor_info_1">
	<text>Ill Sidorovich. Gravement malade. Je ne sais pas si vous allez à faire ...</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_about_sidor_info_2">
	<text>Ill que cela? Les symptômes de quoi?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_about_sidor_info_3">
	<text>Dit, maux de tête, courbatures tout, la température moins de quarante ans, des crachats de sang.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_about_sidor_info_4">
	<text>Les mauvaises choses ... Vous êtes là pour lui jusqu'à ce qu'une suite, et je ai appris à courir sur Amber. Peut-être que les sucres qui conseille ...</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_about_sidor_info_5">
	<text>Et il est nécessaire que vieux salaud. Redneck même une!</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_about_sidor_info_6">
	<text>Allez, bonne chance!</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_about_sidor_info_7">
	<text>Sidorovich, bien sûr, zhlobstvo parfois de l'argent, mais il est un homme bon. Aide les débutants et vous qui, incidemment, a également aidé. Oublié?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_about_sidor_info_8">
	<text>Oui, je aurais survécu sans son aide. Il m'a aidé seulement, donc je lui ai donné quelques tâches effectuées. Bon, je vais aller sur leur entreprise, avec d'autres part bonnes nouvelles.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_about_sidor_info_9">
	<text>Bien ... Vous avez raison. Il m'a vraiment aidé ... Alors maintenant, je vais l'aider. Vous êtes là pour lui jusqu'à ce qu'une suite, et je ai appris à courir sur Amber. Peut-être que les sucres qui conseille ...</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_saharov_0">
	<text>Nous avons besoin de votre aide compétente. Vous comprenez la maladie?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_saharov_1">
	<text>Quel genre de maladie que vous intéresse? Si tout est normal, alors je peux vous aider. Si ne importe quelle substance spécifique de la zone, il est peu probable. Virus LP est engagé plus en détail par mon collègue, le professeur de la Transfiguration.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_saharov_2">
	<text>Je vais appeler des signes, et vous dis, ce est généralement une maladie, ou 'spécifique'.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_saharov_3">
	<text>Parlez.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_saharov_4">
	<text>Maux de tête, courbatures tout, la température moins de quarante ans, des crachats de sang.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_saharov_5">
	<text>Quelque chose comme mon collègue a récemment étudié. Si vous voulez, je peux l'appeler coordonne - il est maintenant engagé dans le travail de terrain.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_saharov_6">
	<text>Bien sûr que non. Les gens mourir.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_saharov_7">
	<text>Donc, monsieur, nous allons ici vos PDA ... Tout est prêt, je ai noté sur votre carte son emplacement. Si ne me trompe, mon collègue devait accompagner deux bénévoles de harceleurs. \n Eh bien, comme tous. Hits!</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_saharov_8">
	<text>Merci, professeur!</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_0">
	<text>Vous êtes l'un d'entre eux!?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_1">
	<text>Non, je suis seul.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_2">
	<text>Comment tu me as trouvé!? Confessez! Je sais que vous êtes l'un d'entre eux! Lâchez-moi!</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_3">
	<text>Calmez-vous déjà. Je ne suis pas l'un d'eux, quels qu'ils soient. Je vous ai trouvé juste - je ai entendu le tir et décidé de voir ce qui se passait. En général, mon cher, je ai vraiment besoin de vous. Après tout, il est de votre responsabilité d'étudier le virus au laboratoire Sakharov?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_4">
	<text>Oui.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_5">
	<text>Je dois vous avez une question importante ...</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_6">
	<text>Beaucoup. Attendez-vous avec vos questions. Vous me avez envoyé le sucre?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_7">
	<text>Dans une certaine mesure. Je ai besoin d'un expert sur les virus. Le professeur a dit que vous faites cela, et étant donné les coordonnées de votre stationnement. En passant, voici votre PDA. Trouvé près ... Hé, maintenant 'ancien' camp.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_8">
	<text>Merci beaucoup. Il ya beaucoup de données scientifiques importantes.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_9">
	<text>Donc, vous répondez à ma question?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_10">
	<text>Pas maintenant. Prenez-moi dans la vallée sombre - à sa propre entrée de Dell, puis je vais vous aider.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_11">
	<text>Bien. Allons.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_2_0">
	<text>Maintenant vous êtes prêt à me aider?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_2_1">
	<text>Bien Sûr.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_2_2">
	<text>Une malade très influents et la bonne personne. Les symptômes de la maladie incluent: maux de tête, courbatures tout, la température moins de quarante ans, des crachats de sang. Sakharov a dit que vous avez récemment appris quelque chose de semblable.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_2_3">
	<text>Professeur de droit. Il ya un mois dans notre laboratoire est venu deux Digger et a apporté une bouteille de gaz. Sur le cylindre avait des signes d'avertissement des dangers biologiques. Ce harceleurs et confus. Le ballon nous avons acheté, et je ai commencé à étudier le contenu. Comme il se est avéré, à l'intérieur était un virus. Il se appelle ... Cependant, je ne vais pas appeler une définition scientifique de long. Pour moi, je l'ai baptisé ('sanglier grippe ',' la fièvre aviaire ',' sangsues la gale '- quelque chose comme ça). La structure du virus indique clairement son origine artificielle. Pour trouver un vaccin dans des circonstances normales, je pense qu'il faudrait des décennies, mais heureusement, il ya une zone. Juste à ce moment-là, je faisais des recherches sur une plante très amusant et incroyablement rare: Ranunculus insolita. Et que pensez-vous? Même une petite quantité de jus, il suffit de détruire complètement les cellules du virus! Tests sur le vaccin de 'l'homme a déjà passé. Une semaine après les creuseurs de laboratoire regardé harceleur. Dit que respirait une certaine boue dans l'un des laboratoires et a appelé ces mêmes symptômes que vous avez énumérés. Les analyses ont montré qu'il surpasse le nombre d'unités de sang récemment virus. Trois injections ont remporté le virus, et un jour un harceleur était en parfaite santé.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_2_4">
	<text>Avez-vous le jus de cette plante?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_2_5">
	<text>Maintenant, il ne est pas. Il est tout à fait impossible de garder - se détériore rapidement. Mais je sais où trouver cette plante.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_2_6">
	<text>Parlez.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_2_7">
	<text>Il pousse près de l'eau, si je comprends bien. Je me suis retrouvé pour la première fois dans les marais, qui sont dans les entrepôts de l'armée. Il ya une certaine séance fou et crier tout le temps, même essayé de tirer. \n Mais ce ne est pas la question. Apportez-moi trois de la tige, et je vais guérir. Mais gardez à l'esprit, il aidera seulement si l'infection est passé de la date de pas plus de trois jours. Ensuite, le processus de mort de l'organisme est susceptible d'être irréversible.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_2_8">
	<text>Attends, je serai bientôt de retour.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_3_0">
	<text>Voici trois de la tige, comme vous l'avez demandé. Préparer médicament.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_3_1">
	<text>Il faut environ deux heures. Alors que vous pouvez parler avec Sakharov, peut-être qu'il a un emploi du travail pour vous ... Dernièrement snorkov le marais comporter trop actif.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_4_0">
	<text>Prêt?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_4_1">
	<text>Oui, vous avez terminé. Administré par voie intramusculaire à trois reprises avec un intervalle de cinq heures.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_4_2">
	<text>Merci, docteur!</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_4_3">
	<text>C'est mon plaisir. Je suis obligé de vous la vie.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_4_4">
	<text>Oui, ce vraiment là ... Eh bien, je ai couru. Au Revoir.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_sidor_0">
	<text>Eh bien, comment êtes-vous? Récupéré?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_sidor_1">
	<text>Genre De. Nez qui coule reste, mais il ne est pas dans le projet de loi.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_sidor_2">
	<text>Ce est bon, et que vous nous tous peur notamment ... Ici, je me demande, où es-tu telle merde totale, puis ramassé?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_sidor_3">
	<text>Le fait de la question est que je ne ai pas la chercher, et je lui prends.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_sidor_4">
	<text>Comment venir?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_sidor_5">
	<text>Entré à moi du harceleur dans un manteau brun, et dit, eh bien, quelqu'un me envoie un cadeau, et met sur le tiroir de la table. Je me demande combien cela va me coûter? Et il dit: pas du tout. L'homme, qui a souhaité rester anonyme, offre un cadeau à vous entièrement gratuit, ce est un cadeau. Je l'ai remercié et il est parti. Eh bien, sur la couverture des intérêts sur la boîte, je ai ouvert, et à l'intérieur quelque chose immédiatement sifflé et dans le gaz du sous-sol est allé. Je comprends et je ne ai pas eu le temps. De penser que je ai joué. Et la soirée était couchée avec de la fièvre et de la toux tremblait intolérable.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_sidor_6">
	<text>Donc, vous avez concurrents élevés?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_sidor_7">
	<text>Va comme ceci ...</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_sidor_8">
	<text>Les signes peuvent nommer une? Ou le nom?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_sidor_9">
	<text>Prenez ne importe quel spécial, comme un harceleur de harceleur. Était vêtu d'un manteau brun. Mais ne me souviens pas le nom. Je me souviens que, comme dans le 'C' et a commencé quelque chose me rappelle de champignons.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_sidor_10">
	<text>Pauvre, Sidorovich. Mais je essaie toujours de trouver les méchants. En attendant, dites Staline, même des étrangers à vous ne me laisse pas. Ils sont sûrement pas si facile de se installer.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_sidor_11">
	<text>Attendez une minute. Vous avez sauvé ma vie. Je ne oublierai jamais cela.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_sidor_12">
	<text>Merci.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_search_info_a_killer_0">
	<text>Pour vous il ya environ un mois est venu deux Digger et que vous avez acheté d'eux une bouteille de gaz?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_search_info_a_killer_1">
	<text>Oui, ça l'est.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_search_info_a_killer_2">
	<text>Et vous ne savez pas où ils sont allés ensuite harceleurs? Ou, au moins, où ils ont trouvé le ballon?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_search_info_a_killer_3">
	<text>Où trouver - je ne sais pas, ils ne parlent pas, mais ils allaient aller au laboratoire X-16. Cependant, si vraiment ils sont allés là-bas, ce est-il probable et est resté. Ne pas inspirer confiance de leur formation ... Contrairement à votre étiqueté. Vous ne voulez pas aider une fois de plus la science? Des échantillons de tissus monstres nécessaires pour des expériences.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_search_info_a_killer_4">
	<text>Désolé, Professeur, mais pas avant. Je vais vérifier le X-16 ...</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_sitnik_0">
	<text>Rush? Pourquoi avez-vous Sidorovicha empoisonné?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_sitnik_1">
	<text>Comment empoisonné? Je lui ai donné un cadeau!</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_sitnik_2">
	<text>Dans la boîte que vous avez donné était une boîte de virose grave! Ne pas jouer le fou!</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_sitnik_3">
	<text>Je ne savais pas Strelok! Je ai demandé harceleur Oh transmettre cadeau Sidorovich. Et il a dit que pour l'exécution de l'argent va. Et il n'a pas déçu ...</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_sitnik_4">
	<text>Bon, je vous crois. Mais d'abord me dire où cette extension peut être trouvé?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_sitnik_5">
	<text>La dernière fois que je l'ai vu dans le bâtiment à la station de gaz, dans la vallée sombre. Vous savez, peut-être?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_sitnik_6">
	<text>Je sais, je sais. Voici une trousse de premiers soins, en plus soupçonneux des types de cadeaux de ne pas passer!</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_sitnik_7">
	<text>Bien sûr, bien sûr. Si je avais su, je ne aurais jamais!</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_sitnik_8">
	<text>Il arrive.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_uzh_0">
	<text>Tu ferais mieux?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_uzh_1">
	<text>Eh bien, je le fais. Qu'est-ce que vous voulez?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_uzh_2">
	<text>Pourquoi avez-vous Sidorovicha travanut vouliez?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_uzh_3">
	<text>Comme il est, 'comme'? Je ai fait travanulis. Et ne pas le cacher. Tout d'abord, je l'ai depuis longtemps la dent était. Deuxièmement, il a trouvé un digne remplaçant.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_uzh_4">
	<text>Vous avez fait quoi?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_uzh_5">
	<text>Que pouvais-je ... client se trouve au cordon. En passant, vous pouvez les transmettre à lui et que, avec Sidor fini? Trop paresseux pour me pousser en arrière. Non gratuitement, bien sûr.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_uzh_6">
	<text>Non, je le fais. Sidorovich survécu. Je l'ai trouvé médecine. Mais les pilules d'une balle dans la tête n'a pas été trouvé.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_uzh_7">
	<text>Allons. Quoi qu'il en soit, je vais là-bas.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_uzh_8">
	<text>C'est Génial. Eh bien, l'appeler Sly. Il siège (comme dans le cas de Sergey Maniac megadet en vogue). Dire que de moi. Donnez ce qui suit: 'bâtard cadavre'. Souviens-Toi De Moi?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_uzh_9">
	<text>Bien Sûr. 'Bastard cadavre '. Ce est simple.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_uzh_10">
	<text>Voici un mille à l'avant, revenir, obtenir un autre.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_hitryi_0">
	<text>Salut, Sly. Je ai pour vous les informations transmises de l'additionneur. 'Corps mort Bastard!'.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_hitryi_1">
	<text>Excellente tout se est bien passé. Je peux maintenant prendre la place de ce bonhomme en toute sécurité. Hehe ...</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_hitryi_2">
	<text>Ouais, vous occuperez sa place. Sidorovich lui survécut je ai trouvé un remède. Mais maintenant, vous ne vivez pas pou.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_bring_lekar_1">
	<text>Voici le remède à Sidorovicha. Les scientifiques ont fait. Devrait aider.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_bring_lekar_2">
	<text>Merci marqué. Si vous pouvez aider, je ne sais même pas comment vous remercier !</text>
</string>
<string id="bar_start_kvests_barman_0">
	<text>Hé, barman, t'as des trucs personnels à faire ?</text>
</string>
<string id="bar_start_kvests_barman_1">
	<text>Bien sûr, le Tatoué, il y a toujours des boulots à faire. Dangereux, mais bien payés. Choisis sur quoi tu veux te casser les dents, hé hé:</text>
</string>
<string id="bar_start_kvest_friend_of_barman_0">
	<text>L'ami du barman.</text>
</string>
<string id="bar_start_kvest_friend_of_barman_1">
	<text>J'ai un ami qui est parti avec une équipe dans la Vallée Obscure. Ils sont là-bas pour surveiller les bandits et recueuillir des informations. Mais depuis deux jours, mon ami ne m'a plus contacté, pourtant son PDA fonctionne toujours. Le Tatoué, va là-bas pour découvrir ce qui s'est passé, il lui est peut-être arrivé quelque chose. Je transmets les coordonnées de son emplacement sur ton PDA. T'es d'accord ?</text>
</string>
<string id="bar_kvest_friend_of_barman_shvid_pda">
	<text>PDA de Shvidi</text>
</string>
<string id="bar_kvest_friend_of_barman_shvid_pda_descr">
	<text>Enregistrement N°1: \nHier nous avons vu trois bandits capturer un membre du Devoir. Quels salauds ! \n Enregistrement N°2: \nLes Bandits sont très actifs ! A notre connaissance, ils ont plusieurs prisonniers du Devoir. \nEnregistrement N°3: \n Aujourd'hui j'ai eu de la chance - j'ai trouvé trois artefacts "morceau de viande". \nEnregistrement N°4: \nNous avons été attaqués par une escouade militaire, mais nous avons réussi à les repousser. \nEnregistrement N°5: \nNotre groupe a été capturé par les militaires. Ils ont pris nos armes. Ils nous ont emmenés à côté de la petite voiture pour nous obliger à ramasser des artefacts. Le taux de radiations est très fort. Nous ...</text>
</string>
<string id="val_sms_barmens_friend1">
	<text>Stalker ! Aide-nous ! Nous sommes prisonniers. Nous sommes enfermés dans la remorque, mais il y a une fenêtre ! Approches-toi discrètement de la fenêtre et nous pourrons parler ...</text>
</string>
<string id="val_sms_barmens_friend2">
	<text>Le Tatoué, continue ! Tu as trouvé mon ami. Essaye de le libérer !</text>
</string>
<string id="bar_sdelka_dolg_and_killers_0">
	<text>Querelle entre le Devoir et les mercenaires.</text>
</string>
<string id="bar_sdelka_dolg_and_killers_1">
	<text>En général, il ya une histoire. Il ya une semaine dolgovtsev aux prises avec les mercenaires. En général, ils genre de soutien la neutralité, mais cette fois ce ne est pas partagée. Pendant peloton dolgovtsev a été défait, et le commandant Quad capturé. Dolgovtsev alors contacté et demandé de revenir à l'aune ya commandant en captivité. Les loyers ont convenu, mais seulement pour une très forte rançon. Rien à faire, le commandant a connu l'homme, et non le devoir de ses lancers - transaction afin prévu. Vous devrez garder un il sur pendant un certain temps, et si les choses vont selon le plan - vous ne savez jamais ce qui est des mesures conçues - pour soutenir dolgovtsev feu. Pour commencer à parler avec enseigne, il vous dira ce qu'il faut faire ensuite. Prendre soin?</text>
</string>
<string id="bar_kvest_plennik_on_base_mils_start_0">
	<text>Prisonnier de la base militaire.</text>
</string>
<string id="bar_kvest_plennik_on_base_mils_start_1">
	<text>Nous avons un gros problème sur les bras, le Tatoué. Les militaires ont capturé notre messager, un stalker vétéran. Le problème est qu'il a participé à la création d'un réseau de communication pour les stalkers, et il a tous les codes et la clé du cryptage du réseau sur son PDA. Le gars est solide et fiable, mais il ne tiendra certainement pas longtemps. Les militaires vont le sortir de la Zone et le livrer à une personne spéciale, un expert en méthodes pour faire parler les gens, si tu vois ce que je veux dire. Ca sent mauvais cette histoire, le Tatoué. Si ces informations tombent aux mains des militaires, ce sera un désastre pour nous. La chasse aux artefacts dans la Zone sera de l'histoire ancienne. J'ai bien peur que nous n'ayons que très peu de solutions - nous devons sauver le gars, le plus vite possible. Ou, en cas d'échec, il faudra l'abattre. D'après nos éclaireurs, le stalker est détenu à l'étage du bâtiment principal de la base militaire d'Agroprom. Tu vas nous aider?</text>
</string>
<string id="bar_kvest_plennik_on_base_mils_start_2">
	<text>C'est d'accord. Je vais aller à Agroprom. Je reviendrai te voir une fois que ce sera fini, d'une manière ou d'une autre.</text>
<!-- Alors, voici la maladie vésiculeuse du porc. Choisissez une position confortable pour la prise de vue et tirer. Et ne oubliez pas la deuxième tentative vous ne serez pas, alors soyez prudent. -->
</string>
<string id="captive_on_agr_mill_base_save_title">
	<text>Résoudre la situation avec le prisonnier des militaires à Agroprom</text>
</string>
<string id="captive_on_agr_mill_base_save_info_descr">
	<text>Les militaires d'Agroprom ont capturé un stalker qui connait des informations importantes. Si jamais l'armée les découvrent, les conséquences seront catastrophiques pour toute la zone, sauf pour ces cons de militaires. Il faut sauver ou éliminer le prisonnier rapidement.</text>
</string>
<string id="captive_on_agr_mill_base_save_go_to_agroprom">
	<text>Déplacement à Agroprom</text>
</string>
<string id="captive_on_agr_mill_base_save_save_captive">
	<text>Libérer ou éliminer le prisonnier</text>
</string>
<string id="captive_on_agr_mill_base_save_return_to_barman">
	<text>Retour au barman</text>
</string>
<string id="agr_military_plennik">
	<text>Le Messager</text>
</string>
<string id="captive_on_agr_mill_base_go_to_rescue_point_title">
	<text>Libérer le captif</text>
</string>
<string id="captive_on_agr_mill_base_go_to_rescue_point_info_descr">
	<text>Le Messager doit être accompagné à l'usine, où les stalkers ont créé une base - et sa vie ne sera plus en danger. A moins d'être repérés par l'armée qui pourrait envoyer des commandos en hélicoptère.</text>
</string>
<string id="captive_on_agr_mill_base_go_to_rescue_point_save_captive">
	<text>Conduire le prisonnier en lieu sûr</text>
</string>
<string id="captive_on_agr_mill_base_rescue_point">
	<text>Un lieu sûr</text>
</string>
<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_commander">
	<text>Le commandant de l'équipe de sauvetage</text>
</string>
<string id="captive_on_agr_mill_base_go_to_rescue_point_speak_with_dolg_commander">
	<text>Parler au commandant du détachement</text>
</string>
<string id="bar__kvest_friend_of_barman_complete_0">
	<text>L'ami du barman. J'ai rempli cette mission.</text>
</string>
<string id="bar__kvest_friend_of_barman_complete_1">
	<text>L'ami du barman. J'ai rempli cette mission.</text>
</string>
<string id="bar__kvest_friend_of_barman_fail">
	<text>L'ami du barman. Je refuse de mener à bien cette mission.</text>
</string>
<string id="bar_kvest_sdelka_dolg_and_killers_complete_0">
	<text>accord sur la dette et les mercenaires. Je ai rempli cette mission. Mercenaries ont organisé une attaque, mais je ai été en mesure de sauver le captif.</text>
</string>
<string id="bar_kvest_sdelka_dolg_and_killers_fail">
	<text>accord sur la dette et les mercenaires. Je refuse de mener à bien cette mission.</text>
</string>
<string id="bar_kvest_sdelka_dolg_and_killers_completed">
	<text>Ce est bien fait, bien fait. Félicitations pour l'exécution réussie de la tâche et donner votre récompense bien méritée.</text>
</string>
<string id="bar_kvest_plennik_on_base_mils_complete_0">
	<text>Prisonnier de la base militaire. J'ai rempli cette mission.</text>
</string>
<string id="bar_kvest_plennik_on_base_mils_complete_dead">
	<text>Bien. Bad, bien sûr, que vous ne pouviez garder un signaleur. Il était un bon gars, une crêpe. Sentir désolé pour lui, étrangement. Mmm, ont encore à remplacer le regarder ... Bon, que la terre sera t-il reposer en paix. Prenez le prix et aller.</text>
</string>
<string id="bar_kvest_plennik_on_base_mils_complete_alive">
	<text>Excellent, le Tatoué ! Merci beaucoup pour le Messager. Sans lui, notre réseau de communication est foutu ! Et je n'ose pas imaginer ce qui se serait passé si les militaires avaient réussi à le faire parler. Donc, voici ta récompense - tu l'as méritée !</text>
</string>
<string id="bar_kvest_plennik_on_base_mils_fail">
	<text>Le prisonnier de la base militaire. Je refuse de mener à bien cette mission.</text>
</string>
<string id="mil_start_kvests_max_0">
	<text>Max, tu as du travail pour moi ?</text>
</string>
<string id="mil_start_kvests_max_1">
	<text>En effet, j'ai quelque chose à te proposer:</text>
</string>
<string id="mil_kvest_help_freedomer_on_radar_start_0">
	<text>Aider le membre de la Liberté au Radar.</text>
</string>
<string id="mil_kvest_help_freedomer_on_radar_start_1">
	<text>Nous avons un combattant expérimenté qui a décidé de montrer son courage en allant fouiller l'hélicoptère qui s'est écrasé dans la forêt du radar. Il parait qu'il y aurait quelque chose d'utile dans cette carcasse. Ca nous intéresse, bien sûr, mais pas au point de risquer la vie de nos meilleurs hommes. Nous avons essayé de l'en dissuader, mais c'est une tête de mule et une nuit il est parti au Radar. Il s'est passé deux jours depuis et je suis très inquiet. Le Tatoué, peux-tu aller jeter un oeil à cet hélicoptère ... et aider notre homme s'il est en vie, ou au moins enterrer son cadavre dans le cas contraire ?</text>
</string>
<string id="mil_kvest_help_freedomer_on_radar_complete_0">
	<text>Aider le membre de la Liberté au radar. J'ai rempli cette mission.</text>
</string>
<string id="mil_kvest_help_freedomer_on_radar_fail_1">
	<text>Aider le membre de la Liberté au radar. Je refuse cette mission.</text>
</string>
<string id="mil_kvest_help_freedomer_on_radar_completed">
	<text>Merci, de ton aide stalker. Sans toi, il serait mort.</text>
</string>
<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_0">
	<text>Bonjour, grand-père. Que faites-vous ici ? Pourquoi avez-vous l'air si triste ?</text>
</string>
<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_1">
	<text>Salut, Stalker. Ouais ... je ne suis plus bon à rien ... Ah, si seulement ma santé allait mieux, sans mes vieux os je pourrai aller à Pripyat. Je dois trouver ma petite fille. Et puis il y a ce foutu poste de para-militaires ! Ces types m'ont empêché de passer, il voulaient que je leur fournisse un laissez-passer.</text>
</string>
<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_2">
	<text>Qu'est-il arrivé à votre petite fille?</text>
</string>
<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_3">
	<text>Je vivais à Pripyat avec mon unique petite fille, Tanya, âgée de 10 ans. Je travaillais à la maintenance de la centrale de Tchernobyl, dans la salle des machines des troisièmes et quatrièmes unités. La vie était belle et nous étions heureux.\nEt puis l'accident s'est produit. Ce soir-là j'étais affecté de service de nuit au quatrième réacteur. Tout se passait bien, les rapports de maintenance étaient bons. Tout à coup on a entendu deux puissantes explosions et une troisième encore plus forte. La salle s'est remplie de poussière, les ampoules ont clignoté avant de s'éteindre, une odeur de plastique brûlé a commencé à émaner des appareils de contrôle ainsi que des éclairs électriques typiques de court-circuits.\nNous sommes sortis en toute urgence du poste de contrôle pour rejoindre le couloir et dévaler les escaliers. Des fumées bleues étaient suspendues dans l'air, c'était étrange ... d'abord nous n'y avons pas fait attention, parce que nous ne comprenions pas la gravité de la situation ... ma bouche s'est remplie d'un goût métallique vraiment désagréable. Au bout des escaliers, nous sommes tombés sur une porte en bois vérrouillée. Un de mes collègues a trouvé une hache de pompier pour les cas d'urgence avec laquelle il a défoncé la porte.\nEn franchissant la porte, nous nous sommes retrouvés directement au coeur du quatrième réacteur. En regardant en l'air, j'ai vu des fragments de nuages et des étoiles, le toit du réacteur avait explosé ! Il y avait des nuages de poussière partout, c'est alors que j'ai réalisé l'ampleur et la nature de la catastrophe. Cette poussière ... c'était la mort !\nJ'ai pensé à ma fille, plus tard, j'ai pu lui téléphoner et lui dire de fermer toutes les fenêtres de l'appartement et de ne sortir sous aucun prétexte. Mais je n'ai pas pu la rejoindre, un malaise profond m'a saisi et je suis tombé dans le coma pendant quatre jours. On m'a transporté dans un hôpital. Quand j'ai repris connaissance, on m'a dit que toute la ville de Pripyat avait été évacuée, mais je n'ai jamais retrouvé trace de ma fille. Depuis j'essaye de la retrouver, je ne sais pas ce qu'il lui est arrivé. Je veux savoir, même si elle est morte, sa disparition me ronge, j'ai vieilli prématurément à cause de cette perte. J'espère qu'elle est encore en vie ...</text>
</string>
<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_4">
	<text>Hmm, triste histoire. Je suis désolé pour vous.</text>
</string>
<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_5">
	<text>Écoute, stalker, tu ne pourrais pas m'aider à retrouver ma fille ?</text>
</string>
<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_6">
	<text>Non, grand-père, je n'ai pas le temps.</text>
</string>
<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_7">
	<text>Il faudrait me donner des précisions, Pripyat est vaste, où est-ce que je dois chercher ?</text>
</string>
<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_8">
	<text>Bon, désolé stalker. Je ne t'ennuierai plus avec mes problèmes.</text>
</string>
<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_9">
	<text>Je vais te donner l'adresse de l'appartement où j'ai vécu avec ma petite-fille. Je crois que tu devrais y trouver des indices. Cherche bien et rapporte-moi tout ce que tu trouveras. Tu vas m'aider, hein ? Je n'ai pas de récompense faramineuse à te promettre, tout ce que j'ai, c'est un vieux fusil.</text>
</string>
<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_10">
	<text>Non, Pripyat est un endroit très dangereux, et je veux encore vivre quelques années.</text>
</string>
<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_11">
	<text>Bon, je vais aller visiter cet appartement. Pendant ce temps, ne vous éloignez pas du village.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_search_doch_of_starik_complete_0">
	<text>Salut, grand-père! A propos de votre fille...</text>
</string>
<string id="esc_kvest_search_doch_of_starik_complete_1">
	<text>Est-ce que tu as découvert quelque chose ? Tu es allé à Pripyat ?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_search_doch_of_starik_complete_2">
	<text>Non, je n'y suis toujours pas allé.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_search_doch_of_starik_complete_3">
	<text>Oui, je me suis rendu à Pripyat et j'ai visité l'appartement.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_search_doch_of_starik_complete_4">
	<text>Eh bien, qu'as-tu découvert ? Ne me fais pas attendre plus longtemps.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_search_doch_of_starik_complete_5">
	<text>La chambre était vide, je n'ai rien trouvé.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_search_doch_of_starik_complete_6">
	<text>Il y avait une vieille poupée et un cahier d'enfant. Je crois que c'est celui de votre fille et qu'il raconte l'évacuation de Pripyat.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_search_doch_of_starik_complete_7">
	<text>Cela me brise le coeur ... J'espérais qu'il y aurait quelques indices. Merci malgré tout, stalker, je vais continuer à chercher.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_search_doch_of_starik_complete_8">
	<text>Non ! C'est incroyable, laisse-moi lire ce journal ... Oh ... On dirait que ma Tanya a probablement a été prise en charge dans un hôpital militaire, avant d'être apparemment envoyée à Moscou, pas dans le quartier où les adultes ont été envoyés, mais quelque part où les enfants ont été rassemblés. Mais alors ... je dois aller à Moscou pour visiter les archives des hôpitaux pour enfants. Au moins il y a un peu d'espoir. Merci, stalker. Tu m'as vraiment aidé, cela me réchauffe le coeur. Maintenant j'ai retrouvé espoir, même si je suis devenu vieux depuis tout ce temps. Ma fille doit avoir trente ans aujourd'hui, si elle est encore vivante. Quel imbécile je suis, j'aurai dû commencer par chercher dans ces hôpitaux. Le désespoir m'a aveuglé et je suis revenu la chercher ici ...\nEh bien, il est temps pour moi de quitter la Zone. Je vais aller fouiller les archives des hôpitaux pour enfants pour retrouver ma fille ... Merci encore, stalker, avec ton mon respect, tu ne connais pas la valeur du service que tu m'as rendu.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_search_doch_of_starik_complete_9">
	<text>Adieu, je suis heureux d'avoir pu vous aider. Votre fille est encore vivante, j'en suis sûr. Prenez la poupée, quand vous retrouverez votre fille, donnez-la lui de ma part, avec les salutations de la Zone.</text>
</string>
<string id="blessing_of_old_man_tip">
	<text>La Zone donne ses faveurs à ceux qui accomplissent de bonnes actions.\nMaintenant vous pouvez dormir sous la pluie sans protection\nLa Zone vous protégera dans votre sommeil du froid et des dangers.</text>
</string>
<string id="bar_kvest_make_meet_dolg_freedom_start_0">
	<text>Camarade général, et vous ne avez jamais essayé de négocier avec svobodovtsev en quelque sorte?</text>
</string>
<string id="bar_kvest_make_meet_dolg_freedom_start_1">
	<text>Oui essayé déjà. Mais la rencontre avec Lukashrustré tout le temps pour diverses raisons, malheureusement. Les émissions seront alors quelqu'un de notre crochet de chasse leur, au contraire, une chose après l'autre. En général, avant que les négociations ne sont jamais venus. Et ce que vous demandez?</text>
</string>
<string id="bar_kvest_make_meet_dolg_freedom_start_2">
	<text>Je peux vous aider à organiser une réunion avec le chef de la Liberté. Il peut organiser entre eux, et nous tout sera plus facile à vivre ...</text>
</string>
<string id="bar_kvest_make_meet_dolg_freedom_start_3">
	<text>Eh bien, la vie est quelque chose de certainement facilité, et que ici et donc en plus de nos malheurs nemerjanno Showdown encore. Monstres, ces fanatiques baise avec son monolithe porté, les émissions, et Dieu sait quoi d'autre pourrait jeter zone. Et je ai longtemps quelque chose à parler avec Lukashien, Tagged, essayer d'organiser une réunion. Mais juste pour un territoire neutre. Par exemple, que ce soit une ferme abandonnée dans les entrepôts de l'armée. Sur la protection des Je vais prendre soin, et vous avez travaillé trêve.</text>
</string>
<string id="bar_kvest_make_meet_dolg_freedom_start_4">
	<text>Eh bien, alors je suis parti.</text>
</string>
<string id="bar_kvest_make_meet_dolg_freedom_start_5">
	<text>Oh, rien, juste demander.</text>
</string>
<string id="mil_kvest_make_meet_dolg_freedom_talk_with_lukash_0">
	<text>Je veux que vous organisez une réunion avec Voronin. Comme vous regardez?</text>
</string>
<string id="mil_kvest_make_meet_dolg_freedom_talk_with_lukash_1">
	<text>Hummm ... Strelok, je ne sais même pas quoi dire. Vous aurait tiré une blague stupide, mais vous sorte de mal sérieux. Blague?</text>
</string>
<string id="mil_kvest_make_meet_dolg_freedom_talk_with_lukash_2">
	<text>Dans tous les cas, ne pas se moquer. D'accord. Je ai parlé avec dolgovtsev - ils ne me dérange pas, tant que vous avez quelque chose à discuter.</text>
</string>
<string id="mil_kvest_make_meet_dolg_freedom_talk_with_lukash_3">
	<text>Eh bien, effectivement, oui, je suis d'accord. Une guerre sur deux fronts - ce ne est pas le cas. Nous avons et ainsi la tige nord de poste de fanatiques ont constamment les gens mettent l'enfer sait combien, mais pas tous ne viennent à sa fin. Merci, nous avons organisé une réunion, bien que de manière surprenante. Prenez-moi quelque chose en retour. Il suffit de regarder - vous, comme, une personne ne est pas intéressée, mais si ce est un piège - vengeance sera terrible, croyez.</text>
</string>
<string id="mil_kvest_make_meet_dolg_freedom_talk_with_lukash_4">
	<text>Ne vous inquiétez pas, tout est honnête. La réunion aura lieu à une ferme abandonnée, non loin d'ici - sur un territoire neutre.</text>
</string>
<string id="bar_kvest_make_meet_dolg_freedom_take_reward_of_dolg_0">
	<text>Eh bien, tout Lucas a accepté à une réunion.</text>
</string>
<string id="bar_kvest_make_meet_dolg_freedom_take_reward_of_dolg_1">
	<text>Merci, Tagged, que tout organisé. Tiens, prends-moi pour une petite récompense.</text>
</string>
<string id="mil_kvest_spasti_freedomer_on_radar_talk_with_freedomer_0">
	<text>Ouf, enfin quelqu'un ! Me cacher derrière ces rochers est le seul moyen que j'ai trouvé pour rester en sécurité. Stalker, quelle chance que tu sois là, je dois partir d'ici. Tu peux m'aider ?</text>
</string>
<string id="mil_kvest_spasti_freedomer_on_radar_talk_with_freedomer_1">
	<text>Bien sûr, je suis venu pour te récupérer.</text>
</string>
<string id="mil_kvest_spasti_freedomer_on_radar_talk_with_freedomer_2">
	<text>Ah, alors c'est probablement Lukash qui t'a envoyé, hein ? Mais attends encore un peu, je vais aller près l'hélicoptère pour récupérer la boîte noire. Ca sera vite fait et ensuite on s'en va.</text>
</string>
<string id="mil_kvest_spasti_freedomer_on_radar_talk_with_freedomer_3">
	<text>Si tu y tiens vraiment ...</text>
</string>
<string id="mil_kvest_spasti_freedomer_on_radar_talk_with_freedomer_4">
	<text>Alors, t'as pris la boîte noire ? Il faut partir maintenant.</text>
</string>
<string id="mil_kvest_spasti_freedomer_on_radar_talk_with_freedomer_5">
	<text>J'ai la boîte. On peut partir. Accompagne-moi jusqu'aux Entrepôts militaires pour rejoindre mes camarades.</text>
</string>
<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_0s">
	<text>Stalker, ceci est notre territoire, alors explique-toi ou dégage vite fait !</text>
</string>
<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_0">
	<text>Vous, des mecs de la Liberté ? Ici ? Mais que faites-vous là ?</text>
</string>
<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_1">
	<text>Nous n'appartenons plus à la Liberté. Nous sommes sortis de ce groupe il y a quelque temps. Toi tu ferais mieux de te barrer avant qu'on s'énerve.</text>
</string>
<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_2">
	<text>Du calme, je vais aller voir ailleurs.</text>
</string>
<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_3">
	<text>Hé, mais, il y a des stalkers là-dedans, vous les gardez prisonniers ? Pourquoi ?</text>
</string>
<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_4">
	<text>Oui, ils se balladaient dans le coin, alors nous les avons approchés pour parler. Il s'est avéré que ces types espionnent pour le compte du barman - ils lui donnent des informations sur ce qui se passe ici. Alors nous les avons retenus, car il ne faut pas que le Devoir apprenne notre présence ici. Par la même occasion, ils nous rendent service. On les mets au boulot - la chasse aux artefacts. On cherche des "gouttes nourricières". Il y a un niveau de radiation infernal, mais ils n'ont rien à perdre. Et vogue la galère, haha.</text>
</string>
<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_5">
	<text>Je n'aurais jamais pensé que des types de la Liberté puissent être aussi cruels. Vous ne voulez pas les relâcher ?</text>
</string>
<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_6">
	<text>Je te l'ai dit, nous ne sommes plus de la Liberté. Hors de question de les laisser partir - c'est notre affaire, d'accord ? Et de toute façon, pourquoi je te parle ? On pourrait juste te flinguer et te balancer dans un trou !</text>
</string>
<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_7">
	<text>Et si je vous rapporte cet artefact, vous les laisserez partir ?</text>
</string>
<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_8">
	<text>Et pourquoi tu ferais ça ?</text>
</string>
<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_9">
	<text>Ca c'est mon affaire.</text>
</string>
<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_10">
	<text>Alors magne-toi, si tu mets trop longtemps à rapporter l'artefact, on flingue les stalkers.</text>
</string>
<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_11">
	<text>C'est bon, j'y vais.</text>
</string>
<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_art_0">
	<text>T'as l'artefact ?</text>
</string>
<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_art_1">
	<text>Pas encore.</text>
</string>
<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_art_2">
	<text>Oui, le voilà.</text>
</string>
<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_art_3">
	<text>Bien, je le prends.\nTu peux partir maintenant.</text>
</string>
<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_art_4">
	<text>Attends! Et notre affaire ?</text>
</string>
<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_art_5">
	<text>Quelle affaire ? De quoi tu parles ? Je ne t'ai jamais rien promis. Fous-le camp d'ici tant que t'as encore la tête sur tes deux épaules !</text>
</string>
<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_art_6">
	<text>Ok, ok ...</text>
</string>
<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_goodbay_1">
	<text>Stalker, va-t'en d'ici immédiatement. Nous ne tolérerons pas ta présence plus longtemps.</text>
</string>
<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_goodbay_2">
	<text>Bien, bien, j'suis plus là ! Je m'en vais ! ...</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_shvid_0">
	<text>Hé, stalker, approche. Chut ... parle doucement, ils ne doivent pas nous entendre. Aide-nous à nous sortir de là. Ces cinglés de renégats de la Liberté ne nous libéreront jamais. Ils ont mis des explosifs sous nos pieds, si on sort, ça pète. Merde, je ne sais même pas quoi faire. Fais quelque chose stalker, au nom de la solidarité entre stalkers de la Zone.</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_shvid_1">
	<text>Bon, je vais essayer de vous aider.</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_shvid_2">
	<text>Ouf, je te remercie! Alors pourrais-tu nous donner discrètement des armes et des munitions? Si nous essayons de sortir d'ici, ce sera plus facile en étant armés. D'accord?</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_shvid_give_first_slot_weapon">
	<text>[Donner l'arme dans le premier emplacement]</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_shvid_give_second_slot_weapon">
	<text>[Donner l'arme dans le second emplacement]</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_shvid_search_in_inventory">
	<text>Regarde directement dans mon sac pour voir si tu trouves ton bonheur...</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_shvid_waiting_for_weapon">
	<text>Tu as décidé de quelles armes tu vas nous donner ? Sinon, alors fais-le rapidement - chaque seconde compte.</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_shvid_give_nothing">
	<text>Je suis désolé, mais je ne peux pas vous donner d'armes - j'en ai besoin.</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_shvid_waiting">
	<text>Très bien, j'attends.</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_shvid_21">
	<text>Eh bien, vous allez bientôt commencer l'assaut ?</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_shvid_22">
	<text>Déjà passé.</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_shvid_thank_for_weapon">
	<text>Si t'arrives à distraire les rénégats, nous pourrons tenter de nous enfuir. Et avec ces armes, on aura de quoi les attaquer ...</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_shvid_no_weapon">
	<text>C'est dommage que tu n'aies pas d'armes. Mais si t'arrives à distraire les rénégats, nous pourrons tenter de nous enfuir. En espérant que tout se passe bien ...</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_shvid_actor_goodbye">
	<text>Alors, c'est parti !</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_shvid_again_0">
	<text>Nous allons faire une pause quand vous commencez à prendre le feu lui-même. Merci encore d'avoir répondu! Tout ne tirez pas, allez.</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_shvid_save_0">
	<text>Merde, on s'en est sorti !</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_shvid_save_1">
	<text>Ca fait plaisir de vous voir en liberté.</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_shvid_save_2">
	<text>Merci, stalker, tu nous a sauvé la vie. Je n'ai pas de quoi te récompenser, mais le barman sera sûrement généreux avec toi.\nMerci encore pour ton aide !</text>
</string>
<string id="esc_talk_with_shvid_hello">
	<text>Salut, le Tatoué !</text>
</string>
<string id="bar_kvest_friend_of_barman_completed">
	<text>Merci d'avoir sauvé mon ami, le Tatoué. Je pensais vraiment que tout était fini pour lui. Prends cette récompense bien méritée.</text>
</string>
<string id="gar_talk_with_prapor_0">
	<text>Je suis venu de barman à propos de l'accord avec les mercenaires.</text>
</string>
<string id="gar_talk_with_prapor_1">
	<text>Oui, le barman m'a averti. En général, cela: maintenant aller à une réunion avec le quad, les coordonnées sur le PDA, je vous jeté. Vous devez jouer le rôle d'un tireur d'élite pour aider si cet incendie. La principale chose - essayer de protéger un commandant de prisonnier. Tout va bien?</text>
</string>
<string id="gar_talk_with_prapor_2">
	<text>Oui, compris.</text>
</string>
<string id="tips_comp_bunker">
	<text>Allumer</text>
</string>
<string id="esc_volk_fuel_1">
	<text>Essence? Eh bien, vous pouvez essayer de regarder un vieil entrepôt ... Ou guerriers accord. Mais seulement maintenant, magasins pillés il ya 10 ans, et de négocier avec les guerriers - que la fumée de zombie demander. Bien, si vous voulez, je peux vous aider - Je sais où vous pouvez trouver la cartouche. Prêts à partager l'information.</text>
</string>
<string id="esc_volk_fuel_2">
	<text>Généralement l'essence se trouve près de la vieille ascenseur, il est un ancien entrepôt ou quoi que ce était. Voulez-vous venir dans ce bâtiment et là dans le coin d'une pile de boîtes en bois qui traînent. Il ya un harceleur caché une bombe d'essence. Mais la vérité de cette région a pris un harceleur, donc vous pouvez prendre en toute sécurité.</text>
</string>
<!--Teleport art-->
<string id="teleport_trap_find_art_title">
	<text>Trouver un artefact inconnu</text>
</string>
<!-- Le texte de l'article devrait être nécessaire de transférer -->
<string id="teleport_trap_find_art_article_descr">
	<text>Sakharov m'a demandé d'aller à Darkscape pour essayer de trouver un artefact inhabituel qui a été découvert il n'y a pas si longtemps. Il paraît qu'il n'aime pas se laisser approcher, hmm...</text>
</string>
<string id="teleport_trap_find_art_go_to_place">
	<text>Trouver et essayer de ramasser l'artefact</text>
</string>
<string id="teleport_trap_find_art_tell_to_saharov">
	<text>Retourner parler avec Sakharov</text>
</string>
<string id="teleport_trap_research_art_title">
	<text>Etudier l'artefact inconnu</text>
</string>
<string id="teleport_trap_research_art_article_descr">
	<text>À Darkscape est apparu un artefact étrange, qui s'enfuit quand on l'approche. Je dois l'attraper et l'étudier avec l'appareil "AAS". Selon Sakharov, l'artefact est situé au sud de la chaîne de montagnes, dans les bois à l'ouest de l'usine.</text>
</string>
<string id="teleport_trap_research_art_recearching">
	<text>Etudier l'artefact avec l'AAS</text>
</string>
<string id="teleport_trap_catch_art_article_descr">
	<text>Sakharov m'a donné une boîte composée d'un alliage inconnu, qui pourrait théoriquement empêcher l'artefact de bloquer mes mouvements une fois capturé. D'ailleurs, il vaudrait mieux ne pas le toucher du tout. Mais plutôt de poser la boîte par terre et d'essayer d'obliger l'artefact à entrer dedans. Eh bien, ça promet...</text>
</string>
<string id="teleport_trap_catch_art_title">
	<text>Capturer l'artefact inconnu</text>
</string>
<string id="teleport_trap_catch_art_catching">
	<text>Capturer l'artefact à l'aide d'une boîte spéciale</text>
</string>
<!--dezerter-->
<string id="agr_deserter_text_spot">
	<text>Déserteur</text>
</string>
<string id="agr_dezerter_quest_title">
	<text>Aider le déserteur</text>
</string>
<string id="agr_dezerter_quest_find_outfit">
	<text>Trouver des vêtements pour le déserteur</text>
</string>
<string id="agr_dezerter_report_read_text">
	<text>Trouver un document sur la transition</text>
</string>
<string id="agr_dezerter_make_dezerter_companion">
	<text>Accompagner le déserteur</text>
</string>
<string id="agr_dezerter_quest_go_to_sidorivich">
	<text>Retourner voir Sidorovich</text>
</string>
<string id="agr_dezerter_quest_talk_with_dezeter">
	<text>Parler au déserteur</text>
</string>
<string id="agr_dezerter_quest_article_descr">
	<text>Ce pauvre petit gars qui a déserté a demandé un petit mot de faveur de la part de Sidorovich. Mais surtout, il a besoin d'habits pour se changer, afin de ne pas trop attirer l'attention. Une veste ou une combinaison de stalker feraient l'affaire. Il faut aussi récupérer les documents qui nous aideront à trouver une transition entre le Cordon et le Marais.</text>
</string>
<string id="bp_mily_otschet_name">
	<text>Rapport de reconnaissance</text>
</string>
<string id="bp_mily_otschet_article_descr">
	<text>Etat Major\nBataillon de Sécurité Spéciale\nZone d'exclusion\nÀ propos du passage Osadchenko A.G.\n \nCommandant de la 2ème Compagnie\nS/Passage Kahn V.I.\n \nRAPPORT\n \nJe veux porter à votre attention le fait qu'au cours des vols de reconnaissance, nous avons découvert la présence d'un passage terrestre reliant le sud-est du complexe "Agroprom" au pont de chemin de fer effondré du Cordon.
		Les premières investigations effectuées par notre groupe de recherche révèlent que cette bande de terre marécageuse a un nombre élevé de zones radioatives (plus élevé que la moyenne sur ce genre de terrain).
		Ils ont aussi exploré et cartographié cinq lieux d'activité anormale, et repéré 48 anomalies. Seules trois rencontres avec des mutants ont eu lieu durant l'opération, ce qui indique que la présence des mutants est faible dans cette région.
		Il s'avère que le terrain est assez fiable pour nous permettre d'y faire transiter des véhicules et qu'il peut être utilisé pour transférer nos force du Checkpoint A-4 au Cordon sans avoir besoin d'hélicoptères.
		Pour le moment, le point de passage vers cette zone est surveillé par le groupe commandé par le Major Kuznetsov qui sont localisés sous le pont effondré.\nCommandant de la 2ème Compagnie\nS/Passage Kahn V.I.</text>
</string>
<!--Psycho-->
<string id="military_psycho_quest_title">
	<text>Aider Psycho</text>
</string>
<string id="military_psycho_quest_article_decr">
	<text>Je dois parler du cas de Psycho à Sakharov. Le gars est de toute évidence au bord de la dépression nerveuse, il a besoin d'aide.</text>
</string>
<string id="military_psycho_quest_go_to_saharov">
	<text>Parler avec Sakharov</text>
</string>
<string id="military_psycho_quest_talk_with_psycho">
	<text>Partager la décision de Psycho</text>
</string>
<string id="psycho_military_note_name">
	<text>Note de Psycho</text>
</string>
<string id="psycho_military_note_desc">
	<text>Une note de Psycho. Elle vaut sûrement la peine d'être lue.</text>
</string>
<string id="psycho_military_note_article_descr">
	<text>Le Tatoué, salutations ! Ne t'inquiètes plus pour moi ! Merci d'avoir essayé de m'aider, mais maintenant je suis enfin en paix. Excuse-moi pour ce qui s'est passé ! Tu ne croirais jamais où je suis maintenant ... Quel silence ... c'est tellement reposant !\nJe ne te remercierai jamais assez. En cadeau, je te donne ma clé USB, ainsi qu'un artefact. Est-ce qu'il va te donner de l'endurance, des résistances, de la force ? Pas du tout ! Il protège juste pour dormir dans les endroit non protégés. Je l'appelle "Morpheus". Je pense que tu vas l'aimer.\nMaintenant, je vais partir. J'espère qu'un jour nous nous reverrons ! Au fait, l'esprit de ton ami "Les Crocs" te salue. Nous attendons que tu nous rejoignent de ce côté, mais pas tout de suite, prends ton temps ...</text>
</string>
<!--Dead stalker-->
<string id="question_of_immortality_fisrt_part_title">
	<text>La Quête de l'Immortalité - Partie 1</text>
</string>
<string id="question_of_immortality_fisrt_part_find_muten">
	<text>Trouver un "Pavé"</text>
</string>
<string id="question_of_immortality_fisrt_part_find_firefly">
	<text>Trouver un "Feu-follet"</text>
</string>
<string id="question_of_immortality_fisrt_part_find_chameleon">
	<text>Trouver un "Caméléon"</text>
</string>
<string id="question_of_immortality_fisrt_part_speak_with_dead_stalker">
	<text>Rapporter les artefacts au client</text>
</string>
<string id="question_of_immortality_fisrt_part_article_descr">
	<text>L'étrange créature du laboratoire X-18, nommée le "Stalker Mort", a demander de lui rapporter trois artefacts peu communs: un "Pavé", un "Feu-follet" et un "Caméléon". Les demander aux stalkers est inutile, mais leurs descriptions données par le "Stalker Mort" devraient aider dans leur recherche.</text>
</string>
<string id="question_of_immortality_second_part_title">
	<text>La Quête de l'Immortalité - Partie 2</text>
</string>
<string id="question_of_immortality_second_part_find_black_soul">
	<text>Placer les artefacts dans l'anomalie</text>
</string>
<string id="question_of_immortality_second_part_speak_with_dead_stalker">
	<text>Apporter le résultat de la transmutation au "Stalker Mort"</text>
</string>
<string id="question_of_immortality_second_part_article_descr">
	<text>Le "Stalker Mort" a demandé d'effectuer la dernière partie de la quête: placer les trois artefacts dans l'anomalie "gelée de sorcière" qui est au premier niveau du laboratoire X-18 et de lui apporter le résultat de la transmutation.</text>
</string>
<string id="dead_stalker_little_pseudogigant_title">
	<text>Petit-Géant</text>
</string>
<string id="dead_stalker_little_pseudogigant_kill_monster">
	<text>Piéger le pseudo-géant dans une anomalie</text>
</string>
<string id="dead_stalker_little_pseudogigant_speak_with_dead_stalker">
	<text>Succès: au rapport</text>
</string>
<string id="dead_stalker_little_pseudogigant_article_descr">
	<text>Un jeune et bruyant pseudo-géant perturbe le repos du "Salker Mort"... Qui l'aurait cru ! \nLe "Stalker Mort" m'a demandé de détruire l'importun, mais il y a un hic: le mutant a ingéré une grande variété d'artefacts qui ont exacerbé ses défenses naturelles déjà solides. La seule façon de le détruire est de réussir à le faire marcher dans une anomalie qui pourrait provoquer la transmutation de certains artefacts dans son estomac.\nD'après le "Stalker Mort", je devrai créer cette anomalie à partir d'un artefact "Garde-du-corps".</text>
</string>
<string id="esc_kvest_search_guitar_info_desc">
	<text>Sidorovich a demandé de retrouver une guitare que des nouveaux ont perdu quelque part dans le camp.\nIl faut fouiller les lieux pour la retrouver.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_hear_what_orlov_said_info_desc">
	<text>Besoin de savoir quoi dire aux Eagles</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_zaz_article_desc">
	<text>Conduire la voiture jusqu'à Kuznetsov.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_info_desc">
	<text>Sidorovich a une petite affaire avec les militaires sous le pont. Contre une boîte d'artefacts, les militaires lui donne une caisse d'armes qu'il faudra rapporter au village. \nLa caisse d'armes étant très lourde, il faudrait la mettre dans le coffre d'une voiture. Allez-voir le Loup pour les détails.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_fuel_desc">
	<text>Il faut trouver de l'essence pour ravitailler la voiture du village, sinon la caisse d'armes sera intransportable.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_info_desc">
	<text>Un groupe de soldats a été repéré dans la petite ravine pleine d'anomalies du Cordon. Sidorovich veut savoir ce qu'ils font là-bas, mais sans déclencher de confrontation ouverte.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_2_info_desc">
	<text>Sidorovich, qui sait maintenant pourquoi les militaires sont près des anomalies, a demandé de voler l'artefact sous leur nez et de le lui rapporter. Il serait peut-être plus judicieux de faire preuve d'astuce ?</text>
</string>
<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_3_info_desc">
	<text>Les militaires refusent de dévoiler les raisons de leur présence dans la zone d'anomalies. Mais le commandant a accepté de lever le voile sur ce secret en échange de trois miches de pain, deux saucisses et une bouteille de vodka.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_info_desc">
	<text>Sidorovich veut découvrir quelles sont les intentions des mercenaires installés dans le petit bois de la Décharge. \nPour cela, il vous a donné un microphone directionnel, avec lequel vous pouvez entendre une conversation dans un rayon de 100 à 200 mètres. Vous devez vous rapprocher des mercenaires et le brancher pour les espionner.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_2_info_desc">
	<text>Sidorovitch a ordonné de trouver la bombe placée dans le village de toute urgence et de la désamorcer. Pour éviter des tentatives d'attentats ultérieurs, il faut définitivement régler leur compte aux mercenaires qui ont posé la bombe. La récompense sera à la mesure de la tâche</text>
</string>
<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_3_info_desc">
	<text>Après le désamorçage de la bombe, Sidorovich offre une récompense supplémentaire pour éliminer les mercenaires qui ont piégé le village. \nLeur camp de la Décharge doit être détruit. La récompense sera bonne.</text>
</string>
<string id="bar_kvest_friend_of_barman_info_desc">
	<text>Le barman a parlé d'un ami qui faisait du repérage dans la Vallée Obscure. \nDepuis quelque temps, il ne donne plus aucune nouvelle et le Barman s'inquiète. Il vous a demandé de le retrouver. \nIl m'a donné les coordonnées du PDA de son ami, là où celui-ci a donné ses derniers signes de vie.</text>
</string>
<string id="bar_kvest_friend_of_barman_2_info_desc">
	<text>Apparemment, le stalker a laissé tomber son PDA et n'a donc pas pu répondre. Le barman a demandé d'essayer de trouver des informations dans le PDA.</text>
</string>
<string id="bar_kvest_sdelka_dolg_and_killers_talk_with_prapor_info_desc">
	<text>Le barman dit que, récemment, les mercenaires et dolgovtsev rencontré par hasard dans les entrepôts de l'armée. Pendant le tournage, les mercenaires quad détruits et choqués torsadée commandant, planification apparemment à interroger. Dolgovtsev veulent retourner votre combattant, qui a contacté les mercenaires et a convenu de racheter. \n barman demande couvercle de dolgovtsev en cas fusillade; la mort du prisonnier ne est pas autorisé. Vous devez d'abord parler à l'enseigne au poste de contrôle et obtenir de lui des instructions supplémentaires.</text>
</string>
<string id="bar_kvest_sdelka_dolg_and_killers_slezhka_info_desc">
	<text>Besoin de prendre un stand et attention à la réunion avec le dolgovtsev mercenaires. Dans le cas de la prise de vue, la tâche principale - pour empêcher la mort d'un prisonnier.</text>
</string>
<string id="pri_kvest_search_doch_of_starik_info_desc">
	<text>Le vieil homme du Cordon a raconté qu'il a perdu sa fille dans le processus d'évacuation mis en place après la première explosion du réacteur. Depuis, il ne l'a pas revue et il n'a plus aucune nouvelle... \nPlusieurs années plus tard, il a décidé de revenir à Pripyat pour retrouver des traces de sa fille. Toutefois il n'a pas pu dépasser la Décharge, car le Devoir lui a interdit le passage... \nLe vieil homme m'a demandé de trouver un appartement à Pripyat, où il vivait autrefois avec sa famille. Il est possible d'y découvrir des traces de sa fille.</text>
</string>
<string id="bar_kvest_make_meet_dolg_freedom_info_desc">
	<text>Je dois organiser une rencontre entre le Devoir et la Liberté. Voronin n'est pas contre, mais Lucas a refusé. Je dois aller le trouver et le convaincre d'accepter la rencontre.</text>
</string>
<string id="mil_kvest_spasti_freedomer_on_radar_info_desc">
	<text>Un des jeunes membres de la Liberté a décidé de prouver son courage en allant inspecter la carcasse d'hélicoptère dans la fôret du Radar. Maintenant il est en détresse. La Liberté voudrait bien le récupérer, mais sans exposer la vie de leurs hommes. \nC'est moi qui m'y colle: je dois aller à cet hélicoptère, essayer de trouver le "héros" et l'aider.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_info_desc">
	<text>Un nouveau venu (dans la maison par le feu près du camp) a eu des ennuis: Wolf a promis d'apporter 'Night Star'. Mais artefact enlevé par des bandits, et maintenant le loup ne laissera pas le pauvre gars dans le camp. \nIl est nécessaire d'aider les nouveaux arrivants - aller aux bandits et d'essayer de négocier avec eux à propos de l'artefact.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_chek_info_desc">
	<text>Au moulin abandonné près du pont, quelqu'un a été vu alors qu'il était installé dans le grenier en train de fumer. Sidorovich se demande qui est ce mystérieux visiteur et ce qu'il veut.\nIl faut aller y pour découvrir qui est ce type.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_show_wpn_info_desc">
	<text>Le mystérieux visiteur du moulin m'a tendu une embuscade, mais son fusil a explosé en le tuant sur le coup. Je vais montrer l'arme à Sidorovich.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_show_wpn_to_barman_info_desc">
	<text>L'arme découverte sur le mystérieux visiteur appartient au barman. On dirait que le barman a engagé un tueur à gages pour m'éliminer. \nJe vais aller voir ce gros tas de soupe et lui tirer les vers du nez.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_kill_sniper_info_desc">
	<text>Il s'est avéré que le barman n'avait pas l'intention de me tuer. Le sniper m'aurait confondu avec son véritable objectif.\nLe barman m'a révélé qu'il a accepté de faire éliminer un stalker.\nComme il ne voulait pas que la rumeur de ce meurtre se répande, le barman a fait modifier des cartouches avec de la TNT pour tuer le sniper lors du tir. Mais le sniper s'est trompé de cible et maintenant il est mort.\nLe barman a donc engagé un deuxième tueur à gages - qui attend sa victime au Cordon près de la transition pour la Décharge. Cette fois, plus de cartouches au TNT, c'est moi qui doit éliminer le tueur après qu'il ait touché sa cible.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_know_zombied_info_desc">
	<text>Un stalker nommé Chuck m'a raconté cette histoire: un de ses amis appelé Figo aurait réussi à pénétrer dans les parties les plus secrètes de Yantar. Chuck m'a demandé de l'aider à trouver Figo qui, apparemment, a été victime du rayonnement-psi. Nous devons trouver un moyen d'entrer dans l'usine sans avoir à combattre les légions de zombies. Sakharov pourrait connaître une solution.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_take_water_info_desc">
	<text>Sakharov m'a parlé d'un sérum qui peut transformer temporairement un individu en zombie. Sa préparation exige de l'eau contaminée. Le petit marais près de l'hélicoptère écrasé conviendra parfaitement pour en prélever.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_info_desc">
	<text>Aller à l'usine avec Chuck et l'aider à retrouver Figo.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_search_figa_info_desc">
	<text>Sakharov m'a donné un sérum qui peut nous transformer momentanément en zombie. Je vais en boire avec Chuck avant d'aller à l'usine.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_search_treasure_figa_info_desc">
	<text>Figo a vaguement dit: "Der-rr-irè-re ... Ba-a-ar, où anomaliii...oh-oh-e...jouuu-r-naaal en s-s-écurité ..." \nSi je comprends bien, Figo a une cache au Bar.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_on_taina_info_desc">
	<text>Selon les notes trouvées dans la cache de Figo, quelque chose apparaît dans l'usine à 21h00 et disparaît à exactement 22h00. Il faut découvrir ce que c'est. L'emplacement exact n'est pas spécifié. \nPar contre les notes parlent du bus qui n'est pas loin de l'entrée de l'usine. Il y a probablement quelque chose de caché là-bas.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_on_taina_2_info_desc">
	<text>D'après journal de laboratoire du Professeur Thompson, des expériences sur des êtres humains ont été menées dans le laboratoire X18. Peut-être que cela a un rapport avec cette mystérieuse "Conscience-C" ? Il faut retourner au laboratoire X18, il y a peut-être un indice important à découvrir. Les expériences semblent avoir été menées au fond du laboratoire, là où il y a ces sinistres cuves d'incubation.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_on_taina_3_info_desc">
	<text>Cet objet "O-21" est une chose abominable. Il doit absolument être détruit, le "Stalker Mort" dit qu'il devrait être plongé dans ces sortes de mares à forte activité anormale, comme on en trouve à Darkscape, là où il y a des carcasses d'autobus et des équipements de construction. Je crois me souvenir d'un tel lieu.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_help_to_chuk_on_taina_4_info_desc">
	<text>Ces dossiers peuvent être très utiles pour la science. Je pourrai les donner au professeur Sakharov, peut-être qu'ils l'intéresseront, et qu'en échange, j'aurai une bonne récompense.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_search_case_info_desc">
	<text>J'ai reçu sur mon PDA un étrange message d'origine inconnue:\n"Je sais que le barman vous a demandé de désactiver le lobotomisateur et que vous avez en votre possession le casque-psi qui fait de vous la seule personne capable de désactiver cette machine. A votre place, je ne serai pas pressé de répondre à la demande du Barman. Si vous tenez à la vie, je vous assure que même en désactivant l'installation et en vous rendant à la centrale nucléaire de Tchernobyl, vous ne trouverez pas de réponses, bien au contraire ... Mais si vous ne voulez pas vous écarter de la trajectoire prévue - souvenez-vous de l'endroit où vous avez pris des mesures avec l'assistant de Sakharov. A l'entrée de l'usine, à droite, il y a un atelier avec des machines. Là-bas vous trouverez quelque chose de vital."\nSignature: L'Exauceur\nJe dois choisir: aller chercher la chose désignée par le message, ou tout simplement l'ignorer et continuer à progresser.</text>
</string>
<string id="yan_kvest_search_case_tip">
		<text>Je sais que le barman vous a demandé de désactiver le lobotomisateur et que vous avez en votre possession le casque-psi qui fait de vous la seule personne capable de désactiver cette machine. A votre place, je ne serai pas pressé de répondre à la demande du Barman. Si vous tenez à la vie, je vous assure que même en désactivant l'installation et en vous rendant à la centrale nucléaire de Tchernobyl, vous ne trouverez pas de réponses, bien au contraire ... Mais si vous ne voulez pas vous écarter de la trajectoire prévue - souvenez-vous de l'endroit où vous avez pris des mesures avec l'assistant de Sakharov. A l'entrée de l'usine, à droite, il y a un atelier avec des machines. Là-bas vous trouverez quelque chose de vital pour votre survie.</text>
	</string>
<string id="yan_kvest_search_case_code_info_desc">
	<text>J'ai trouvé une malette fermée par une serrure électronique. Pour l'ouvrir je dois trouver un code.\nSelon la note qui se trouvait à côté de la malette, le code serait dans la planque de Strelok.</text>
</string>
<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_search_code_2_info_desc">
	<text>Une note trouvée dans la planque de Strelok me disant de rencontrer le messager à la ferme du Devoir dans les Entrepôts militaires. Le messager détient la deuxième partie du code.</text>
</string>
<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_plen_info_desc">
	<text>Le messager n'était pas là. Un stalker inconnu m'a envoyé un message disant que le messager est probablement coincé quelque part dans la Ville-32. Je dois aller le rencontrer pour obtenir la deuxième partie du code.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_him_info_desc">
	<text>Sur le PDA reçu un message: \n 'Brothers harceleurs, aider, eu des ennuis Aidez Je suis proche de la transition à la décharge, à propos d'un camion cassé!!.' \n Nous devons aider le harceleur.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_search_sitnik_info_desc">
	<text>Nous devons trouver Sitnikov, qui a pris le butin dans une ambulance et l'a tué. Vous devez demander aux gens au cordon autour de lui.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sidor_info_desc">
	<text>Sidorovich appelé à parler. Il a une certaine tâche. Besoin de parler à lui.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_shpion_stalker_info_desc">
	<text>Sidorovich parlé d'un harceleur suspect dans la vallée sombre, qui se jette dans l'usine trois fois par jour. Vous devez prendre en charge cette harceleur et de voir ce qui est là. Mais le plus important, pour ne pas effrayer, si vous avez besoin de rester loin de lui.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_shpion_stalker_wait_info_desc">
	<text>Ensuite, regardez pour le harceleur ne peut pas. Vous devez attendre près de l'entrée de l'usine. Vous pourriez être en mesure d'entendre quelque chose.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_info_desc">
	<text>Stalker étranger m'a sorti de la cellule. Besoin de parler à lui.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_tyrit_notebook_info_desc">
	<text>Mercenaries veulent intercepter l'objet qui est importé dans la zone de guerre. Doit en aviser le militaire, mais pour cela il faut des preuves - ordinateur portable commandant de mercenaires, il a certainement des informations importantes.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_say_mils_info_info_desc">
	<text>Il est nécessaire d'Informant sur ce qui se passe Kuznetsova.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_say_mils_info_2_info_desc">
	<text>Il est nécessaire d'Informant l'armée à propos de ce qui se passe.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_millitary_need_help_info_desc">
	<text>Il est urgent de détruire les mercenaires ont attaqué l'armée, ou de passer sous le pont pour être vu.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_send_money_info_desc">
	<text>L'argent qui sera bientôt voulu envoyer son épouse ont été trouvés. Doivent les faire parvenir au destinataire.</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_say_all_to_sidor_info_desc">
	<text>Sidorovich besoin de rendre compte de ce qui est arrivé.</text>
</string>
<string id="find_af_uley_desc">
	<text>Je dois trouver un artefact unique nommé "Ruche" dans la Vallée Obscure. Je dois agir avec prudence en m'équipant d'une combinaison scientifique à circuit fermé. Le stalker qui accompagnait les malades m'a dit de chercher dans les zones marécageuses de la Vallée.</text>
</string>
<string id="check_robber_places_desc">
	<text>Weasel: \n 'mercredi à trouvé un étrange artefact plus drôle - comme une ruche stashed dans l'un de ses quatre caches, ici, bien que, dans le marais, mais je ai oublié de quoi il se serait nécessaire de tester chacun d'eux, mais cela.!. -Que merde pour moi ... '</text>
</string>
<string id="return_our_items_desc">
	<text>Les membres du 'devoir' ont confisqué mon équipement, ainsi qu'une clé USB contenant des informations sur la Matrice aux artefacts. Je dois parler au général Voronin pour les récupérer.</text>
</string>
<string id="escape_trader_artifact_task_desc">
	<text>Le marchant m'a demandé de trouver un artefact "Régénérateur de base" dont les propriétés curatives sont supérieures à celles de nombreux artefacts, bien qu'il soit radioactif. Je dois effectuer les recherches dans la cuvette pleine d'anomalies au nord du village.</text>
</string>
<string id="tutorial_help_wounded111_desc">
	<text>Des nouveaux ont été assez malins pour ouvrir le feu sur un hélico. Maintenant ils sont morts, enfin peut-être pas tous, je dois aller vérifier.</text>
</string>
<string id="esc_trader_job_desc">
		<text>En échange de son aide Sidorovich veut que je récupère des documents à la base militaire d'Agroprom. Je vais tenter le coup sans y laisser ma peau.</text>
	</string>
<string id="tolik_vodka_article_desc">
		<text>Tolik m'a demandé une bouteille de vodka pour se remonter le moral. En échange il m'indiquera l'emplacement où je pourrai trouver une arbalète.</text>
</string>
<string id="find_cheb_desc">
		<text>Le frère cadet m'a donné une info sur un mystérieux artefact qui serait près du tunnel où il y a une locomotive qui a déraillé. Je devrai aller y jeter un oeil.</text>
	</string>
<string id="lekar_goto_af_mincer_meat_desc">
	<text>Pour aider l'inconnu grièvement blessé à la ferme, le guérisseur m'a demandé de trouver un artefact "morceau de viande". Selon certains témoignages, cet artefact a été vu près du vieux moulin.</text>
</string>
<string id="find_first_shron_desc">
	<text>Avant sa mort, le stalker inconnu m'a demandé de trouver une cache qui contient quelque chose de très précieux. A en juger par sa description, la cache est une boîte en bois qui est quelque part dans le vieux moulin situé avant le pont.</text>
</string>
<string id="first_planshet_dnevnik_1_desc">
	<text>Journal du vétéran. Note 1.</text>
</string>
<string id="first_planshet_dnevnik_2_desc">
	<text>Journal du vétéran. Note 2.</text>
</string>
<string id="first_planshet_dnevnik_3_desc">
	<text>Journal du vétéran. Note 3.</text>
</string>
<string id="first_planshet_dnevnik_4_desc">
	<text>Journal du vétéran. Note 4.</text>
</string>
<string id="first_planshet_dnevnik_5_desc">
	<text>Journal du vétéran. Note 5.</text>
</string>
<string id="first_planshet_dnevnik_6_desc">
	<text>Journal du vétéran. Note 6.</text>
</string>
<string id="first_planshet_zapiska_desc">
	<text>Note de la Chouette</text>
</string>
<string id="find_flash_1_desc">
	<text>Le Vétéran a rencontré un certain "Mineur" pour une transaction. Apparemment, ce Mineur détient une des clés USB. Je dois le rencontrer et récupérer cette clé.</text>
</string>
<string id="find_flash_2_desc">
	<text>Le Borgne est allé au Bar pour acheter du matériel à Petrenko. Je dois le rencontrer, peut-être que le colonel pourrait m'aider.</text>
</string>
<string id="find_flash_3_desc">
	<text>L'Opérateur-radio s'est rendu à Yantar pour acheter des détecteurs et de l'équipement pour explorer la Zone. Je dois le trouver.</text>
</string>
<string id="find_flash_4_desc">
	<text>Le Bavard s'est rendu à Darkscape pour rencontrer un groupe de stalkers. Selon les rumeurs, il a une carte pour contourner le Radar.</text>
</string>
<string id="find_flash_5_desc">
	<text>Hibou, le chef stalker, devrait être dans les Entrepôts militaires. Peut-être est-il allé à la base de la Liberté. Il faut aller là-bas pour vérifier.</text>
</string>
<string id="lekar_find_flover_desc">
	<text>Le Guérisseur a volé le contenu de la planque du Vétéran. Mais il est prêt à dire où il a mis les affaires contre un artefact "Fleur protectrice".</text>
</string>
<string id="digger_seif_task_desc">
	<text>Le Mineur a une clé-USB contenant une partie de la carte du Vétéran. Il a accepté de me la donner, mais à une condition: je dois d'abord ouvrir le vieux coffre-fort.</text>
</string>
<string id="otgadka_1_name">
	<text>Cache N°1</text>
</string>
<string id="otgadka_2_name">
	<text>Cache N°2</text>
</string>
<string id="otgadka_3_name">
	<text>Cache N°3</text>
</string>
<string id="otgadka_4_name">
	<text>Cache N°4</text>
</string>
<string id="otgadka_5_name">
	<text>Cache N°5</text>
</string>
<string id="otgadka_6_name">
	<text>Cache N°6</text>
</string>
<string id="otgadka_7_name">
	<text>Cache N°7</text>
</string>
<string id="otgadka_8_name">
	<text>Cache N°8</text>
</string>
<string id="otgadka_9_name">
	<text>Cache N°9</text>
</string>
<string id="otgadka_10_name">
	<text>Cache N°10</text>
</string>
<string id="otgadka_11_name">
	<text>Cache N°11</text>
</string>
<string id="otgadka_12_name">
	<text>Cache N°12</text>
</string>
<string id="otgadka_13_name">
	<text>Cache N°13</text>
</string>
<string id="otgadka_14_name">
	<text>Cache N°14</text>
</string>
<string id="otgadka_15_name">
	<text>Cache N°15</text>
</string>
<string id="otgadka_16_name">
	<text>Cache N°16</text>
</string>
<string id="otgadka_17_name">
	<text>Cache N°17</text>
</string>
<string id="otgadka_18_name">
	<text>Cache N°18</text>
</string>
<string id="otgadka_19_name">
	<text>Cache N°19</text>
</string>
<string id="otgadka_20_name">
	<text>Cache N°20</text>
</string>
<string id="otgadka_1_desc">
	<text>Scierie, près d'une pile de troncs d'arbre</text>
</string>
<string id="otgadka_2_desc">
	<text>Scierie, dans le magasin près des scies mécaniques</text>
</string>
<string id="otgadka_3_desc">
	<text>Le sommet de la colline, sous l'arbuste à feuilles persistantes</text>
</string>
<string id="otgadka_4_desc">
	<text>Parapet de béton, près de l'ancienne grange pas loin de la transition pour le Cordon</text>
</string>
<string id="otgadka_5_desc">
	<text>Dans un immense tas de rochers à une cinquantaine de mètres du passage pour le Cordon</text>
</string>
<string id="otgadka_6_desc">
	<text>Sur le toit du tunnel effondré</text>
</string>
<string id="otgadka_7_desc">
	<text>Dans une station service abandonnée</text>
</string>
<string id="otgadka_8_desc">
	<text>Sur le pont effondré</text>
</string>
<string id="otgadka_9_desc">
	<text>Près du coupe-vent après le pont qui franchit la rivière envahie d'algues</text>
</string>
<string id="otgadka_10_desc">
	<text>Dans une hutte abandonnée au nord</text>
</string>
<string id="otgadka_11_desc">
	<text>Dans les épaves de machines près du tunnel effondré</text>
</string>
<string id="otgadka_12_desc">
	<text>"Va au pont cassé au nord, à droite de la route il y a une petite forêt. Marche une centaine de pas dans cette direction jusqu'au côté droit d'un amas de rochers."</text>
</string>
<string id="otgadka_13_desc">
	<text>"Après la mare toxique en direction du Cordon, continue une centaine de mètres et va vers à gauche. Là, tu verras un grand arbre tombé par-dessus un rocher. Regarde dessous."</text>
</string>
<string id="otgadka_14_desc">
	<text>"En sortant de ma maison et va vers le nord-ouest droit vers un fourré. Quand tu auras atteins la falaise, regarde autour de toi et tu verras trois petits rochers et un épicéa rouge à proximité. Regarde entre les pierres."</text>
</string>
<string id="otgadka_15_desc">
	<text>"Juste à côté de la cabane j'ai caché du butin, mais j'ai oublié où. Saleté d'Alzheimer !"</text>
</string>
<string id="otgadka_16_desc">
	<text>À l'est de l'usine sur la colline sous un buisson.</text>
</string>
<string id="otgadka_17_desc">
	<text>"Tu continues une centaine de mètres depuis le pont effondré en direction d'une ferme. Ensuite regarde à droite, tu verras plein de pierres et de rochers. Trouve les deux plus grosses qui sont côte-à-côte. Tout près d'elles tu trouveras ma planque."</text>
</string>
<string id="otgadka_18_desc">
	<text>"Écoute-moi: à droite d'une ferme située au Nord, à sa droite, tu verras un tas de rochers. Ma cache est derrière ces pierres."</text>
</string>
<string id="otgadka_19_desc">
	<text>"À la scierie il y a des vieilles toilettes. Quelque part près d'elles il devrait y avoir ma planque ... Mais ne plonge pas dans la merde !"</text>
</string>
<string id="otgadka_20_desc">
	<text>"La cache est située près de la bifurcation de la route, où il y a des rochers de couleur rouille."</text>
</string>
<string id="ds_plenniy_talk_desc">
	<text>je dois obtenir des informations de la part du bandit capturé par les stalkers explorateurs. Apparemment, il sait quelque chose d'important.</text>
</string>
<string id="ds_glavar_talk_desc">
	<text>Je dois parler avec le chef de la bande qui est à la scierie. Peut-être qu'il acceptera de laisser les stalkers tranquilles.</text>
</string>
<string id="prof_task_1_desc">
	<text>Je dois libérer le bandit Bloch qui a été fait prisonnier par les stalkers. Pour cela, tous les stalkers doivent être tués.</text>
</string>
<string id="prof_task_2_desc">
	<text>Si je peux persuader les stalkers de déposer leurs armes et de ne pas attaquer, alors les bandits viendront récupérer leur otage sans faire d'histoires. Je dois en parler à Yuri.</text>
</string>
<string id="yuriy_plenniy_talk_desc">
	<text>Si j'arrive à convaincre Yuri de libérer Bloch, ce dernier me donnera la position de sa cache. Le contenu de cette cache pourrait influencer la situation entre les bandits et les stalkers.</text>
</string>
<string id="plenniy_shron_info_desc">
	<text>Quelque part dans le coin, près de la scierie, il faisait nuit et j'ai perdu mon sac à dos avec l'info. Merde ! Je n'arrive pas à me souvenir où exactement.</text>
</string>
<string id="plenniy_artnabor_task_desc">
	<text>Le bandit Bloch me donnera des informations importantes sur son chef si je lui donne trois artefacts: "Gelée", "Flash" et "Super-régénérateur".</text>
</string>
<string id="talk_with_hunter_desc">
	<text>D'après les informations, Le Bavard a réussi à s'échapper de la scierie avant l'attaque des bandits. Mais avant cela, il était avec les stalkers-explorateurs, je devrai me renseigner chez eux.</text>
</string>
<string id="secret_villager_task_desc">
	<text>Le musicien est effrayé par ce qui se passe dans la vieille maison. Selon les rumeurs, quelqu'un s'est fait assassiner et démembrer dans cette maison, et maintenant son fantôme hanterait les lieux. Je devrai chercher dans la maison et aussi à l'extérieur des preuves de ce meurtre.</text>
</string>
<string id="meet_arthunter_desc">
	<text>Je dois rencontrer un stalker nommé Vaska Podaypatron qui est actuellement à la Décharge. Il devrait être en possession d'une clé USB du "Vétéran" qui contient une partie de la localisation de la "Matrice aux artefacts".</text>
</string>
<string id="help_bar_scientist_desc">
	<text>Pour aider les stalkers atteints d'une maladie inconnue, j'ai besoin de trouver des médicaments. Le Professeur Gorbovsky devrait être en mesure de les fabriquer, mais des mercenaires l'ont kidnappé pour obtenir une rançon. Il faut libérer le professeur sain et sauf, et sinon, trouver les médicaments et les donner à son assistant Malyshev au Bar.</text>
</string>
<string id="capture_the_officer_desc">
	<text>Denard, le chef d'un groupe de mercenaires, sait où est détenu le Professeur Gorbovsky, mais d'abord, il exige mon aide pour capturer un officier de l'armée. Cet officier (un colonel) va bientôt traverser Darkscape avec un groupe de soldats en véhicule. Je dois aider Denard à arrêter le véhicule et à faire prisonnier le colonel. Le colonel doit absolument rester vivant, car les mercenaires attendent une forte somme pour sa capture.</text>
</string>
<string id="meet_izgoy_company_desc">
	<text>Quand j'étais au Bar un signal étrange est apparu sur mon PDA: quelqu'un qui n'est pas autorisé à entrer sur le territoire du Bar demande de l'aide. Je dois aller à la périphérie du Bar voir de qui il s'agit.</text>
</string>
<string id="dar_merc_planshet_info_desc">
	<text>L'objet devrait être bientôt, et des explosifs ont été jetées. La principale chose - de prendre en vie et ne pas laisser glisser au-delà de nous, mais pour le reste, je ne aime pas - les gens fiables rapporté que dans la voiture avec le colonel sera seulement trois soldats de. La principale chose - pour arrêter la voiture, et le reste - un truc ... \n Pour une vieille personne scientifique va payer - ce est mauvais. Que faire avec elle, je ne saurai jamais. Auront probablement à jeter de notre tanière, mais les mains sales ne veulent pas - juste pour nourrir la faune locales à lunettes. Afin de l'envoyer à la barre et il est tenu de laisser à la périphérie, quelque part près du nid ou Fang sangsue repaire.</text>
</string>
<string id="plenniy_shron_info_desc_name">
	<text>Faire pression sur Bloch</text>
</string>
<string id="dar_merc_planshet_info_desc_name">
	<text>Tablet mercenaire</text>
</string>
<string id="find_bratstvo_9_desc">
	<text>Un stalker à l'agonie dans une station-service abandonnée m'a demandé d'appeler ses camarades pour qu'ils viennent à son aide. Ses camarades sont dans un bunker souterrain au nord de la cabane du forestier. Le code de la porte blindée: 1983.</text>
</string>
<string id="bratstvo_agent_1_sleep_desc">
	<text>Cet artefact qui est dans le coffre-fort a créé une sorte d'anomalie qui ne me laisse plus sortir ! Je dois le mettre à la ceinture pour tenter de m'évader, mais si seulement je pouvais me rappeler le code du coffre-fort ... Merde !</text>
</string>
<string id="bratstvo_agent_1_sleep_desc_desc_name">
	<text>PDA de Zheka</text>
</string>
<string id="help_ds_agent_desc">
	<text>La faction des "Nettoyeurs" m'a demandé d'accompagner leur médecin sur les lieux où leur collègue est blessé, afin qu'ils puissent l'aider et le ramener au bunker.</text>
</string>
<string id="cheb_alltask_desc">
	<text>Un stalker du nom de de Nicolas s'en est allé dans la Zone et il a disparu. Je dois le retrouver pour son ami Cheb.</text>
</string>
<string id="atp_band_cheat_desc">
	<text>Pourquoi ne pas essayer de tromper les Bandits de l'ATP et de libérer le prisonnier sans tirer un coup de feu ? C'est une option risquée, en cas d'échec je tomberai directement dans les mains des bandits, mais pourquoi ne pas essayer ? Tout ce qu'il me faut est un manteau brun de bandit, le "faux" message de Borov et une bonne dose de baratin.</text>
</string>
<string id="unic_krovosos_quest_desc">
	<text>Nécessaire pour obtenir une sangsue direct unique. Pour ce faire, utilisez la flèche de tir à l'arbalète spéciale, qui nous a donné le Docteur. En aucun cas doit-on essayer de tirer un mutant d'armes conventionnelles - il peut interférer avec la recherche scientifique. En outre, vous devez agir rapidement, sinon suceur de sang peut se réveiller.</text>
</string>
<string id="unic_pseudodog_quest_desc">
	<text>Nécessaire pour obtenir un psevdopsy unique, vivant. Pour ce faire, utilisez la flèche de tir à l'arbalète spéciale, qui nous a donné le Docteur. En aucun cas doit-on essayer de tirer un mutant d'armes conventionnelles - il peut interférer avec la recherche scientifique. En outre, vous devez agir rapidement, sinon le chien peut se réveiller.</text>
</string>
<string id="digger_weapon_quest_desc">
	<text>Le mineur a acheté une mitrailleuse modifiée au marché noir. Après l'avoir donnée à réparer à un mécanicien local surnommé 'l'Epave', l'arme est devenue inutilisable. Il faut retrouver ce mécanicien et le persuader de réparer la mitrailleuse, et ensuite la rapporter à son propriétaire. Le mécano vit dans un placard à balais dans l'entrée de l'arène, au Bar .</text>
</string>
<string id="diggers_pda_info_desc">
	<text>C'est incroyable, après des années sans électricité, ce truc continue à bourdonner comme s'il était en état de marche ! J'ai l'impression que cette machine a une sorte de moteur perpétuel. Je me demande ce qu'il se passerait si on l'alimentait avec du carburant... Ce truc pourrait avoir une grande valeur !</text>
</string>
<string id="diggers_pda_info_desc_desc_name">
	<text>PDA du mineur</text>
</string>
<string id="atp_lider_work1_desc">
	<text>Le chef de Mordaty des bandits a appris que, à certains moments de la barre par les décharges et Cordon est secrètement détenu par courrier avec une grande charge de butin. possessions ce - revenus Barman artefacts commerciales dans le mois passé et bandits veulent intercepter. Vous devez traquer le courrier, le tuer, ramasser le butin et le livrer à la obshchak bandit - nous allons donc gagner du prestige et le respect de bandits, ainsi que d'obtenir la possibilité d'entrer dans leur base et le commerce il.</text>
</string>
<string id="hunter_samogon_quest_desc">
	<text>Le Forestier m'a demandé de trouver un appareil de distillation dans la Ville Morte.</text>
</string>
<string id="arthunter_task_desc">
	<text>Je dois attraper un artefact unique qui est dans une anomalie spatiale impossible à approcher. Mon intuition me suggère que la solution est quelque part à proximité. En regardant à droite et à gauche on dirait qu'il y a comme des poches d'air chaud à proximité de l'anomalie...</text>
</string>
<string id="meet_mikluha_band_desc">
	<text>Mikluha de la Liberté est allé à Radar en emmenant avec lui plusieurs de ses camarades. Je dois les retrouver morts ou vifs.</text>
</string>
<string id="look_on_door_desc">
	<text>Je dois examiner une porte suspecte dans le tunnel du Radar. Mikluho dit qu'elle n'est pas verrouillée, mais que pourtant elle ne s'ouvre pas.</text>
</string>
<string id="yan_find_scientists_desc">
	<text>Un groupe de scientifiques et leur escorte armée ont disparus au cours d'une expédition à Yantar. Parmi eux il y avait un stalker que je dois rencontrer: l'opérateur-radio. Je dois examiner le lieu de la disparition et découvrir ce qui est arrivé.</text>
</string>
<string id="yan_find_diplomat_desc">
	<text>Pour trouver une piste sur l'expédition de scientifiques disparue à Yantar, je dois d'abord trouver la mallette de leur commandant, dans laquelle il devrait y avoir une clé qui me donnera accès à de précieuses informations stockées dans son coffre-fort personnel dans le bunker. La mallette est cachée quelque part sur le territoire de la base scientifique.</text>
</string>
<string id="get_afscanner_desc">
	<text>Là où émanait le signal du groupe disparu, j'ai trouvé un de ses membres qui ne cessait de parler de "l'autre-côté" et d'un "prototype" ... Il se passe quelque chose de louche ici. Je devrait interroger le garde de l'expédition disparue.</text>
</string>
<string id="yan_sold_final_task_desc">
	<text>Après une ordinaire clarifier la situation, nous, pour aider les gens qui ont besoin de faire ce qui suit: pour mener à bien l'ordinaire sur le territoire sauvage et la défendre, jusqu'à ce qu'il trouve 'Prototype', puis utiliser ce dispositif pour obtenir trois artefact différent des 'zones sombres' et installez-les dans le générateur de secours à l'anomalie à Yantar. Ensuite, il sera nécessaire de provoquer une impulsion à son fonctionnement et attendre un résultat.</text>
</string>
<string id="find_af_uley_text_task">
	<text>Trouver l'artefact "Ruche"</text>
</string>
<string id="find_af_uley_text_task_hint">
	<text>Emplacement de l'artefact</text>
</string>
<string id="find_af_uley_2_text_task">
	<text>Rapporter l'artefact au Docteur Gorbovsky</text>
</string>
<string id="find_af_uley_text_2_task_hint">
	<text>Docteur Gorbovsky</text>
</string>
<string id="check_robber_places_text_task">
	<text>Trouver  l'artefact "Ruche"</text>
</string>
<string id="check_robber_places_2_text_task">
	<text>Inspecter les marais dans la Vallée Obscure</text>
</string>
<string id="check_robber_places_3_text_task">
	<text>Capturer l'artefact "Ruche"</text>
</string>
<string id="seif2_task_text_task">
	<text>Ouvrir le coffre-fort de Petrenko</text>
</string>
<string id="seif2_task_text_task2">
	<text>Ouvrir le coffre-fort</text>
</string>
<string id="seif2_task_text_task3">
	<text>Parler à Petrenko</text>
</string>
<string id="seif2_task_text_task2_hint">
	<text>Petrenko</text>
</string>
<string id="seif2_task_text_task1_hint">
	<text>Coffre-fort de Petrenko</text>
</string>
<string id="af_candle_task_text_task">
	<text>Masquer les caractéristiques</text>
</string>
<string id="af_candle_task_text_task2">
	<text>Parlez-en à Tykarem</text>
</string>
<string id="af_candle_task_text_task3">
	<text>Étudier les propriétés de l'artefact ""Bougie"</text>
</string>
<string id="af_candle_task_text_task_hint">
	<text>Stalker Tykar</text>
</string>
<string id="talk_with_hunter_text_task">
	<text>Parler de la note au Forestier</text>
</string>
<string id="talk_with_hunter2_text_task">
	<text>Le Forestier</text>
</string>
<string id="talk_with_hunter3_text_task">
	<text>Se renseigner auprès du Forestier à propos du "Bavard"</text>
</string>
<string id="ds_glavar_talk_text_task">
	<text>Trouver un accord avec le chef du gang</text>
</string>
<string id="ds_glavar2_talk_text_task">
	<text>Parler au chef bandit pour résoudre la situation</text>
</string>
<string id="ds_glavar3_talk_text_task">
	<text>Professeur</text>
</string>
<string id="ds_glavar4_talk_text_task">
	<text>Parler à Yuri</text>
</string>
<string id="prof_task_1_text_task">
	<text>Libérer le bandit en captivité</text>
</string>
<string id="prof_task_1_text2_task">
	<text>Tuer les stalkers</text>
</string>
<string id="prof_task_1_text3_task">
	<text>Parler au Professeur</text>
</string>
<string id="prof_task_2_text_task">
	<text>Assurer la résolution pacifique du conflit</text>
</string>
<string id="prof_task_2_text2_task">
	<text>Convaincre Yuri de croire les bandits</text>
</string>
<string id="prof_task_2_text3_task">
	<text>Yuri</text>
</string>
<string id="prof_task_2_text4_task">
	<text>Parlez au chef</text>
</string>
<string id="yuriy_plenniy_talk_text_task">
	<text>Soutirer des informations au prisonnier</text>
</string>
<string id="yuriy_plenniy_talk2_text_task">
	<text>Parler de Bloch à Yuri</text>
</string>
<string id="yuriy_plenniy_talk3_text_task">
	<text>Obtenir des infos sur l'emplacement de la cache</text>
</string>
<string id="yuriy_plenniy_talk4_text_task">
	<text>Trouver et prendre les informations dans la cache</text>
</string>
<string id="yuriy_plenniy_talk5_text_task">
	<text>Faire partir les bandits</text>
</string>
<string id="bloha_mark_text_task">
	<text>Bloch</text>
</string>
<string id="plenniy_artnabor_task_text_task">
	<text>Trouver des artefacts pour Bloch</text>
</string>
<string id="plenniy_artnabor_task2_text_task">
	<text>Trouver les artefacts "Gelée", "Flash" et "Super-régénérateur"</text>
</string>
<string id="plenniy_artnabor_task3_text_task">
	<text>Donner les artefacts à Bloch</text>
</string>
<string id="kill_kulg_band_text_task">
	<text>Détruire tous les bandits de la scierie</text>
</string>
<string id="kill_kulg_band2_text_task">
	<text>Détruire les voyous du Gang des boîteux</text>
</string>
<string id="kill_kulg_band3_text_task">
	<text>Parlez avec Yuri</text>
</string>
<string id="capture_the_officer_text_task">
	<text>Officier capturé</text>
</string>
<string id="capture_the_officer2_text_task">
	<text>Arrêter le véhicule en utilisant des explosifs</text>
</string>
<string id="capture_the_officer3_text_task">
	<text>Véhicule du colonel</text>
</string>
<string id="capture_the_officer4_text_task">
	<text>Détruire les gardes et attendre jusqu'à ce que le colonel sorte de la voiture</text>
</string>
<string id="capture_the_officer5_text_task">
	<text>Capturer le colonel</text>
</string>
<string id="kill_dar_btr_text_task">
	<text>Détruire le blindé APC</text>
</string>
<string id="kill_dar_btr2_text_task">
	<text>APC</text>
</string>
<string id="read_book_4_text_task">
	<text>Lire le livre du Forestier</text>
</string>
<string id="meet_darkstalk_text_task">
	<text>Rencontrer le Stalker Noir</text>
</string>
<string id="meet_darkstalk2_text_task">
	<text>Stalker Noir</text>
</string>
<string id="af_light_task_text_task">
	<text>Obtenir l'artefact "Lumière"</text>
</string>
<string id="af_light_task2_text_task">
	<text>Accompagner le Stalker Noir au "foyer d'anomalies"</text>
</string>
<string id="af_light_task3_text_task">
	<text>Protéger le chien du Stalker Noir</text>
</string>
<string id="af_light_task4_text_task">
	<text>Chien</text>
</string>
<string id="af_light_task5_text_task">
	<text>Attendre jusqu'à ce que le Stalker Noir trouve l'artefact</text>
</string>
<string id="af_light_task6_text_task">
	<text>Trouver l'artefact "Lumière"</text>
</string>
<string id="zapravka_port_task_text_task">
	<text>Sortir du piège</text>
</string>
<string id="zapravka_port_task2_text_task">
	<text>Trouver un moyen de sortir de la station</text>
</string>
<string id="find_bratstvo_9_text_task">
	<text>Trouver le bunker</text>
</string>
<string id="find_bratstvo_9_text2_task">
	<text>Trouver un bunker secret à Darkscape</text>
</string>
<string id="find_bratstvo_9_text3_task">
	<text>Avertir les occupants du bunker avant que leur camarade meure</text>
</string>
<string id="find_bratstvo_9_text4_task">
	<text>La Fraternité des Nettoyeurs</text>
</string>
<string id="help_ds_agent_text_task">
	<text>Aider le "Nettoyeur"</text>
</string>
<string id="help_ds_agent_text2_task">
	<text>Parler à Korneev</text>
</string>
<string id="help_ds_agent_text3_task">
	<text>Korneev</text>
</string>
<string id="help_ds_agent_text4_task">
	<text>Accompagner le "Nettoyeur"</text>
</string>
<string id="help_ds_agent_text5_task">
	<text>Emmener le "Nettoyeur" au bunker.</text>
</string>
<string id="help_ds_agent_text6_task">
	<text>Parler au chef des "Nettoyeurs"</text>
</string>
<string id="help_ds_agent_text7_task">
	<text>Le chef des "Nettoyeurs"</text>
</string>
<string id="cheb_greeting_text_task">
	<text>Un truc étrange</text>
</string>
<string id="cheb_greeting_text2_task">
	<text>Examiner le jouet dans le sac à dos</text>
</string>
<string id="cheb_greeting_text3_task">
	<text>Déterminer la source des messages</text>
</string>
<string id="cheb_alltask_text_task">
	<text>Trouver le stalker</text>
</string>
<string id="cheb_alltask_text2_task">
	<text>Trouver un stalker surnommé "Kolya"</text>
</string>
<string id="cheb_alltask_text3_task">
	<text>Trouver où a disparu Nicolas dans la Zone</text>
</string>
<string id="hunter_samogon_quest_text_task">
	<text>L'alambic et les mystère de l'univers</text>
</string>
<string id="hunter_samogon_quest_text2_task">
	<text>Trouver un alambic dans la ville morte</text>
</string>
<string id="hunter_samogon_quest_text3_task">
	<text>Trouver un alambic</text>
</string>
<string id="hunter_samogon_quest_text4_task">
	<text>Apporter l'alambic au Forestier</text>
</string>
<string id="hunter_samogon_quest_text5_task">
	<text>Obtenir des informations sur l'explosion dans le ciel au-dessus de Darkscape</text>
</string>
<string id="kill_fraer_text_task">
	<text>Tuer Fraer</text>
</string>
<string id="kill_fraer_text2_task">
	<text>Fraer</text>
</string>
<string id="kill_fraer_text3_task">
	<text>Retourner voir Borov pour la récompense</text>
</string>
<string id="kill_fraer_text4_task">
	<text>Borov</text>
</string>
<string id="cherep_treasure_text_task">
	<text>Trouver le SVD de Kran</text>
</string>
<string id="cherep_treasure_text2_task">
	<text>Le SVD de Kran</text>
</string>
<string id="kill_pula_text_task">
	<text>Tuer "Cartouche" du Devoir</text>
</string>
<string id="kill_pula_text2_task">
	<text>Cartouche</text>
</string>
<string id="barman_document_text_task">
	<text>Apporter les documents du Barman à Borov</text>
</string>
<string id="barman_document_text2_task">
	<text>Trouver des documents dans une pièce surveillée au bar</text>
</string>
<string id="barman_document_text3_task">
	<text>Apporter les documents volés à Borov</text>
</string>
<string id="barman_document_text4_task">
	<text>Plichko</text>
</string>
<string id="escape_trader_artifact_task_text_task">
	<text>Apporter l'artefact radioactif "Régénérateur de base" au marchand</text>
</string>
<string id="escape_trader_artifact_task_text2_task">
	<text>Trouver l'artefact</text>
</string>
<string id="escape_trader_artifact_task_text3_task">
	<text>Apporter l'artefact au marchand</text>
</string>
<string id="tutorial_help_wounded_ogse_text_task">
	<text>Trouver les survivants de l'attaque</text>
</string>
<string id="esc_rma_dinamit_to_volk_text_task">
	<text>Apporter la dynamite au Loup</text>
</string>
<string id="esc_rma_dinamit_to_volk_text2_task">
	<text>Trouver la dynamite</text>
</string>
<string id="esc_rma_dinamit_to_volk_text3_task">
	<text>Apporter la dynamite au Loup</text>
</string>
<string id="lekar_goto_af_mincer_meat_text_task">
	<text>Trouver un artefact pour le stalker blessé</text>
</string>
<string id="lekar_goto_af_mincer_meat_text2_task">
	<text>Donner l'artefact au Guérisseur</text>
</string>
<string id="lekar_goto_af_mincer_meat_text3_task">
	<text>Guérisseur</text>
</string>
<string id="find_first_shron_text_task">
	<text>Trouver la cache du stalker inconnu</text>
</string>
<string id="find_first_shron_text2_task">
	<text>Trouver la cache du stalker inconnu</text>
</string>
<string id="find_first_shron_text3_task">
	<text>Trouver la cache du stalker inconnu</text>
</string>
<string id="find_first_shron_text4_task">
	<text>Localisation de la cache</text>
</string>
<string id="find_first_shron_text5_task">
	<text>Trouver les informations dans la cache</text>
</string>
<string id="find_flash_1_text_task">
	<text>Trouver la première partie de la carte</text>
</string>
<string id="find_flash_1_text2_task">
	<text>Rencontrer le Mineur</text>
</string>
<string id="find_flash_1_text3_task">
	<text>Le Mineur</text>
</string>
<string id="find_flash_1_text4_task">
	<text>Trouver la clé USB N°1</text>
</string>
<string id="find_flash_2_text_task">
	<text>Trouver la deuxième partie de la carte</text>
</string>
<string id="find_flash_2_text2_task">
	<text>Parler à Petrenko</text>
</string>
<string id="find_flash_2_text3_task">
	<text>Petrenko</text>
</string>
<string id="find_flash_2_text4_task">
	<text>Trouver le stalker surnommé "le Borgne" au Bar</text>
</string>
<string id="find_flash_2_text5_task">
	<text>Trouver la clé USB N°2</text>
</string>
<string id="find_flash_3_text_task">
	<text>Trouver la troisième partie de la carte</text>
</string>
<string id="find_flash_3_text2_task">
	<text>Trouver l' "Opérateur-radio" à Yantar</text>
</string>
<string id="find_flash_3_text3_task">
	<text>Base scientifique</text>
</string>
<string id="find_flash_3_text4_task">
	<text>Trouver la clé USB N°3</text>
</string>
<string id="find_flash_4_text_task">
	<text>Trouver la quatrième partie de la carte</text>
</string>
<string id="find_flash_4_text2_task">
	<text>Rencontrer des stalkers à Darkscape</text>
</string>
<string id="find_flash_4_text3_task">
	<text>Chercheurs</text>
</string>
<string id="find_flash_4_text4_task">
	<text>Trouver des informations sur le stalker surnommé "Le Bavard"</text>
</string>
<string id="find_flash_4_text5_task">
	<text>Trouver la clé USB N°4</text>
</string>
<string id="find_flash_5_text_task">
	<text>Trouver la cinquième partie de la carte</text>
</string>
<string id="find_flash_5_text2_task">
	<text>Trouver le Hibou</text>
</string>
<string id="find_flash_5_text3_task">
	<text>Trouver la clé USB N°5</text>
</string>
<string id="lekar_find_flover_text_task">
	<text>Trouver l'artefact "Fleur protectrice"</text>
</string>
<string id="lekar_find_flover_text2_task">
	<text>Trouver l'artefact "Fleur protectrice"</text>
</string>
<string id="lekar_find_flover_text3_task">
	<text>Donner l'artefact au guérisseur</text>
</string>
<string id="lekar_find_flover_text4_task">
	<text>Le Guérisseur</text>
</string>
<string id="digger_seif_task_text_task">
	<text>Ouvrir le vieux coffre-fort</text>
</string>
<string id="digger_seif_task_text2_task">
	<text>Ouvrir le vieux coffre-fort</text>
</string>
<string id="digger_seif_task_text3_task">
	<text>Donner le contenu du coffre au Mineur</text>
</string>
<string id="digger_seif_task_text4_task">
	<text>Mineur</text>
</string>
<string id="secret_villager_task_text_task">
	<text>Le Mystère de la vieille maison</text>
</string>
<string id="secret_villager_task_text2_task">
	<text>Trouver les restes du cadavre</text>
</string>
<string id="secret_villager_task_text3_task">
	<text>Le premier membre</text>
</string>
<string id="secret_villager_task_text4_task">
	<text>Le deuxième membre</text>
</string>
<string id="secret_villager_task_text5_task">
	<text>le troisième membre</text>
</string>
<string id="secret_villager_task_text6_task">
	<text>Le quatrième membre</text>
</string>
<string id="secret_villager_task_text7_task">
	<text>Parler avec le musicien</text>
</string>
<string id="secret_villager_task_text8_task">
	<text>Musicien</text>
</string>
<string id="meet_arthunter_text_task">
	<text>Rencontrer Vaska Podaypatron</text>
</string>
<string id="meet_arthunter_text2_task">
	<text>Vaska doit être quelque part par ici</text>
</string>
<string id="meet_arthunter_text3_task">
	<text>Demander à Vaska la clé-usb N°1</text>
</string>
<string id="brother_trap_task_text_task">
	<text>Aider les nouveaux arrivants</text>
</string>
<string id="brother_trap_task_text2_task">
	<text>Accompagner les nouveaux arrivants à l'emplacement spécifié</text>
</string>
<string id="brother_trap_task_text3_task">
	<text>Vaska Chtchoukine</text>
</string>
<string id="brother_trap_task_text4_task">
	<text>Couvrir les frères</text>
</string>
<string id="defend_bro2_text_task">
	<text>Protéger le frère cadet</text>
</string>
<string id="defend_bro2_text2_task">
	<text>Accompagner le débutant</text>
</string>
<string id="defend_bro2_text3_task">
	<text>Petka Chtchoukine</text>
</string>
<string id="defend_bro2_text4_task">
	<text>Protéger le débutant</text>
</string>
<string id="esc_tunnel_task_text_task">
	<text>Examiner le tunnel</text>
</string>
<string id="esc_tunnel_task_text2_task">
	<text>Inspecter le tunnel ferroviaire du Cordon</text>
</string>
<string id="esc_tunnel_task_text3_task">
	<text>Tunnel abandonné</text>
</string>
<string id="atp_band_cheat_text_task">
	<text>Libérer pacifiquement le prisonnier au parking</text>
</string>
<string id="atp_band_cheat_text2_task">
	<text>Manteau de bandit</text>
</string>
<string id="atp_band_cheat_text3_task">
	<text>Donner le faux papier de Borov</text>
</string>
<string id="atp_band_cheat_text4_task">
	<text>Chef</text>
</string>
<string id="atp_band_cheat_text5_task">
	<text>Libérer le prisonnier du garage</text>
</string>
<string id="atp_band_cheat_text6_task">
	<text>Allegro</text>
</string>
<string id="unic_krovosos_quest_text_task">
	<text>Capturer une sangsue unique</text>
</string>
<string id="unic_krovosos_quest_text2_task">
	<text>Paralyser la sangsue</text>
</string>
<string id="unic_krovosos_quest_text3_task">
	<text>Sangsue unique</text>
</string>
<string id="unic_krovosos_quest_text4_task">
	<text>Apporter le mutant au Docteur des Marais</text>
</string>
<string id="unic_krovosos_quest_text5_task">
	<text>Maison du Docteur</text>
</string>
<string id="unic_pseudodog_quest_text_task">
	<text>Capturer un pseudo-chien unique</text>
</string>
<string id="unic_pseudodog_quest_text2_task">
	<text>Paralyser le pseudo-chien</text>
</string>
<string id="unic_pseudodog_quest_text3_task">
	<text>Pseudo-chien unique</text>
</string>
<string id="unic_pseudodog_quest_text4_task">
	<text>Apporter le mutant au Docteur des Marais</text>
</string>
<string id="unic_pseudodog_quest_text5_task">
	<text>Maison du Docteur</text>
</string>
<string id="digger_weapon_quest_text_task">
	<text>L'arme du Mineur</text>
</string>
<string id="digger_weapon_quest_text2_task">
	<text>Réparer l'arme du Mineur</text>
</string>
<string id="digger_weapon_quest_text3_task">
	<text>Donner l'arme du Mineur à l'Epave</text>
</string>
<string id="digger_weapon_quest_text4_task">
	<text>L'Epave</text>
</string>
<string id="digger_weapon_quest_text5_task">
	<text>Attendre la fin des réparations</text>
</string>
<string id="digger_weapon_quest_text6_task">
	<text>Retourner voir le propriétaire de l'arme</text>
</string>
<string id="digger_weapon_quest_text7_task">
	<text>Le Mineur</text>
</string>
<string id="atp_lider_work1_text_task">
	<text>Les travaux sur l'autorité de</text>
</string>
<string id="atp_lider_work1_text2_task">
	<text>Pour suivre le courrier Barkeep</text>
</string>
<string id="atp_lider_work1_text3_task">
	<text>Courrier</text>
</string>
<string id="atp_lider_work1_text4_task">
	<text>Tuer le messager</text>
</string>
<string id="atp_lider_work1_text5_task">
	<text>Choisissez butin</text>
</string>
<string id="atp_lider_work1_text6_task">
	<text>Livrer loot On ATP</text>
</string>
<string id="atp_lider_work1_text7_task">
	<text>ATP</text>
</string>
<string id="arthunter_task_text_task">
	<text>Étrange anomalie</text>
</string>
<string id="arthunter_task_text2_task">
	<text>Obtenir l'artefact "bulle" dans l'anomalie spatiale</text>
</string>
<string id="meet_mikluha_band_text_task">
	<text>Prisonniers au Radar</text>
</string>
<string id="meet_mikluha_band_text2_task">
	<text>Trouver l'expédition de la Liberté au radar</text>
</string>
<string id="meet_mikluha_band_text3_task">
	<text>Emplacement probable des membres de la Liberté</text>
</string>
<string id="meet_mikluha_band_text4_task">
	<text>Découvrir ce qui s'est passé</text>
</string>
<string id="meet_mikluha_band_text5_task">
	<text>Rapport à Lukash</text>
</string>
<string id="mobs_attack_1_text_task">
	<text>Protéger le camp des Rangers</text>
</string>
<string id="mobs_attack_1_text2_task">
	<text>Détruire la vague de mutants</text>
</string>
<string id="mobs_attack_1_text3_task">
	<text>Détruire les sangliers</text>
</string>
<string id="mobs_attack_1_text4_task">
	<text>Parler à Mikluho</text>
</string>
<string id="mobs_attack_1_text5_task">
	<text>Mikluho</text>
</string>
<string id="look_on_door_text_task">
	<text>Inspecter la porte dans le tunnel</text>
</string>
<string id="mobs_attack_2_text_task">
	<text>Détruire la seconde vague de mutants</text>
</string>
<string id="mobs_attack_2_text2_task">
	<text>Détruire les snorks</text>
</string>
<string id="mobs_attack_2_text3_task">
	<text>Parler à Mikluho</text>
</string>
<string id="mobs_attack_3_text_task">
	<text>Détruire la troisième vague de mutants</text>
</string>
<string id="mobs_attack_3_text2_task">
	<text>Détruire les pseudo-géants</text>
</string>
<string id="mobs_attack_3_text3_task">
	<text>Parler à Mikluho</text>
</string>
<string id="superkontroller_kill_text_task">
	<text>Détruire le contrôleur</text>
</string>
<string id="superkontroller_kill_text2_task">
	<text>Détruire le contrôleur avant qu'il ne zombifie les stalkers</text>
</string>
<string id="bar_kvest_with_guider_text_task">
	<text>Apportez 'Val' Ghost conducteur</text>
</string>
<string id="bar_kvest_with_guider_text2_task">
	<text>Trouver Ghost 'Val'</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_text_task">
	<text>L'échange avec les militaires</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_text2_task">
	<text>Faire un échange avec les militaires</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_text3_task">
	<text>Prendre le conteneur d'artefacts du Loup</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_text4_task">
	<text>Voiture: faire le plein</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_text5_task">
	<text>Apporter une caisse d'armes militaires</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_text6_task">
	<text>Kuznetsov</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_text7_task">
	<text>Apporter une caisse d'armes dans le village des débutants</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_text8_task">
	<text>Faire un rapport au Loup</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_text9_task">
	<text>Recevoir la récompense</text>
</string>
<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_zaz_text_task">
	<text>Machine Coupe proche</text>
</string>
<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_text_task">
	<text>Salut captive</text>
</string>
<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_text2_task">
	<text>Parler à Sidorovich</text>
</string>
<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_text3_task">
	<text>Pour rencontrer le commandant d'une escouade spéciale</text>
</string>
<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_text4_task">
	<text>Détruisez le militaire à un poste de contrôle</text>
</string>
<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_text5_task">
	<text>Détruire l'armée</text>
</string>
<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_text6_task">
	<text>Trouver des informations sur le captif</text>
</string>
<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_text7_task">
	<text>Trouver le captif</text>
</string>
<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_text8_task">
	<text>Prenez un prisonnier dans les nouveaux arrivants du camp</text>
</string>
<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_text9_task">
	<text>Parler à Sidorovich</text>
</string>
<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_text_task">
	<text>Les militaires dans les anomalies</text>
</string>
<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_2_text_task">
	<text>Les militaires dans les anomalies</text>
</string>
<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_2_text2_task">
	<text>Apporter l'artefact étrange à Sidorovich</text>
</string>
<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_2_text3_task">
	<text>Prendre l'artefact étrange dans les anomalies</text>
</string>
<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_2_text4_task">
	<text>Anomalies</text>
</string>
<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_3_text_task">
	<text>Apporter de la nourriture et de la vodka aux militaires</text>
</string>
<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_text_task">
	<text>Des mercenaires au Cordon</text>
</string>
<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_text2_task">
	<text>Retour à Sidorovich</text>
</string>
<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_text3_task">
	<text>S'approcher discrètement de la position des mercenaires</text>
</string>
<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_text4_task">
	<text>Mercenaires</text>
</string>
<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_text5_task">
	<text>Activer le microphone</text>
</string>
<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_text6_task">
	<text>Attendre jusqu'à ce que la conversation soit finie</text>
</string>
<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_text7_task">
	<text>Retour à Sidorovich</text>
</string>
<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_2_text_task">
	<text>Protéger le camp de l'explosion</text>
</string>
<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_2_text2_task">
	<text>Désamorcer la bombe</text>
</string>
<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_2_text3_task">
	<text>Trouver une bombe placée dans le camp</text>
</string>
<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_2_text4_task">
	<text>Bombe dans le village des débutants</text>
</string>
<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_3_text_task">
	<text>Tuer les mercenaires qui ont piégé le village des débutants</text>
</string>
<string id="bar_kvest_sdelka_dolg_and_killers_talk_with_prapor_text_task">
	<text>Dolgovtsev accord avec les mercenaires</text>
</string>
<string id="bar_kvest_sdelka_dolg_and_killers_talk_with_prapor_text2_task">
	<text>Parlez-en à prapory</text>
</string>
<string id="bar_kvest_sdelka_dolg_and_killers_talk_with_prapor_text3_task">
	<text>Prapor</text>
</string>
<string id="bar_kvest_sdelka_dolg_and_killers_slezhka_text_task">
	<text>Rapport Barman, comment était l'affaire</text>
</string>
<string id="bar_kvest_sdelka_dolg_and_killers_slezhka_text2_task">
	<text>Pour rencontrer un groupe of Duty</text>
</string>
<string id="bar_kvest_sdelka_dolg_and_killers_slezhka_text3_task">
	<text>Prendre un point d'observation</text>
</string>
<string id="bar_kvest_sdelka_dolg_and_killers_slezhka_text4_task">
	<text>Protéger le dolgovtsev de prisonniers</text>
</string>
<string id="bar_kvest_sdelka_dolg_and_killers_talk_with_prapor_2_text_task">
	<text>Rapport enseigne, comment était l'affaire</text>
</string>
<string id="pri_kvest_search_doch_of_starik_text_task">
	<text>La fille du Vieil homme</text>
</string>
<string id="pri_kvest_search_doch_of_starik_text2_task">
	<text>Parler au Vieil homme</text>
</string>
<string id="pri_kvest_search_doch_of_starik_text3_task">
	<text>Le Vieil homme</text>
</string>
<string id="pri_kvest_search_doch_of_starik_text4_task">
	<text>Trouver l'appartement où le Vieil homme a vécu avec sa fille</text>
</string>
<string id="pri_kvest_search_doch_of_starik_text5_task">
	<text>Fouiller l'appartement</text>
</string>
<string id="bar_kvest_make_meet_dolg_freedom_text_task">
	<text>Rencontre entre le Devoir et la Liberté</text>
</string>
<string id="bar_kvest_make_meet_dolg_freedom_text2_task">
	<text>Discuter avec Voronin</text>
</string>
<string id="bar_kvest_make_meet_dolg_freedom_text3_task">
	<text>Voronin</text>
</string>
<string id="bar_kvest_make_meet_dolg_freedom_text4_task">
	<text>Convaincre Lucas d'entamer des négociations avec le Devoir</text>
</string>
<string id="bar_kvest_make_meet_dolg_freedom_text5_task">
	<text>Lukash.</text>
</string>
<string id="mil_kvest_spasti_freedomer_on_radar_text_task">
	<text>Sauver le membre de la Liberté</text>
</string>
<string id="mil_kvest_spasti_freedomer_on_radar_text2_task">
	<text>Parler avec Max</text>
</string>
<string id="mil_kvest_spasti_freedomer_on_radar_text3_task">
	<text>Trouver l'homme de la Liberté qui est allé inspecter l'hélicoptère</text>
</string>
<string id="mil_kvest_spasti_freedomer_on_radar_text4_task">
	<text>Max</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_text_task">
	<text>Aide gélinotte</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_text2_task">
	<text>Apportez le tétras d'artefact</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_text3_task">
	<text>Coq des bruyère</text>
</string>
<string id="esc_kvest_help_teterev_text4_task">
	<text>Prenez bandits artefacts</text>
</string>
<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_text_task">
	<text>Un invité au Moulin</text>
</string>
<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_text2_task">
	<text>Découvrir qui se cache dans le moulin abandonné</text>
</string>
<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_text3_task">
	<text>Montrer le fusil à Sidorovich</text>
</string>
<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_text4_task">
	<text>Questionner le Barman à propos du fusil</text>
</string>
<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_text5_task">
	<text>Barman</text>
</string>
<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_text6_task">
	<text>Retourner voir le Barman</text>
</string>
<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_text7_task">
	<text>Éliminer le tueur</text>
</string>
<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text_task">
	<text>Le secret de Yantar: Parler avec Sakharov</text>
</string>
<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text2_task">
	<text>Apprendre de Sakharov comment tromper les mutants</text>
</string>
<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text3_task">
	<text>Sakharov</text>
</string>
<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text4_task">
	<text>Apprendre de Sakharov comment tromper les mutants</text>
</string>
<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text5_task">
	<text>Les secrets de Yantar: devenir un zombie</text>
</string>
<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text6_task">
	<text>Apporter un échantillon d'eau à Sakharov</text>
</string>
<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text7_task">
	<text>Préléver de l'eau des marais</text>
</string>
<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text8_task">
	<text>Apporter un échantillon d'eau à Sakharov</text>
</string>
<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text9_task">
	<text>Les secrets de Yantar: Parler à Chukom</text>
</string>
<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text10_task">
	<text>Parler à Chukom</text>
</string>
<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text11_task">
	<text>Zombie !</text>
</string>
<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text12_task">
	<text>Devenir zombie</text>
</string>
<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text13_task">
	<text>Les secrets de Yantar: Trouver Figo</text>
</string>
<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text14_task">
	<text>Trouver un zombie nommé Figo</text>
</string>
<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text15_task">
	<text>Accompagner Chukom à l'usine de 'Yantar'</text>
</string>
<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text16_task">
	<text>Trouver un zombie nommé Figo</text>
</string>
<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text17_task">
	<text>Les secrets de Yantar: rechercher la cache de Figo</text>
</string>
<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text18_task">
	<text>Rechercher la cache de Figo</text>
</string>
<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text19_task">
	<text>Les secrets de Yantar: Trouver l'échantillon O-21</text>
</string>
<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text20_task">
	<text>Trouver l'échantillon O-21</text>
</string>
<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text21_task">
	<text>Les secrets de Yantar: révéler les secrets</text>
</string>
<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text22_task">
	<text>Révéler les secrets de Yantar</text>
</string>
<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text23_task">
	<text>Les secrets de Yantar: Détruire l'échantillon O-21</text>
</string>
<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text24_task">
	<text>Parler au Stalker mort</text>
</string>
<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text25_task">
	<text>Détruire l'échantillon O-21</text>
</string>
<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text26_task">
	<text>Apporter les dossiers du Pr.Thompson à Sakharov</text>
</string>
<string id="radar_boomsurprise_defuse_text_task">
	<text>Un ami secret: Prendre la malette</text>
</string>
<string id="radar_boomsurprise_defuse_text2_task">
	<text>Prendre la malette</text>
</string>
<string id="radar_boomsurprise_defuse_text3_task">
	<text>Un ami secret: Code de la malette</text>
</string>
<string id="radar_boomsurprise_defuse_text4_task">
	<text>Ouvrir la malette avec le code</text>
</string>
<string id="radar_boomsurprise_defuse_text5_task">
	<text>Trouvez le code de la malette</text>
</string>
<string id="radar_boomsurprise_defuse_text6_task">
	<text>Un ami secret: La deuxième partie du code</text>
</string>
<string id="radar_boomsurprise_defuse_text7_task">
	<text>Rencontre avec le Messager</text>
</string>
<string id="radar_boomsurprise_defuse_text8_task">
	<text>Un ami secret: Rencontrer le Messager</text>
</string>
<string id="radar_boomsurprise_defuse_text9_task">
	<text>Obtenir un code par le Messager</text>
</string>
<string id="radar_boomsurprise_defuse_text10_task">
	<text>Le Messager</text>
</string>
<string id="radar_boomsurprise_defuse_text11_task">
	<text>Sauver le Messager</text>
</string>
<string id="radar_boomsurprise_defuse_text12_task">
	<text>Conduire le message en lieu sûr</text>
</string>
<string id="radar_boomsurprise_defuse_text13_task">
	<text>Obtenir un code par le Messager</text>
</string>
<string id="last_wish_quest_text_task">
	<text>Dernière requête: Trouver Sitnik</text>
</string>
<string id="last_wish_quest_text2_task">
	<text>Trouver Sitnik</text>
</string>
<string id="last_wish_quest_text3_task">
	<text>Tracez le harceleur</text>
</string>
<string id="last_wish_quest_text4_task">
	<text>Dernière requête: pour entendre la conversation</text>
</string>
<string id="last_wish_quest_text5_task">
	<text>Entendre ce que dit Orlov</text>
</string>
<string id="last_wish_quest_text6_task">
	<text>Eagles</text>
</string>
<string id="last_wish_quest_text7_task">
	<text>Dernière requête: voler l'ordinateur portable des mercenaires</text>
</string>
<string id="last_wish_quest_text8_task">
	<text>Voler l'ordinateur portable des mercenaires</text>
</string>
<string id="last_wish_quest_text9_task">
	<text>Changer en un bandit</text>
</string>
<string id="last_wish_quest_text10_task">
	<text>Prenez vos affaires</text>
</string>
<string id="last_wish_quest_text11_task">
	<text>Propriété</text>
</string>
<string id="last_wish_quest_text12_task">
	<text>Steal mercenaires ordinateur portable</text>
</string>
<string id="last_wish_quest_text13_task">
	<text>Dernière requête: Prévenez Kuznetsova du détournement imminent</text>
</string>
<string id="last_wish_quest_text14_task">
	<text>Kuznetsova aviser le détournement imminent</text>
</string>
<string id="last_wish_quest_text15_task">
	<text>Dernière requête: aide militaire</text>
</string>
<string id="last_wish_quest_text16_task">
	<text>Aide militaire à la destruction de mercenaires</text>
</string>
<string id="last_wish_quest_text17_task">
	<text>Mercenaries</text>
</string>
<string id="last_wish_quest_text18_task">
	<text>Discuter avec Kuznetsov</text>
</string>
<string id="last_wish_quest_text19_task">
	<text>Dernière requête: aide militaire</text>
</string>
<string id="last_wish_quest_text20_task">
	<text>Déposez marchandises au poste de contrôle</text>
</string>
<string id="last_wish_quest_text21_task">
	<text>Casemate</text>
</string>
<string id="last_wish_quest_text22_task">
	<text>Dernière requête: Envoyez de l'argent à sa femme dès</text>
</string>
<string id="last_wish_quest_text23_task">
	<text>Envoyer de l'argent à sa femme dès</text>
</string>
<string id="last_wish_quest_text24_task">
	<text>Pick-up butin de la mémoire cache Sitnik</text>
</string>
<string id="last_wish_quest_text25_task">
	<text>Dernière requête: rapport Sidorovich</text>
</string>
<string id="last_wish_quest_text26_task">
	<text>Rapport Sidorovich</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text_task">
	<text>Healing: Accompagner la Transfiguration au point d'évacuation</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text2_task">
	<text>Accompagner la Transfiguration au point d'évacuation</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text3_task">
	<text>Transfiguration</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text4_task">
	<text>Healing: Trouvez trois plantes souches</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text5_task">
	<text>Apportez tiges Transfiguration</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text6_task">
	<text>Trouver trois plantes souches</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text7_task">
	<text>Healing: Passez un médicament Sidorovich</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text8_task">
	<text>Passez un médicament Sidorovich</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text9_task">
	<text>Healing: Parlez-en à Sidorovich</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text10_task">
	<text>scientifiques de rasprosy environ Digger: de guérison</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text11_task">
	<text>Scientifiques Rasprosit environ diggerakh</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text12_task">
	<text>Guérison: Trouver Diggers</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text13_task">
	<text>Trouver Diggers</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text14_task">
	<text>Healing: Trouver bandit Adder</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text15_task">
	<text>Trouver bandit Adder</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text16_task">
	<text>Healing: Trouver le client</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text17_task">
	<text>Trouver client</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text18_task">
	<text>Healing: Tuez Adder</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text19_task">
	<text>Tuer Adder</text>
</string>
<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text20_task">
	<text>Healing: Parlez-en à Sidorovich</text>
</string>
<string id="yan_find_gold_fish_start_text_task">
	<text>Apporter à Sakharov un artefact "Garde du corps"</text>
</string>
<string id="yan_find_gold_fish_start_text2_task">
	<text>Trouver un artefact "Garde du corps". Il est possible qu'un ex-scientifique devenu zombie du nom de "Thompson" possède cet artefact rare.</text>
</string>
<string id="yan_find_gold_fish_start_text3_task">
	<text>Trouver un artefact "Garde du corps"</text>
</string>
<string id="yan_find_gold_fish_start_text4_task">
	<text>Apporter à Sakharov l'artefact "Garde du corps"</text>
</string>
<string id="dangerous_science_quest_text_task">
	<text>Les dangers de la science: trouver l'expédition scientique</text>
</string>
<string id="dangerous_science_quest_text2_task">
	<text>Trouver le camp des scientifiques</text>
</string>
<string id="dangerous_science_quest_text3_task">
	<text>Camp des scientifiques</text>
</string>
<string id="dangerous_science_quest_text4_task">
	<text>Examiner le camp des scientifiques</text>
</string>
<string id="dangerous_science_quest_text5_task">
	<text>Parler au soldat</text>
</string>
<string id="dangerous_science_quest_text6_task">
	<text>Soldat</text>
</string>
<string id="dangerous_science_quest_text7_task">
	<text>Déterminer la cause de la disparition du groupe</text>
</string>
<string id="dangerous_science_quest_text8_task">
	<text>Les dangers de la science: trouver une carte</text>
</string>
<string id="dangerous_science_quest_text9_task">
	<text>Trouver la malette diplomatique du commandant et prendre la clé</text>
</string>
<string id="dangerous_science_quest_text10_task">
	<text>Zone de recherche</text>
</string>
<string id="dangerous_science_quest_text11_task">
	<text>Ouvrir le coffre du commandant dans le bunker des scientifiques</text>
</string>
<string id="dangerous_science_quest_text12_task">
	<text>Prendre la carte du commandant</text>
</string>
<string id="dangerous_science_quest_text13_task">
	<text>Déchiffrer la carte</text>
</string>
<string id="dangerous_science_quest_text14_task">
	<text>Les dangers de la science: examiner le lieu d'où provient le signal</text>
</string>
<string id="dangerous_science_quest_text15_task">
	<text>Inspecter le lieu du signal</text>
</string>
<string id="dangerous_science_quest_text16_task">
	<text>Les disparus ont donné un signal</text>
</string>
<string id="dangerous_science_quest_text17_task">
	<text>Les dangers de la science: nouvelles informations</text>
</string>
<string id="dangerous_science_quest_text18_task">
	<text>Parler au soldat</text>
</string>
<string id="dangerous_science_quest_text19_task">
	<text>Les dangers de la science: l'accord final</text>
</string>
<!-- <string id="dangerous_science_quest_text20_task">
	<text>Obtenez combinaison de recherche</text>
</string>
<string id="dangerous_science_quest_text21_task">
	<text>Donnez combinaison ordinaire</text>
</string>
<string id="dangerous_science_quest_text22_task">
	<text>Aller aux lignes sur le territoire de la forêt</text>
</string>
<string id="dangerous_science_quest_text23_task">
	<text>Protéger l'ordinaire dans la recherche</text>
</string> -->
<string id="dangerous_science_quest_text24_task">
	<text>Trouver le "Prototype"</text>
</string>
<string id="dangerous_science_quest_text25_task">
	<text>Avec l'aide du "Prototype", trouver trois artefacts différents dans les "anomalies étranges"</text>
</string>
<string id="dangerous_science_quest_text26_task">
	<text>Artefacts vente générateur de secours</text>
</string>
<string id="dangerous_science_quest_text27_task">
	<text>Provoquer l' "anomalie étrange" de Yantar</text>
</string>
<string id="dangerous_science_quest_text28_task">
	<text>Anomalies étranges</text>
</string>
<string id="loschina_scientists_article_text_desc">
	<text>PDA des scientifiques de Darkscape</text>
</string>
<string id="ds_get_btr_for_freedom_quest_text">
	<text>Trouver le BTR pour protéger la Barrière</text>
</string>
<string id="ds_get_btr_for_freedom_quest_end_text">
	<text>Obtenir la récompense de Lukash</text>
</string>
<string id="ds_get_btr_for_freedom_keys_quest_text">
	<text>Trouver les clés du BTR</text>
</string>
<string id="ds_get_btr_for_freedom_keys_quest_2_text">
	<text>Entrer dans le BTR et examiner l'état du véhicule</text>
</string>
<string id="ds_get_btr_for_freedom_keys_quest_1_text">
	<text>Trouver la clé du BTR</text>
</string>
<string id="ds_get_btr_for_freedom_power_offline_quest_text">
	<text>Rien ne fonctionne</text>
</string>
<string id="ds_get_btr_for_freedom_get_accum_quest_text">
	<text>Trouver une nouvelle batterie pour le BTR</text>
</string>
<string id="ds_get_btr_for_freedom_get_accum_quest_1_text">
	<text>Installer une batterie chargée dans le BTR</text>
</string>
<string id="quest_btr_hint">
	<text>BTR en panne</text>
</string>
<string id="ds_get_btr_for_freedom_get_accum_quest_2_text">
	<text>Trouver une batterie à la Décharge</text>
</string>
<string id="ds_get_btr_for_freedom_get_accum_quest_3_text">
	<text>Apporter la batterie à charger à Python</text>
</string>
<string id="ds_get_btr_for_freedom_get_accum_quest_4_text">
	<text>Récupérer la batterie chargée</text>
</string>
<string id="ds_get_btr_for_freedom_computer_offline_quest_text">
	<text>Ordinateur de bord du BTR en panne</text>
</string>
<string id="ds_get_btr_for_freedom_computer_find_quest_text">
	<text>Trouver un nouvel ordinateur de bord pour le BTR</text>
</string>
<string id="ds_get_btr_for_freedom_computer_find_quest_1_text">
	<text>Installer l'ordinateur fonctionnel sur le BTR</text>
</string>
<string id="ds_get_btr_for_freedom_computer_find_quest_2_text">
	<text>Obtenir un nouvel ordinateur pour BTR</text>
</string>
<string id="ds_get_btr_for_freedom_computer_find_quest_3_text">
	<text>Facultatif: obtenir un ordinateur de bord amélioré pour le BTR</text>
</string>
<string id="ds_get_btr_for_freedom_drive_quest_text">
	<text>Conduire le BTR à la Barrière</text>
</string>
<string id="ds_get_btr_for_freedom_drive_quest_1_text">
	<text>Parlez au Capitaine du transfert du BTR</text>
</string>
<string id="ds_get_btr_for_freedom_drive_quest_2_text">
	<text>Ammener le BTR à la Barrière</text>
</string>
<string id="ds_get_btr_for_freedom_drive_quest_3_text">
	<text>Le BTR doit accomplir le trajet</text>
</string>
<string id="anom_bolt_task_text">
	<text>Trouver des boulons anormaux</text>
</string>
<string id="anom_house_items_task_start_text">
	<text>Voir les scientifiques pour leur montrer les étranges ustensiles découverts</text>
</string>
<string id="anom_house_items_task_find_text">
	<text>Trouver le reste des ustensiles de ménage anormaux</text>
</string>
<string id="anom_house_items_task_end_text">
	<text>Apporter tous les ustensiles de ménage anormaux trouvés aux scientifiques</text>
</string>
<string id="agr_help_krot_ammo_box_start_text">
	<text>Découvrir ce que la Taupe veut me demander</text>
</string>
<string id="agr_help_krot_ammo_box_find_text">
	<text>Trouver les caisses de munitions perdues pour la Taupe</text>
</string>
<string id="agr_help_krot_ammo_box_end_text">
	<text>Recevoir une récompense</text>
</string>
<string id="agr_help_krot_ammo_box_info_desc">
	<text>La Taupe a demandé de retrouver des caisses de munitions que les stalkers de son groupe ont cachées quelque part dans des souterrains de la Décharge, à côté du hangar. \nIls ont dû se cacher là-bas avec les caisses pour fuir une unité militaire des forces spéciales qui les poursuivaient. \nSelon un stalker survivant nommé Dimon, un ou deux stalkers sont partis se réfugier sur la colline de déchets en face du hangar.</text>
</string>
</string_table>