	<string id="pri_decoder_docs_conclusion">
		<text>Planque de Pripyat</text>
	</string>
	<string id="pri_decoder_docs_conclusion_txt">
		<text>La planque contenait un bref rapport sur la façon dont les Crocs et moi on a infiltré les galeries souterraines sous le sarcophage de la centrale et trouvé une porte suspecte. Les Crocs a dit que d'ici notre prochaine visite, il allait mettre au point un décodeur pour ouvrir le verrou électronique. Après ça, on a dû s'enfuir pour sauver notre peau. Des hordes de Monolithes patrouillaient. Bref, à la planque, j'ai aussi trouvé le décodeur et des indications pour trouver la porte. Mais le Monolithe a l'air extrêmement dangereux. La dernière fois, on s'est bien gardé d'aller sous le sarcophage, au-dessus du réacteur détruit, et apparemment, c'est là que se trouve le Monolithe.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_i_am_gunslinger_recall_article">
		<text>Je suis Strelok !</text>
	</string>
	<string id="pri_i_am_gunslinger_recall_txt">
		<text>Il n'y a plus de doutes. Je me souviens de tout. L'année dernière, en août, Spectre, les Crocs et moi-même avons découvert que le lobotomisateur devenait moins puissant de temps en temps. Peut-être était-ce dû aux circuits de refroidissement. Nous avons décidé de traverser le radar dans un de ces moments de faible puissance. À la centrale nous avons été bloqués par une porte mystérieuse. Alors que nous rebroussions chemin pour trouver un endroit tranquille afin de créér un décodeur pour ouvrir cette porte, une patrouille du Monolithe nous a attaqués. Dans la mêlée j'ai perdu Spectre et les Crocs. Je me suis réfugié dans le quatrième réacteur. Là où il y a le sinistre "exauceur de voeux" des Monolithes. J'étais sérieusement blessé, sans forces, et j'entendais l'horrible appel du Monolithe. Finalement Spectre et les Crocs m'ont retrouvé et ils ont réussi à m'emmener chez le Docteur. Je suis resté inconscient la plupart du temps. Quand j'ai repris connaissance, j'ai essayé de rejoindre notre planque, au nord. Mais une émission m'en a empêché. Retour à la case départ, chez le Doc, de nouveau blessé. La fois suivante j'ai finalement réussi à rejoindre la planque, pour y découvrir de très mauvaises nouvelles. Spectre et les Crocs avaient décidé de rejoindre la Centrale sans moi. Les Crocs est mort dans une embuscade de mercenaires dans les Entrepôts militaires, tandis que Spectre s'est fait tué dans le laboratoire de Yantar. J'ai donc décidé de rejoindre la Centrale tout seul. Et voilà comment c'est arrivé: là-bas je suis tombé dans un piège dont personne ne pouvait me sortir ... Les Monolithes m'ont fait subir un lavage de cerveau avant de me renvoyer dans la Zone dans un camion de la mort avec pour mission de me tuer moi-même.</text>
	</string>
