<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>
<string id="cit_doctor_escape_dialog_0">
	<text>J'ai besoin de réponses.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_master_intro_dialog_13">
	<text>Très bien ... euh ... je m'en vais !</text>
</string>
 
<string id="deadcity_master_intro_dialog_12">
	<text>[Le Maître] Il veut nous tuer, Basil.[Basil] Nous tuer? Comment pourrait-il nous tuer, il est pathétique.[Le Maître] Il ne peut pas nous tuer. Nous sommes fatigués de lui parler.[Basil] Oui, fatigués. Sortez d'ici stalker, et ne revenez jamais![Le Maître] Sortez d'ici !</text>
</string>
 
<string id="deadcity_master_intro_dialog_11">
	<text>C'est monstrueux. Je vais vous détruire.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_master_intro_dialog_10">
	<text>[Le Maître] Oui, nous les mangeons. Comme vous l'avez peut-être remarqué, nous n'avons pas les moyens élémentaires pour nous nourrir.[Basil] Les stalkers sont stupides, stupides, les scientifiques sont stupides. Ils viennent ici, dans notre ville. Nous les appelons ici, puis ils meurent et nous les mangeons.[Le Maître] Ils sont très savoureux.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_master_intro_dialog_9">
	<text>C'est pourquoi il y a tous ces cadavres? Vous les mangez?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_master_intro_dialog_8">
	<text>(Vous sentez des tentatives prudentes pour trouver le point faible de votre esprit) [Le Maître] C'est une bonne défense que vous avez... Racontez-lui, Basil.[Basil] Nous avons été amené ici en hélicoptère pour trouver la source du rayonnement. Maintenant je sers le Maître et mes anciens collègues ont été recyclés. [Le Maître] Grâce à eux, l'eau est maintenant très nutritive. [Basil] L'eau est excellente, Maître, pleine de protéines. Ils se décomposent, nous les mangeons.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_master_intro_dialog_7">
	<text>Je ne vais pas me soumettre, stop ! Comment êtes-vous arrivé ici ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_master_intro_dialog_6">
	<text>[Le Maître] Il veut savoir ce que nous sommes, Basil.[Basil] Quel étrange stalker. C'est un scientifique? Moi aussi, j'étais scientifique. Racontons-lui l'histoire, Maître. [Le Maître] Oui, racontons-lui.[Ensemble] Nous allons te raconter une histoire, stalker. [Le Maître] La créature en combinaison devant vous est Basile. Lui aussi voulait découvrir qui j'étais. Il a appris. Je le lui ai enseigné. [Basil] Et ce que vous voyez derrière moi, c'est le Maître. Et tous doivent obéir au Maître. [Ensemble] Obéis! (La pression sur votre esprit augmente à nouveau fortement)</text>
</string>
 
<string id="deadcity_master_intro_dialog_5">
	<text>Qu'est-ce qui se passe ici ? Qui êtes-vous ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_master_intro_dialog_4">
	<text>(La pression sur votre esprit augmente fortement, et vous vous sentez affaibli)[Le Maître] Nous ne pouvons pas entrer dans son esprit, Basil.[Basil] Il est agressif, Maître, et bien protégé.[Le Maître] C'est un scientifique qui est venu nous étudier? [Basil] Peut-être que nous devrions le tuer?[Le Maître] Non, nous ne pouvons pas le tuer, son esprit est inatteignable, il y a un obstacle. [Basil] Alors, nous pourrions peut-être l'interroger, Maître.[Le Maître] Oui, posons-lui des questions, cela nous donnera le temps de découvrir ce qu'il veut. [Ensemble] Nous voulons vous parler, stalker.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_master_intro_dialog_3">
	<text>Sortez de mon esprit, espèce de monstres !</text>
</string>
 
<string id="deadcity_master_intro_dialog_2">
	<text>(Vous sentez quelque chose essayer de s'introduire dans votre esprit, sans succès)[Le Maître] Nous ne pouvons pas le sonder, Basil.[Basil] Il est protégé, Maître.[Ensemble] Pourquoi es-tu protégé contre nous, stalker ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_master_intro_dialog_1">
	<text>Hummm ... je ... suis venu pour découvrir la source du rayonnement.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_master_intro_dialog_0">
	<text>(Vous entendez une voix dans votre tête)[Le Maître] Voilà un étrange invité que nous avons aujourd'hui, n'est ce pas, Basil ?[Basil] Oui, un étrange visiteur. Comment est-il arrivé ici?[Le Maître] En effet, comment est-il arrivé ici?[Ensemble] Comment êtes-vous arrivé ici, stalker ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_reward_dialog_1_1_1_1_1">
	<text>Merci, colonel Prokhorov. Grâce à vous j'aurai un peu moins de problèmes avec les bidasses.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_reward_dialog_1_1_1_1">
	<text>Pour toi, comme promis, j'ai une bonne récompense. D'abord une combinaison "Scat", j'ai entendu dire que les stalkers l'appréciaient tout particulièrement. Et voici une arme, des munitions et des accessoires. Et voici autre chose, un transmetteur "ami ou ennemi". Il te permettra de te faire reconnaitre par tous les militaires de la Zone comme un "ami", si tu le portes à ta ceinture. Il est étanche, antichoc, et alimenté par une batterie. Il ne faut surtout pas essayer de l'ouvrir, sinon sa puce s'autodétruira. Le Tatoué, si jamais tu décides de quitter la Zone, contacte-moi, nous avons beaucoup de choses à raconter aux scientifiques de Kiev...</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_reward_dialog_1_1_1">
	<text>Tout est bien qui finit bien, colonel. Et pour moi ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_reward_dialog_1_1">
	<text>Bien. J'ai parlé avec mes supérieurs. Imagine que ces malades ont envoyé un faire-part de décès à ma famille ! J'ai déjà été enterré ! Heureusement j'ai eu ma femme au téléphone, elle était choquée, mais au moins elle sait que je suis vivant et mes enfants se portent bien. Ils m'attendent ... c'est grâce à toi, stalker ! Demain un véhicule va venir me chercher et je vais rentrer chez moi, c'est la fin de mon aventure dans la Zone, enfin !</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_reward_dialog_1">
	<text>Ouais, j'aurai même pu me faire une petite sieste.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_reward_dialog_0">
	<text>Alors, on t'a laissé tranquille, le Tatoué ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_final_dialog_1_1_1_1">
	<text>Très bien, j'attends ici.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_final_dialog_1_1_1">
	<text>Hé, je vais tenir ma promesse, le Tatoué, tu vas voir ...</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_final_dialog_1_1">
	<text>D'accord. Je vais me tenir tranquille, mon colonel.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_final_dialog_1">
	<text>C'est vrai, la route a été longue. Repose-toi un peu pendant que je vais faire mon rapport à l'officier en charge du checkpoint. Je serai de retour dans une demi-heure. Ne fait pas le con avec les membres des forces spéciales, d'accord ? Ils sont plutôt nerveux de te voir ici. Reste tranquille et tout se passera bien.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_final_dialog_0">
	<text>Oui, nous sommes arrivés, colonel. Maintenant il serait bien de se reposer un peu, je suis épuisé.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_final_dialog_10">
	<text>Eh bien, nous y voilà, le Tatoué.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_escape_dialog_1_1">
	<text>Oh ! Ca ne s'arrête jamais avec toi ! Bon, d'accord, je vais t'accompagner au Cordon.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_escape_dialog_1">
	<text>Je suis déjà au courant: quand l'explosion a eu lieu, les murs ont tremblé. Du coup je me suis précipité dehors et j'ai pu constater que les voix s'étaient enfin arrêtées. Merci infiniment, le Tatoué. Je t'en suis éternellement reconnaissant. Avant ton arrivée, j'étais sûr que nous allions tous mourir de faim ici, ou pire encore, et voilà, tu nous a sortis de ce pétrin ! Mais il y a quand même une dernière chose pour laquelle j'ai besoin de ton aide. Peux-tu m'emmener au poste de contrôle du Cordon ? Ne t'inquiétes pas, avec moi, les soldats n'oserons pas te toucher, je connais tout le monde là-bas et j'ai un laisser-passer que je pourrai te donner. Je parlerai de toi à l'officier responsable du checkpoint. En récompense tu auras droit à un équipement militaire complet apte à accomplir des raids profonds dans la Zone, ainsi qu'un laisser-passer militaire. C'est la moindre des choses que je peux faire pour toi ... </text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_escape_dialog_0">
	<text>Je crois que le Maître est mort. J'ai fait sauter la bombe. La détonation a presque déclenché un tremblement de terre, bordel, c'était dément, j'ai failli y rester.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_bomb_ready_dialog_1_1">
	<text>Compris. Donne-moi la bombe, je vais tenter le coup. Mais si j'y laisse ma peau, ne m'en veux pas, j'aurai au moins essayé ...</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_bomb_ready_dialog_1">
	<text>Oui, le travail est terminé. J'ai fait un petit test du mélange pour voir si ça fonctionne bien, merde, j'ai fais fondre du béton avec ce truc ! La bombe est dans un vieux bidon à lait de 50 litres composé d'aluminium, ce qui va encore améliorer l'effet de la bombe. Tout ce que tu as à faire, c'est jeter la bombe le plus près possible du "Maître". Mais ne traîne pas ! Le détonateur a un retard de seulement deux minutes et demie. Après quoi, l'enfer va se déchaîner, compris ? Une réaction en chaîne va porter l'eau à ébullition, alors t'as intérêt à être au sec à ce moment-là !</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_bomb_ready_dialog_0">
	<text>Alors, la bombe est finie ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_bomb_assembly_dialog_1_1">
	<text>D'accord, je vais me reposer, je suis crevé. Les évènements qui se passent ici ont été éprouvants.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_bomb_assembly_dialog_1">
	<text>Excellent, de mon côté j'ai le mélange de rouille. Faire le mélange final va me prendre environ quatre heures, repasse plus tard quand j'aurai fini d'assembler le mélange.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_bomb_assembly_dialog_0">
	<text>Voilà, j'ai trouvé tous les composants pour faire la bombe.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_make_bomb_dialog_12">
	<text>D'accord, je vais fouiller le site du crash. On va cuisiner cette saloperie dans son bouillon, manquera plus que les petits légumes pour en faire un ragoût !</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_make_bomb_dialog_11">
	<text>Il nous faut de l'aluminium, du magnésium et de la rouille pour l'allumage. Beaucoup de rouille. Avec toutes les merdes rouillées que ramassent les stalkers ici, on devrait en avoir assez, mais pour le magnésium et l'aluminium tu devras aller les chercher. Va sur le site du crash de l'hélico "Chinook" et récupère tout ce que tu peux sur la carcasse et le chassis. Moi, je m'occupe de faire mon petit mélange de rouille, et ensuite nous serons à même de fabriquer cette bombe thermique.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_make_bomb_dialog_10">
	<text>Et comment fabriquer cette bombe ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_make_bomb_dialog_9">
	<text>Il suffit de fabriquer une bombe thermique. Ce genre de mélange brûle à des températures très élevées, et si la bombe est assez grosse, elle peut faire bouillir l'eau d'une piscine. Avec de la chance, la température de combustion sera si élevée, que l'eau va commencer à se décomposer en oxygène et en hydrogène, de sorte qu'elle va prendre feu et exploser. Une putain d'explosion digne de l'enfer, aucune créature ne pourrait y survivre !</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_make_bomb_dialog_8">
	<text>D'accord, mais on fait ça comment ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_make_bomb_dialog_7">
	<text>On ne fait pas bouillir toute la flotte, seulement l'eau qui l'entoure.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_make_bomb_dialog_6">
	<text>Comment fait-on pour faire bouillir un volume d'eau aussi énorme ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_make_bomb_dialog_5">
	<text>Alors le plan est le suivant: on fait bouillir l'eau dans sa tanière pour cuire ce connard.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_make_bomb_dialog_4">
	<text>Je crois que oui. Il a l'air fragile, un gros tas gélatineux, une température élevée devrait le frire comme un calamar.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_make_bomb_dialog_3">
	<text>Remplie d'eau ... voilà qui complique notre affaire. Hmm, alors nous devons tenter une autre option. Crois-tu qu'une haute température pourrait lui faire du mal ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_make_bomb_dialog_2">
	<text>Une sorte de créature. Assez similaire au cerveau du laboratoire de Yantar, mais sans commandes pour le désactiver. Et je n'ai pas pu le détruire avec une arme à feu, la grotte est complètement remplie d'eau. Je ne te dis pas combien de fois j'ai bu la tasse !</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_make_bomb_dialog_1">
	<text>Excellent, le Tatoué ! Et qu'est-ce que tu y as découvert, raconte-moi.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_make_bomb_dialog_0">
	<text>J'ai pu pénétrer dans l'antre.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_helmet_ready_dialog_1_1">
	<text>Compris, je fais une reconnaissance rapide et je reviens.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_helmet_ready_dialog_1">
	<text>Je crois que oui. Voilà.\n[Il vous donne le casque]\nJ'ai tout passé en revue très attentivement. Maintenant tu devrais pouvoir découvrir qui est ce "Maître" et ce qu'il veut. Reviens immédiatement après la rencontre.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_helmet_ready_dialog_0">
	<text>Alors les modifications du casques sont finies ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_14">
	<text>Bien, prends le casque.\n[Donnez le casque-psi au colonel]</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_13">
	<text>Je vais utiliser les pièces d'une vieille radio. Laisse-moi faire, et dans une demi-heure, je devrai avoir fini les modifications. Mais tu dis que la grotte est inondée ? Dans ce cas il te faut une combinaison de scientifique ou tout autre combinaison à circuit-fermé pour pouvoir respirer plus longtemps sous l'eau.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_12">
	<text>De quoi as-tu besoin ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_11">
	<text>Je peux modifier les paramètres du signal, je peux même faire en sorte que le casque s'ajuste automatiquement au rayonnement émit dans la grotte.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_10">
	<text>Et que vas-tu faire ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_9">
	<text>Parce qu'il existe différentes fréquences de rayonnement. Dans la Ville-morte le rayonnement est plus faible et alors il n'est pas égale à celui qu'émet le casque, il passe sous la protection pour ainsi dire.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_8">
	<text>Mais alors pourquoi il ne fonctionne pas dans l'antre ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_7">
	<text>On dirait que Sakharov a modifié le casque de façon à ce qu'il émette un signal similaire au rayonnement contre lequel il doit servir de protection. C'est à dire que les deux rayonnements s'annulent l'un l'autre et le cerveau n'est pas atteint. C'est un système très efficace.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_6">
	<text>Ce qui signifie ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_5">
	<text>Bien, je vais l'examiner. Hmm. Des antennes de transmission ... ouais, c'est pas mal foutu. Le Professeur est compétent, sans aucun doute. On dirait un casque émetteur-transmetteur.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_4">
	<text>Oui, c'est l'oeuvre de Sakharov.\n[Montrer le casque-psi]</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_3">
	<text>Laisse-moi réfléchir ... Ton casque, il a été réalisé par Sakharov, hein ? Permets-moi d'y jeter un oeil. Avant l'armée, j'étais ingénieur en électronique, je pourrai peut-être faire quelque chose.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_2">
	<text>Oui, ça n'a pas été facile, mais je pense que j'ai trouvé son repaire. Par contre je ne peux pas y entrer, il y a un rayonnement si fort que même mon casque ne peut pas me protéger. En plus, la grotte est remplie d'eau.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_1">
	<text>Tu as trouvé quelque chose ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_0">
	<text>Colonel, à propos du Maître de la ville ...</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_start_dialog_14">
	<text>Bien.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_start_dialog_13">
	<text>Alors bonne chance ! Si tu as besoin de matériel, va voir le barman. Si tu trouves quelque chose d'intéressant, viens me voir immédiatement.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_start_dialog_12">
	<text>J'ai compris, je vais commencer les recherches. À 21 heure je reviens ici, sans délai.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_start_dialog_11">
	<text>C'est tout le problème, dans la panique les scientifiques se sont éparpillés dans la ville. Avec leur PDA sur eux. Fouille la ville, ils n'ont pas pu aller bien loin. Trouve leurs cadavres et télécharge les coordonnées sur ton PDA. N'oublie pas - sous aucun prétexte ne reste après neuf heures du soir, à cette heure-là tu dois être ici dans le refuge. A neuf heures le Maître se réveille, en conséquence nous fermons les portes jusqu'à six heures du matin. Tu comprends ?\nUne demi-heure avant la fermeture des portes l'alarme se déclenche. Dès que tu l'entends, laisse tout tomber et rapplique immédiatement ici, compris ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_start_dialog_10">
	<text>Et comment allons-nous retrouver ces coordonnées ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_start_dialog_9">
	<text>Il faut détruire cette chose, le Maître. Tant qu'il dominera la ville, nous ne pourrons pas trouver le repos. Nous mourirons tous, point final. J'ai une certitude, je crois que ces scientifiques ne sont pas seulement partis à la rivière pour les échantillons. Je suis un ancien ingénieur, je connais la technique de triangulation. Ils sont capables d'avoir trouvé la source du rayonnement. Ces scientifiques qui sont allés prélever les échantillons d'eau, ils étaient peut-être en fait à la recherche de la source du rayonnement. Nous devons retrouver leurs données de triangulation pour trouver la source.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_start_dialog_8">
	<text>Hmm, quelle histoire ! Qu'est-ce que tu suggères de faire ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_start_dialog_7">
	<text>Comme on te l'a déjà raconté. L'enfer s'est déchaîné ! La moitié des hommes sont morts durant la nuit. Les scientifiques qui étaient allés faire des prélèvements d'eau se sont tous suicidés de manière atroce. Les communications radio n'étaient pas encore coupées, alors j'ai demandé une évacuation en urgence. Deux BTR ont été détruits durant l'évacuation, l'un a explosé dans une anomalie, l'autre s'est enlisé dans un marais. L'état-major a dépêché un hélicoptère de transport "Chinook". Le groupe de survivants dont je faisais partie à réussi à grimper à bord. L'hélico a décollé, survolé la ville, et quand je suis allé voir les pilotes dans le cockpit, ils ont immédiatement tourné leurs regards sur moi avec une lueur étrange dans les yeux: "Le Maître a dit de ne pas vous laissez partir. Vous vous êtes mal comportés." Et hop ! Ils dirigent l'hélico droit au sol. J'ai attrapé quelque chose à quoi m'agripper avant le crash ... et je ne me souviens de rien d'autre. Que des flashs. Un petit tunnel... Un pont... Et la voix du Maître... Puis je me suis retrouvé ici.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_start_dialog_6">
	<text>Et qu'est-ce qui est arrivé ensuite ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_start_dialog_5">
	<text>Pas vraiment, mais il me parle. Je l'entends dans ma tête pendant la nuit. Il essaye de me dominer, la vodka me permet de lui échapper. Comme je bois comme un trou pour résister à son influence, les gars ici me prennent juste un cinglé de poivrot. Et pourtant, il leur suffirait d'écouter plus attentivement. Le but de l'expédition était de découvrir la source du rayonnement dans la ville. Les scientifiques disaient savoir ce qu'il se passait, ils parlaient tout le temps d'une similitude avec Yantar, des observations de Sakharov et d'un émetteur capable de localiser la source. Alors ils ont décidé d'opérer par triangulation. S'ils parvenaient à obtenir trois coordonnées valides et à les recouper entre elles, alors ils obtiendraient l'emplacement exact de la source du rayonnement. C'est ce qu'ils ont fait. Ils ont installé des dispositifs de mesure sur les toits des bâtiments aux quatre coins de la ville.\nUn autre groupe est allé faire des prélèvements d'eau dans les marais autour de la ville. Le soir, ils n'étaient toujours pas rentrés. Les scientifiques présents étaient nerveux, ils se chuchotaient des choses. J'ai donc décidé d'envoyer une patrouille récupérer le groupe de scientifiques qui ne rentraient pas. Ils sont revenus, sains et saufs. Mais ils étaient pâles, ils ne portaient plus leurs combinaisons et ils riaient bêtemment en marmonant des inepties sur un "maître" qui n'était pas très content d'avoir été réveillé. Le chef de l'expédition, le professeur Seversky, s'est isolé avec eux pendant un long moment. Puis il est sorti avec l'air très nerveux et sans parler à personne il est allé transmettre des informations sur son canal radio privé.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_start_dialog_4">
	<text>Tu l'as rencontré ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_start_dialog_3">
	<text>C'est ce que je suis en train de dire. Je l'ai déjà raconté à tout le monde, personne ne me croit. Quelque chose dirige la ville. Quelque chose de vivant et qui se nourrit des humains. Comme un contrôleur, mais beaucoup plus puissant. Il s'appelle le Maître.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_start_dialog_2">
	<text>Attends, pas si vite. Dis-moi tout ce qui est arrivé. Depuis le début.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_start_dialog_1">
	<text>C'est pire que tu peux l'imaginer, stalker. Nous avons besoin d'aide. Cette chose est encore dans ma tête et j'ai peur qu'elle réussisse à me maîtriser. Putain de Maître ...</text>
</string>
 
<string id="deadcity_quest_start_dialog_0">
	<text>Salutations, colonel ! On m'a raconté ton histoire, il s'est vraiment passé des choses aussi horribles que ça ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_barman_quest_dialog_22">
	<text>Très bien, je vais essayer de lui parler.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_barman_quest_dialog_21">
	<text>Quand le colonel Prokhorov a repris connaissance, il m'a tout raconté. Au début, tout semblait calme ... la mission se déroulait sans accroc. Les équipements de protections étaient efficaces, les générateurs fonctionnaient. Jusqu'au jour où ils ont pris des mesures et des échantillons dans une anomalie cachée par des buissons. Le soir venu, ils sont devenus fous. Certains sont monté sur le toit pour se jeter en bas. D'autres se déchiraient la gorge avec les ongles, se fracassaient la tête contre les murs ou se tiraient une balle dans la bouche. Les soldats étaient barricadés dans une maison qui a été envahie par des zombies...\nPeu de membres ont échappé à cette nuit de folie. Au matin les scientifiques survivants ont été pris en charge par les soldat pour une évacuation d'urgence en BTR. Le premier véhicule s'est enlisé dans un marais, le second a été déchiqueté par une anomalie.\nUn troisième groupe comprenant le colonel Prokhorov a tenté une évacuation par hélicoptère. Ils ont réussi à décoller, mais les ondes psychiques ont eu raison des pilotes qui ont fini par s'écraser, heureusement hors des champs d'anomalies.\nLe colonel ne se souviens pas de la suite des évènements. Il est parvenu à notre abri après avoir erré dans la nature. Maintenant il est coincé avec nous, bien qu'il dise vouloir rentrer chez lui. Son esprit est un peu dérangé, il parle d'un "maître" de la ville qu'il faut tuer pour faire cesser ce cauchemar... Mais va lui parler, il est assis sur la chaise, juste à côté.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_barman_quest_dialog_20">
	<text>Mais qu'est-ce qui est arrivé aux scientifiques ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_barman_quest_dialog_19">
	<text>Nous avons ouvert la porte à toute vitesse et tiré le colonel à l'intérieur. Je n'en menais pas large. Surtout en voyant le colonel blanc comme un linge, couvert de sang, les pupilles dilatées, tremblant comme une feuille et gémissant comme un bébé. Sa combinaison était en lambeaux, son casque bosselé, il était dans un état lamentable. On lui a fait boire de force presque une demie bouteille de vodka avant de le mettre au lit. On a attendu la fin de la nuit pour savoir ce qui s'était passé, en vain, le colonel ne s'est pas réveillé, en fait il a dormi trois jours d'affilée. Nous avons alors décidé d'organiser une reconnaissance pour retrouver le camp des scientifiques dans la ville. Nous avons retrouvé leur installation dans l'ancienne salle de gym sur la place centrale. Quel spectacle ! Les meubles étaient entassés contre les portes, comme s'ils avaient essayé de se barricader, leur matériel était en miettes et il y avait du sang partour. Et ni survivant, ni cadavre. Il était clair qu'il s'était passé quelque chose de terrible. Et à partir de ce jour-là, les ondes psychiques sont devenues beaucoup plus fortes. Le centre-ville est devenu comme le Radar, impossible d'y aller sans protection spéciale, sinon on y perd la tête. Les contrôleurs, qui n'étaient pas là avant, sont apparus en nombre, ainsi que des centaines de zombies. Maintenant la situation est désespérée, nous sommes coincés ici et il est presque impossible de sortir</text>
</string>
 
<string id="deadcity_barman_quest_dialog_18">
	<text>Qu'est-ce que tu as fait ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_barman_quest_dialog_17">
	<text>Eh bien, la Ville-32 n'a jamais été un lieu très accueillant. Mais depuis quelques mois c'est devenu de pire en pire. Quelques semaines après que ton groupe soit reparti, une grande expédition a débarquée, un vrai cirque ambulant, avec plein de scientifiques étrangers et des gardes surarmés. Ils ont commencé à faire des mesures, mener des recherches, comme ils font d'habitude, quoi. Nous les avons aidés pour de petites choses, comme leur indiquer des emplacements d'objets bizarres. Mais ils n'ont pas voulu se mêler à nous. Ils étaient équipés de combinaisons de protection, qui devaient soi-disant les protégér du rayonnement-psi.\nEt puis nous n'avons plus entendu parler d'eux pendant une semaine, jusqu'à une nuit où on tuait le temps en jouant au backgammon. Il était environ quatre heures du matin. Quelqu'un s'est mis à taper sauvagement sur la porte en criant "À l'aide! Au secours!" sans s'arrêter. Nous avons l'habitude de ne jamais ouvrir la porte la nuit, tant pis pour les imbéciles qui ont voulu rester dehors, on ne sait pas ce qui peut réellement être derrière la porte  ... mais j'ai reconnu cette voix. C'était celle du colonel Prokhorov ! Le chef de la sécurité de l'expédition ! Comme il criait, je l'avais à peine reconnu. J'ai compris qu'il s'était passé un truc grave...</text>
</string>
 
<string id="deadcity_barman_quest_dialog_16">
	<text>Mais qu'est-ce qui se passe dans la ville ? Je sais bien sûr que toute la Zone est dangereuse, mais ici cela semble encore dépasser tout ce qu'on y voit ailleurs.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_barman_quest_dialog_15">
	<text>Alors là je dois t'avertir. Cette ville est un endroit étrange. Il est impossible d'y dormir, sous peine de devenir fou. Quelque chose se passe dans la tête, on a des hallucinations effrayantes, sans parler de tous les zombies qui s'y promènent. Mais, si l'endroit est affreux, on peut aussi y trouver des artefacts rares et précieux. Mais il n'est pas aisé de les trouver, même en plein jour. Justemment, une fois que je fuyais la Ville à la tombée de la nuit, je suis tombé par hasard sur cet endroit. C'est un abri anti-atomique aux murs vraiment épais, avec des portes blindées. Ici les ondes psychiques ne passent pas. Si jamais tu dois passer la nuit dans le secteur, viens te réfugier ici, mais surtout ne reste dans la Ville sous aucun prétexte!\nQuand j'ai commencé à emménager cet abri, il est vite devenu connu de tous les stalkers qui visitent le coin. C'est ici que toute personne de passage vient se réfugier pour passer la nuit en sécurité. Et comme les nuits sont longues, on a ramené de la ville un générateur diesel et même une table de billard. Pour passer le temps, on joue aux dés ou aux cartes, on boit et on discute. Pour ne pas être attaqués par des mutants, nous avons même un système d'alarme... une vieille sirène récupérée dans la Ville qui fonctionne avec le générateur. On l'enclenche au crépuscule pour avertir tous ceux qui sont restés dans la Ville qu'il faut rappliquer ici en vitesse. Cet endroit n'est jamais vide, c'est un peu notre lieu-saint, un avant poste de la civilisation au milieu de l'enfer, et j'en suis le responsable.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_barman_quest_dialog_14">
	<text>Et qu'est-ce qui se passe ici ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_barman_quest_dialog_13">
	<text>D'accord. J'étais avec vous quand vous avez commencé à explorer la Zone. Nous sommes partis au nord. Nous avons vu beaucoup de choses, dont pas mal d'artefacts inconnus. Puis, après la seconde grande émission, nous sommes arrivés ici. Tu es reparti en exploration avec tes compagnons, tandis que moi je me suis installé ici, où j'ai créé un petit commerce.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_barman_quest_dialog_12">
	<text>Dis-moi ce que tu sais sur moi et mes amis.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_barman_quest_dialog_11">
	<text>Ohoho. Quel malheur ... c'étaient des braves types. Dans ce cas, si tu as vraiment perdu la mémoire, je peux essayer de te rappeler des choses. Si t'as des questions à me poser, vas-y...</text>
</string>
 
<string id="deadcity_barman_quest_dialog_10">
	<text>Ils sont morts. Les Crocs a été abattu dans les Entrepôts militaires par un mercenaire et Spectre est mort dans le laboratoire de Yantar.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_barman_quest_dialog_9">
	<text>Et tes camarades, Spectre et Les Crocs, que leur est-il arrivé ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_barman_quest_dialog_8">
	<text>Non, ça me rassure que tu dises ça. Parfois quand j'explore la Zone, des souvenirs me reviennent. Je crois que je n'ai pas complètement perdu la mémoire, des fois j'en vois des bribes en rêve, et d'autres fois des souvenirs émergent dans des endroits qui m'étaient sûrement familliers.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_barman_quest_dialog_7">
	<text>Il m'est arrivé un truc similaire, un vrai bug cérébral. Tu ne te souviens vraiment de rien du tout ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_barman_quest_dialog_6">
	<text>Non, c'est vrai ! Je me suis réveillé chez Sidorovich, avec le tatouage du camion de la mort sur la main, je le jure.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_barman_quest_dialog_5">
	<text>Allez, vraiment ? Tu ne te rappelles de rien du tout ? Ou tu racontes des conneries ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_barman_quest_dialog_4">
	<text>Je crois qu'il m'est arrivé un truc dans la Zone, mais quoi, je ne sais pas. J'ai perdu la mémoire.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_barman_quest_dialog_3">
	<text>Un casque de protection-psi ! C'est génial. Mais comme tu le vois, nous avons vraiment besoin de ramener les choses au calme ici, sinon nous sommes foutus. Et que voulais-tu dire à propos de ta "presque" mort ?</text>
</string>
 
<string id="deadcity_barman_quest_dialog_2">
	<text>Ben, je crois que je suis passé pas loin de la tombe, peut-être plus encore, même si je m'en souviens pas vraiment. Et si tu veux savoir comment j'ai traversé la ville - il se trouve que j'ai un casque de protection spécial, fabriqué par Sakharov lui-même.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_barman_quest_dialog_1">
	<text>Et comment ! Content de te revoir Strelok ! T'as l'air en bonne santé. Mais où t'étais passé depuis si longtemps ? D'après les rumeurs, t'es mort quand t'es allé au Radar. Au fait, comment t'as traversé cette putain de ville ? Elle est encore pire que Yantar, ça fait des semaines qu'on ne peut pas mettre le nez dehors. L'eau et la bouffe commencent à manquer, si ça continue, cette planque va bientôt être notre cercueil.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_barman_quest_dialog_0">
	<text>Salut, alors c'est toi qui m'a envoyé ce message ? Tu me connais ?</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_escape_dialog_1">
	<text>Demande toujours, je vais essayer de répondre.</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_escape_dialog_11">
	<text>Où est mon truc?</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_escape_dialog_111">
	<text>Tout le leader choisi est généralement tas d'ordure à la maison. Sa chambre était à l'étage supérieur. Au moins, il y ont mené mes choses quand ils sont pris.</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_escape_dialog_1111">
	<text>Merci!</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_escape_dialog_12">
	<text>Comment vous pouvez sortir d'ici?</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_escape_dialog_121">
	<text>Alors que je me suis battu, je ai remarqué un trou d'homme sous l'escalier menant au Le Maître étage ... Si je étais en mesure d'ouvrir la chambre de la grille, puis à travers ce mouvement pourrait frapper la route d'ici ... A mieux d'aller à l'Ouest, où le tunnel est possible de 'liberté' est sélectionné .</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_escape_dialog_1211">
	<text>Merci pour l'info.</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_escape_dialog_14">
	<text>Qui sommes-nous capturé?</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_escape_dialog_141">
	<text>Nous sommes arrivés à des mercenaires. Qui sont-ils - ne est pas connue à personne, mais il ya des rumeurs selon lesquelles ils collaborent avec les agences de renseignement étrangers. Localisation de la base - un grand secret, on ne sait comment entrer dans la ville morte. Ce secret de nombreux intérêts, notamment la 'liberté' et 'long'.</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_escape_dialog_1411">
	<text>Aller De L'Avant.</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_escape_dialog_14111">
	<text>Si dobudesh carte de la ville morte, la prise de la gadyushnik pas loin. Très probablement, il est ou avoir des mercenaires ou des bandits. Vous pouvez essayer de la trouver.</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_escape_dialog_141111">
	<text>Merci pour l'info.</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_escape_dialog_15">
	<text>Que savez-vous à propos de ce lieu?</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_escape_dialog_151">
	<text>La ville est divisée en deux parties. Lorsque nous nous asseyons - le territoire de mercenaires, au sud de la région - le territoire des bandits. Leur base est dans le bâtiment de l'école dans la partie sud-ouest de la ville. Entre les bases de données - les ruines du bâtiment de cinq étages. Suivant - quelques-uns immeuble de cinq étages, en nombres entiers. Dans ce cas, vous pouvez vous asseoir là. Environ - garages et un couple de petites maisons de ménage. Sur le territoire des bandits et aussi une paire de bâtiment de cinq étages avec une dizaine de garages. De l'autre côté de la place - un ancien conseil municipal.</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_escape_dialog_1511">
	<text>Merci pour l'info.</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_escape_dialog_16">
	<text>Qui remplit tout cela?</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_escape_dialog_161">
	<text>Un type désagréable. Dushmans nom. Remarqué une couple de fois dans ses mains un certain dossier avec les documents. Je pense qu'ils devraient être quelque chose d'intéressant.</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_escape_dialog_1611">
	<text>Merci pour l'info.</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_escape_dialog_17">
	<text>Non, rien.</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_hello_dialog_11">
	<text>Shooter! Où avez-vous disparu ??? Vous les gars ne était pas la dernière sortie! Je ai vraiment commencé à me inquiéter.</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_hello_dialog_21">
	<text>Eh bien, est venu à, la tête OK?</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_main_dialog_0">
	<text>Shooter ???</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_main_dialog_1">
	<text>Eh bien, oui, vous êtes Shooter, et qui? Doctor moi, vous ne me reconnaissez pas? Hey, mon pote, ce qui est arrivé à vous, vous n'êtes pas vous-même. Nous sommes avec vous deux années dans la zone aller. Ne vous-en souvenez-vous pas?</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_main_dialog_11">
	<text>Je ne me souviens pas.</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_main_dialog_2">
	<text>Ne vous-en souvenez-vous pas ??? Shooter, que faites-vous? Vous n'êtes pas une blague sur un vieil ami, non? Hmm ... Et les gars, vous rappelez-vous nos enfants? Fang, Ghost?</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_main_dialog_21">
	<text>Fang ne me souviens pas, mais Esprit est mort, son cadavre je ai trouvé à Yantar.</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_main_dialog_3">
	<text>Esprit !!! ?? ?? Morts !!! Merde, comment est-ce possible?! Oui, ils sont les mêmes ... mais ils ont aussi l'un des meilleurs. Merde, ce est le problème avec vous, alors?</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_main_dialog_31">
	<text>Je ne sais pas ce qui est arrivé, je ne me souviens pas.</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_main_dialog_4">
	<text>Attends, laisse-moi au moins un viens après de telles nouvelles. Je ne ai qu'une pensée - tout cela a quelque chose à voir avec votre dernière sortie au centre Zone. Quand nous avons vu la dernière fois que vous me avez laissé une clé dans le cache à Pripiat et le schéma comment le trouver. Je ai réussi à les sauver, les mercenaires ont trouvé. Ici, vous allez, juste cacher ainsi. Peut-être il ya quelque chose trouvaille. Et pourtant, vous continuez à dire que, avec le monolithe une espèce de truc. Mais, si je comprends bien, vous et il ne comprenait pas ce que ce était.</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_main_dialog_41">
	<text>Je comprends. Et où en sommes-nous? Je ne me souviens pas comment je suis arrivé ici.</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_main_dialog_5">
	<text>Nous sommes dans la ville morte! Dans le camp dse mercenaires.</text>
</string>
 
<string id="cit_doctor_main_dialog_6">
	<text>Nous sommes dans la ville morte! ... Dans le camp des mercenaires ...</text>
</string>
 
<string id="quest_cit_reward_0">
	<text>En passant, je ai quelques informations sur mercenaires. Ça vous intéresse?</text>
</string>
 
<string id="quest_cit_reward_1">
	<text>Cela dépend de ce genre d'information.</text>
</string>
 
<string id="quest_cit_reward_11">
	<text>Il ya une carte sur laquelle marqué l'emplacement de leur base. Ainsi que de trouver l'endroit, car il secrètement aller et beaucoup d'autres informations utiles.</text>
</string>
 
<string id="quest_cit_reward_111">
	<text>Je suis d'accord que cette information est d'une valeur d'un montant de trois mille.</text>
</string>
 
<string id="quest_cit_reward_1111">
	<text>Adapté. Voici.</text>
</string>
 
<string id="quest_cit_reward_11111">
	<text>C'est Parfait. Et voici votre récompense. Bientôt harceleurs resteront longtemps débattre pour savoir si ce groupe comme des 'mercenaires' ou juste une autre légende de la zone.</text>
</string>
 
<string id="quest_cit_reward_1112">
	<text>Non, ce est trop peu.</text>
</string>
 
<string id="quest_cit_reward_11121">
	<text>Eh bien comme vous voulez, mais plus je ne serait toujours pas donner.</text>
</string>
 
<string id="quest_cit_reward_13">
	<text>Non, désolé, rien de valable. Le bavardage d'habitude.</text>
</string>
 
<string id="quest_cit_reward_131">
	<text>Se il ya quelque chose à creuser le béton, venez, je vais payer.</text>
</string>
 
</string_table>
