<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>
<string id="zombie_kak_dela">
	<text>Salut comment ça va ?</text>
</string>
<string id="hochu_est">
	<text>Non ! Ca ne va pas ! ... j'ai tout le temps la dalle ! T'as pas quelque chose à manger ? Non - merde, je vais voir s'il y a pas un stalker dans le coin ...</text>
</string>
<string id="pusto">
	<text>...</text>
</string>
<string id="benito">
	<text>T'as entendu parler de Benito ?</text>
</string>
<string id="kto_etot">
	<text>Non, qui c'est ?</text>
</string>
<string id="odin_is_nas">
	<text>Un des nôtre ... il est ami avec le Docteur ... la rumeur dit qu'il s'est de nouveau échappé ...</text>
</string>
<string id="ne_slishal">
	<text>Jamais entendu parler de lui.</text>
</string>
<string id="tompsona_vidal">
	<text>T'as pas vu Thompson ? J'ai besoin de le voir.</text>
</string>
<string id="za_zavodom">
	<text>Tu le trouvera dehors de l'usine vers les petits hangars. Il est étrange... on ne le voit jamais chercher à manger... il cherche des arte... artefacts tout le temps, il en a plein dans son sac... ...</text>
</string>
<string id="ti_novenkii">
	<text>Je vois que t'es un nouveau. Ecoute attentivement ! Ne laisse jamais les vivants te voir, spécialement ceux du Devoir ! Ils nous détestent. Tout le monde nous déteste, en fait... merde...</text>
</string>
<string id="kak_vi_jivete">
	<text>Comment est la vie ici ?</text>
</string>
<string id="prokajennii">
	<text>Nous vivons comme des lépreux. Nous avons notre propre monde. Personne ne nous embête.</text>
</string>
<string id="privet">
	<text>Bonjour, collègue, hé !</text>
</string>
<string id="obana">
	<text>Voyez-vous ça, le Tatoué est des nôtres ! Allons au Bar chasser des vivants !</text>
</string>
<string id="necogda">
	<text>J'ai pas le temps pour ça, trop de trucs à faire.</text>
</string>
<string id="zrja">
	<text>Quelle erreur, il y a tellement de viande là-bas ... Pas comme ici ... ici il y a seulement des scientifiques enfermés dans un bunker. Bon, je vais y aller - des potes sont déjà en route.</text>
</string>
<string id="chto_novenk">
	<text>Salut, quoi de neuf ?</text>
</string>
<string id="kontroller_poselilsja">
	<text>Un contrôleur s'est installé ici dernièrement, depuis on a tous des maux de tête.</text>
</string>
<string id="delaete">
	<text>Que fais-tu ici ?</text>
</string>
<string id="skuchno">
	<text>Rien. On s'emmerde ici. Depuis la dernière émission est apparue une anomalie "carousel" devant le hangar, les snorks n'arrêtent pas de jouer avec ... ce serait amusant d'y aller aussi ?</text>
</string>
<string id="mojno_vas">
	<text>Excuse-moi, je peux te parler ?</text>
</string>
<string id="bbb">
	<text>Laisse-moi tranquille.</text>
</string>
<string id="vi_tompson">
	<text>Tu es Thompson ?</text>
</string>
<string id="da_eto_ya">
	<text>Oui, c'est moi.</text>
</string>
<string id="saharov_skazal">
	<text>Sakharov a dit ...</text>
</string>
<string id="ne_pugaj">
	<text>N'essaye pas de me faire peur ...</text>
</string>
<string id="u_teba_est_artef">
	<text>Tu as des artefacts avec toi ? Réponds-moi, ou je te tue.</text>
</string>
<string id="est">
	<text>Oui, j'en ai. Mais si tu me tue, t'auras rien. Par contre, je peux te les vendre.</text>
</string>
<string id="find_gold_fish">
	<text>Trouvé ... aaartefact ...</text>
</string>
<string id="usnete">
	<text>Formidable. Maintenant vous allez vous endormir et à votre réveil vous serez redevenu normal.</text>
</string>
<string id="goodfine">
	<text>Enf ... enfin...</text>
</string>
<string id="pomogi">
	<text>Ai ... aide-moi ...</text>
</string>
<string id="viju">
	<text>Je vois, je vois. J'ai vu trop souvent des têtes grimaçantes comme celle-là ces dernières années.</text>
</string>
<string id="chto_delat">
	<text>Que ... faire ?</text>
</string>
<string id="est_sposob">
	<text>Il existe un moyen de vous aider. Mais nous avons besoin d'un artefact "Garde du corps" pour appliquer le traitement.</text>
</string>
<string id="gde_naiti">
	<text>Où trouver aaarte ... ...</text>
</string>
<string id="tompson">
	<text>Cet artefact apparaît souvent après une émission. Ou alors...il est possible qu'un de mes anciens collègue en ait un - le Docteur Thompson.</text>
</string>
<string id="pochem">
<text>Qui ... ancien collègue ?</text>
</string>
<string id="zombi">
	<text>Le Docteur Thompson a été confronté au contrôleur qui vit dans le laboratoire souterrain. Le contrôleur n'a pas réussi le maîtriser complètement, mais la plupart de ses fonctions cérébrales ont cessé de fonctionner. C'est maintenant un zombie qui croit toujours être un chercheur. Il se promène dans les endroits les plus dangereux. Il est fort possible qu'il aie un artefact "Garde du corps".</text>
</string>
<string id="popr">
	<text>Trouver ... artefact ... d'accord ...</text>
</string>
<string id="pomogi_opat">
	<text>Prrooofesseur ... aide</text>
</string>
<string id="chto_opat">
	<text>Comment avez-vous réussi à vous faire zombifié une fois de plus ? J'espère que vous vous souvenez - pour guérir, vous devez trouver l'artefact "Garde du corps" ?!</text>
</string>
<string id="ya_pomnu">
	<text>Souu ... viens ... ouais ...</text>
</string>
<string id="vot_ona">
	<text>Prenez ... voilà ...</text>
</string>
<string id="nashel_vesh">
	<text>J'ai trouvé un truc étrange ...</text>
</string>
<string id="4to_imenno">
	<text>Pourriez-vous être un peu plus précis, le Tatoué ?</text>
</string>
<string id="raspravilsa_s_zombi">
	<text>J'ai eu affaire avec une bande zombies explosifs et parmi leurs restes il y avait une main. Elle brille, elle est chaude et elle semble même protèger contre les radiations ...</text>
</string>
<string id="neuzheli_ruka">
	<text>Le Tatoué, avez-vous vraiment trouvé une main des légendaires zombies-kamikaze ?! Si c'est le cas, ce serait un progrès majeur dans nos recherches ! Nous n'avons jamais pu prouver l'existence de ces zombies. Seul Spectre m'avait parlé de sa rencontre avec eux, mais je ne l'ai pas pris au sérieux. Donnez-moi immédiatement l'artefact pour commencer les recherches ! ... Ne vous inquiétez pas pour la récompense. Si ce que vous dites est vrai, et que mes études le confirment - croyez-moi, vous serez récompensé de manière remarquable ...</text>
</string>
<string id="horosho">
	<text>Heureux d'apprendre cela. Prenez la main.</text>
</string>
<string id="priberegu">
	<text>Désolé, professeur, mais je préfère la garder pour moi-même.</text>
</string>
<string id="provedu_issledovanie">
	<text>Fantastique, le Tatoué ... Allez faire un tour pendant que je procède aux premiers examens.</text>
</string>
<string id="okay">
	<text>Bien.</text>
</string>
<string id="podumai_horoshenko">
	<text>Réfléchissez bien, le Tatoué, si vous nous aidez dans nos recherches, la récompense sera à la hauteur..</text>
</string>
<string id="nu_kak_tam">
	<text>Eh bien, est-ce que vos recherches sur la main de zombie-kamikaze avancent ?</text>
</string>
<string id="kak_raz_vovremja">
	<text>Vous arrivez juste à temps ! Je viens de terminer de l'étudier il y a une demi-heure. \n\nC'est incroyable ! Les propriétés inhabituelles des mains de zombie-kamikazes sont directement liées à l'influence de l'anomalie "Brûleur". Comme les autres artefacts créés dans cette anomalie, la main est capable de protéger contre les radiations ... Mais ce n'est pas tout ! Elle a aussi des propriétés médicales: elle débarasse le corps des substances toxiques et favorise la régénération des tissus. Apparemment, les zombies-kamikaze ont un métabolisme accéléré. Cela peut expliquer leur capacité à exploser. Leurs tissus sont riches en dioxyde de soufre et des dégâts critiques peuvent les faire exploser. Mais à l'état stable, cela aide la régénération des tissus ...</text>
</string>
<string id="prodolzhai">
	<text>Intéressant ... continuez ...</text>
</string>
<string id="prodolzhaju">
	<text>Contrairement aux autres zombies, ceux-là sont VIVANTS dans le vrai sens du mot. La structure particulière des cellules nerveuses suggère que ces créatures peuvent même contrôler leur métabolisme. Ils ont une forme d'intelligence - un individu peut se sacrifier pour la survie des autres. Cela explique leurs tendances suicidaires. Ce sont des créatures remarquables. Nous pourrions en apprendre beaucoup plus avec la capture d'un spécimen vivant ! Mais je crois que c'est impossible, compte tenu de leur "caractère explosif". Je vais transférer ces informations sur votre PDA, le Tatoué ...</text>
</string>
<string id="a_gde_nagrada">
	<text>C'est vraiment fascinant ... Des informations très intéressantes ... Mais, je m'attendais à quelque chose ... mmm ... de plus substanciel, si vous voyez ce que je veux dire ?</text>
</string>
<string id="ah_da">
	<text>Oh! J'ai été tellement emporté par ces découvertes que j'ai presque oublié votre récompense ... L'argent nous fait défaut, mais j'ai une arme unique - un fusil de sniper SVU modifié 'Thunderbolt'. La manière dont je l'ai obtenu est une histoire assez drôle! Elle provient d'une 'fuite' de l'arsenal du Devoir. Le fusil s'est retrouvé dans les mains d'un stalker solitaire. Il ne ya pas si longtemps, il est venu nous voir à Yantar. Il était dans un état terrible - des hallucinations et un comportement inapproprié. Il n'arrêtait pas de dire que la vodka LES empêcheraient d'entrer dans sa tête. L'identité des 'ILS' n'était pas très clair ... Le professeur Kruglov venait de terminer de distiller de l'alcool pour ... euh ... mmm ... les besoins du laboratoire. Pour résumé le stalker a fait main basse sur toute la vodka et s'est précipité dans la direction des entrepôts militaires en laissant ses affaires ici.</text>
</string>
<string id="zabavno">
	<text>Ouais, c'est plutôt amausant. Mais quelle sont les particularités de ce fusil ?</text>
</string>
<string id="eta_vintovka">
	<text>Franchement, les armes n'entrent pas dans mon champ de spécialité. Mais son ancien propriétaire disait, si ma mémoire est bonne, que ce fusil est allégé, avec un plus gros chargeur, une lunette de visée améliorée et un silencieux intégré. Le rêve de tout bon tireur, selon lui. Tenez, prenez-le ... avec deux boîtes de munitions en prime ...</text>
</string>
<string id="spasibo">
	<text>Je vous remercie. Cette arme me sera très utile.</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_11_1_1_1">
		<text>Eh bien, le Tatoué, vous avez le temps de nous aider ?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_11_1">
		<text>Désolé, maintenant je n'ai pas le temps, plus tard.</text>
	</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101">
	<text>Content de vous voir en vie, le Tatoué ! Vous avez réussi à trouver le laboratoire à Darkscape ? Qu'est-il arrivé ?</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_1_1_1_1">
	<text>Je vais essayer de trouver ce laboratoire.</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_1_1_1">
	<text>Ecoutez-moi attentivement ... nous avons plusieurs laboratoires mobiles situés à différents endroits, installés près des anomalies les plus intéressantes. L'un d'eux est dans la zone que vous connaissez sous le nom de Darkscape. Mes collègues y étudient des anomalies primaires apparues après les dernières émissions qui ont élargi la Zone. Mais depuis quelque temps nous avons perdu toute communication avec eux. C'est un endroit difficile d'accès, vous pouvez y entrer seulement en passant par la Vallée obscure, qui est peuplée de bandits. On ne peut pas envoyer d'hélicoptère, c'est trop montagneux et les vents y sont forts. Je suis très inquiet de n'avoir plus de nouvelles de mes collègues. J'aimerai que vous y alliez pour savoir ce qui se passe. Mais il y a un problème - je ne peux pas vous indiquer l'emplacement exact du laboratoire. Peu de temps avant la perte du signal, mes collègues ont déclaré avoir trouvé dans un tunnel un endroit parfaitement sûr pour mener leurs recherches, bien meilleur que l'emplacement précédent, et qu'ils commençaient à y installer leur équipement. Puis il y a eu un message disant que le déménagement était achevé et que l'électricité était installée. Après quoi la connexion a été perdue. Vous devez trouvez l'endroit où ils se sont installés. Encore une chose, si jamais il leur était arrivé un malheur, il devrait y avoir des documents dans le laboratoire, rapportez-les moi.</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_1_1">
	<text>Bien sûr, je suis prêt à vous aider, quel est le problème ?</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_2_1_1_1_1_1_1">
	<text>Même si ces documents sont secrets, je ne peux pas vous en vouloir d'y avoir jeté un oeil. Merci de me les avoir rapportés. Maintenant dites-moi pourquoi le barman vous envoie ?</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_2_1_1_1_1_1">
	<text>J'ai les documents. Ils sont en assez bon état. Je les ai lu en cours de route, j'espère que ce ne sont pas des informations secrètes.</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_2_1_1_1_1">
	<text>Mon Dieu. C'est une terrible tragédie. J'espère qu'ils n'ont pas trop souffert. Les contrôleurs sont impitoyables avec leurs victimes, et ils finissent par les dévorer. Merci d'avoir arrêté leurs souffrances. Est-ce que vous avez trouvé des documents dans le laboratoire?</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_2_1_1_1">
	<text>Vos collègues ont commis une erreur fatale en installant leur laboratoire dans l'antre d'un contrôleur. Ils sont morts maintenant. Le contrôleur les a zombifié et j'ai dû ... pas le choix, vous me comprenez.</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_2_1_1">
	<text>Qu'est-il arrivé ?</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_2_2_1">
	<text>Je fais tout mon possible.</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_2_2">
	<text>Trouvez les documents, le Tatoué. Ils sont très importants pour nous, sans eux, nous serons incapables de nous rendre au laboratoire X-16.</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_2_1">
	<text>Oui, je les ai trouvé. Malheureusement, j'ai de mauvaises nouvelles.</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_2_1-1">
    <text>Professeur, j'ai trouvé le labo de Darkscape. Malheureusement j'ai de mauvaises nouvelles.</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_2">
	<text>Non, je n'ai pas encore trouvé vos collègues.</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_2-1">
	<text>Professeur, pouvez-vous me rappeler pourquoi je dois rechercher le laboratoire de Darkscape ?</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_2-2">
		<text>Les informations du laboratoire sont trcs importantes pour nous, sans elles nous ne pourrons pas continuer nos recherches, ni pénétrer dans le laboratoire X-16.</text>
	</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_1">
	<text>Merci... euh... le Tatoué, c'est ça ? Vous nous avez aidés à sauver notre associé Kruglov et pour vous remercier, je tiens à vous offrir une de nos combinaisons. Elle vous sera très utile, vous verrez... Mais est-ce que je peux vous demander un autre service ?</text>
</string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1011">
		<text>Je cherche le labo X16. Le Barman m'a dit que vous aviez des informations sur son emplacement.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1012">
		<text>Ça fait longtemps qu'on s'intéresse au labo X16... enfin, au mécanisme qu'il renferme et qui génère des émissions affectant directement la conscience humaine. Je vais certainement vous décevoir, mais il est impossible d'y entrer sans une armure psi spéciale. Les dangers sont bien connus : même si vous réussissiez à échapper aux groupes de zombies qui infestent l'entrée du laboratoire, vous risqueriez de devenir l'un d'entre eux. C'est très sérieux. J'ai imaginé un dispositif de protection qui immunise contre les émissions, mais pour le finaliser, il nous manque encore quelques mesures. Si vous nous aidez, on pourra vous donner un prototype en état de marche.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1013">
		<text>Des mesures ?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1014">
		<text>Si vous et notre associé prenez toutes les mesures nécessaires, je finaliserai un prototype de l'armure et je vous le donnerai. Ça vous aidera sûrement à entrer dans le laboratoire.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10141">
		<text>OK, ça marche.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101411">
		<text>Parfait ! Allez parler à Kruglov et foncez. Il a tout le matériel nécessaire.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101412">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10142">
		<text>OK, ça marche.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101421">
		<text>Parfait ! Allez parler à Semenov et foncez. Il a tout ce qu'il vous faut.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101422">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10143">
		<text>Non... Je n'ai pas envie de ça maintenant.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101431">
		<text>C'est dommage, vraiment dommage... Je ne sais pas quand et comment on pourra aller prendre ces mesures.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_11">
		<text>Oui, Monsieur ? Qu'est-ce que vous cherchez ?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_111">
		<text>Je cherche le labo X16. Le Barman m'a dit que vous aviez des informations sur son emplacement.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_12">
		<text>Merci d'avoir sauvé Kruglov, le Tatoué. Pour vous remercier d'avoir pris tant de risques, voici une combinaison. Mais, je sens que vous n'êtes pas venu jusqu'ici pour ça, n'est-ce pas ?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_121">
		<text>Je cherche le labo X16. Le Barman m'a dit que vous aviez des informations sur son emplacement.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1211">
		<text>On étudie les émissions dans le labo X16 depuis longtemps, mais hors de question d'y entrer sans équipement spécial. On a créé un dispositif de protection psi qui immunise contre les émissions, mais il n'est pas encore au point. Si vous nous aidez à le finaliser, je vous donnerai un prototype en bon état de marche et vous pourrez ainsi pénétrer dans le labo.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_12111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_121111">
		<text>Parfait ! Allez parler à Kruglov et foncez. Il a tout ce dont vous avez besoin.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_12112">
		<text>Non, je ne me sens pas prêt.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_121122">
		<text>C'est vraiment dommage. Nous n'avons encore réussi à envoyer personne prendre ces mesures.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21">
		<text>Oui, Monsieur ? Qu'est-ce que vous cherchez ?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211">
		<text>Ça fait longtemps qu'on s'intéresse au labo X16... enfin, au mécanisme qu'il renferme et qui génère des émissions affectant directement la conscience humaine. Je vais certainement vous décevoir, mais il est impossible d'y entrer sans une armure psi spéciale. Les dangers sont bien connus : même si vous réussissiez à échapper aux groupes de zombies qui infestent l'entrée du laboratoire, vous risqueriez de devenir l'un d'entre eux. C'est très sérieux. J'ai imaginé un dispositif de protection qui immunise contre les émissions, mais pour le finaliser, il nous manque encore quelques mesures. Si vous nous aidez, on pourra vous donner un prototype en état de marche.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2111">
		<text>Allez.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21111">
		<text>On étudie les émissions dans le labo X16 depuis longtemps, mais hors de question d'y entrer sans équipement spécial. On a créé un dispositif de protection psi qui immunise contre les émissions, mais il n'est pas encore au point. Si vous nous aidez à le finaliser, je vous donnerai un prototype en bon état de marche et vous pourrez ainsi pénétrer dans le labo.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21112">
		<text>OK, ça marche.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211121">
		<text>Parfait ! Allez parler à Kruglov et foncez. Il a tout le matériel nécessaire.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2111211">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21113">
		<text>OK, ça marche.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211131">
		<text>Parfait ! Allez parler à Semenov et foncez. Il a tout ce qu'il vous faut.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211132">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211141">
		<text>Vous ne comprenez pas, il y a un émetteur. Personne n'a pu s'approcher à moins de 500 mètres, ça transforme tout le monde en zombie. Aller là-bas sans combinaison, c'est du suicide, compris ?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2111411">
		<text>Hmm. Ça change la donne.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211142">
		<text>Laissez tomber, dites-moi tout ce que vous savez.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211143">
		<text>D'accord, mais vous ne pourrez pas dire que je ne vous avais pas prévenu. Vasiliev travaillait sur le laboratoire. La semaine dernière, lui et un Stalker du nom de Spectre ont essayé d'y entrer. Au bout de quelques heures, on a senti une secousse et les émissions se sont arrêtées. Une heure plus tard, on a reçu un signal de Vasiliev qui provenait des marécages, mais on l'a perdu. Tout laisse à penser que Vasiliev a disparu. Essayez de retrouver son corps, il détenait des informations importantes sur le laboratoire : son emplacement et comment y entrer. Il savait peut-être même comment stopper les émissions. L'entrée du labo est certainement dissimulée dans le sous-sol de l'un des bâtiments situés aux alentours de la centrale.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211144">
		<text>Et ben voilà, super !</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21115">
		<text>Non... Je n'ai pas envie de ça maintenant.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211151">
		<text>C'est dommage, vraiment dommage... Je ne sais pas quand et comment on pourra envoyer quelqu'un prendre ces mesures.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_221">
		<text>Merci... euh... le Tatoué, c'est ça ? Vous nous avez aidés à sauver notre associé Kruglov et pour vous remercier, je tiens à vous offrir une de nos combinaisons. C'est très utile, vous verrez...</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_231">
		<text>Vous avez fait un excellent travail, le Tatoué ! Maintenant que les émissions ont stoppé, on va pouvoir organiser de nouvelles expéditions et explorer des zones jusque là inaccessibles. On va se montrer plus généreux avec vous maintenant.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2311">
		<text>Merci.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_241">
		<text>Oui, le Tatoué ? Qu'est-ce que vous cherchez ?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_31">
		<text>Excellent travail ! Si les mesures sont correctes, le prototype devrait vous fournir une protection maximale contre les émissions.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311">
		<text>Ravi de l'apprendre.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_3111">
		<text>Vous pouvez aller au laboratoire... sauf que si la source des émissions n'a pas été détruite et que sa puissance ne diminue pas, vous n'aurez peut-être pas le temps de revenir. Alors, voilà comment nous allons procéder. Grâce à nos calculs, nous avons pu déterminer l'emplacement de la source, elle se trouve sous terre. Avec votre permission, nous avons déjà indiqué son emplacement sur votre carte.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_31111">
		<text>Comment est-ce qu'on accède au labo X16 ? Où se trouve l'entrée ?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311111">
		<text>Vasiliev travaillait au labo. Il y a une semaine, avec un Stalker du nom de Spectre, il a tenté d'entrer. Quelques heures plus tard, on a ressenti une secousse terrible et une heure après, on a intercepté un signal de Vasiliev qui provenait des marécages et qui s'est brutalement interrompu. Il semblerait que Vasiliev ait disparu. Essayez de retrouver son cadavre. Il détenait des informations précises sur l'accès au labo et peut-être  même des renseignements pour neutraliser cette source d'émissions. Je vous ai transféré toutes nos données.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311112">
		<text>Euh... J'aimerais beaucoup jeter un oeil à ces documents. Vous pensez que Vasiliev les a ?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311113">
		<text>C'est possible. De toute façon, vous devez commencer par trouver le corps de Vasiliev. C'est le seul moyen d'obtenir des informations fiables sur l'emplacement du labo. Le corps de votre collègue, Spectre, doit être là-bas lui aussi. À mon avis, il en savait beaucoup plus sur le labo X16 qu'il ne voulait l'admettre. Si jamais il a survécu... Enfin, il ne vaut mieux pas se faire trop d'illusions, bien sûr.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311114">
		<text>OK, je vais essayer.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41">
		<text>Pourquoi est-il mort ? Vous étiez censé le protéger !</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_411">
		<text>Kruglov a été tué par les zombies... Je n'ai rien pu faire, ils étaient trop nombreux.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_4111">
		<text>Oh non... comment ça a pu arriver ? Comment c'est possible ??! C'est pas vrai, tout va encore de travers. Maintenant, il va falloir qu'on fasse appel à des renforts... On a déjà assez de problèmes comme ça... Merde...</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41111">
		<text>Écoutez... Kruglov est mort, mais moi je suis là. Donnez-moi le prototype. Je trouverai un moyen d'entrer dans le labo X16.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_411111">
		<text>C'est un prototype, faites très attention ! Il n'est pas réglé avec précision, mais c'est votre faute ; vous n'avez pas réussi à sauver votre équipier. Le dispositif ne fournira pas une protection maximale, mais au moins il réduira l'intensité des émissions. Stalker, il faudra que vous vous déplaciez vite jusqu'à la source.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_4111111">
		<text>Comment est-ce qu'on accède au labo X16 ? Où se trouve l'entrée ?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41111111">
		<text>Vasiliev travaillait au labo. Il y a une semaine, avec un Stalker du nom de Spectre, il a tenté d'entrer. Quelques heures plus tard, on a ressenti une secousse terrible et une heure après, on a intercepté un signal de Vasiliev qui provenait des marécages et qui s'est brutalement interrompu. Il semblerait que Vasiliev ait disparu. Essayez de retrouver son cadavre. Il détenait des informations précises sur l'accès au labo et peut-être  même des renseignements pour neutraliser cette source d'émissions. Je vous ai transféré toutes nos données.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41112">
		<text>C'est tout ?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41113">
		<text>Vous devez commencer par trouver le corps de Vasiliev. C'est le seul moyen d'obtenir des informations fiables sur l'emplacement du labo. Le corps de votre collègue, Spectre, doit être là-bas lui aussi. À mon avis, il en savait beaucoup plus sur le labo X16 qu'il ne voulait l'admettre. Si jamais il a survécu... Enfin, il ne vaut mieux pas se faire trop d'illusions, bien sûr.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41114">
		<text>D'accord, je vais essayer.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51">
		<text>Pourquoi est-il mort ? Vous étiez censé le protéger !</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_511">
		<text>Semenov a été tué par les zombies... Je n'ai rien pu faire, ils étaient trop nombreux.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_5111">
		<text>Oh non... comment ça a pu arriver ? Comment c'est possible ??! C'est pas vrai, tout va encore de travers. Maintenant, il va falloir qu'on fasse appel à des renforts... On a déjà assez de problèmes comme ça... Merde...</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51111">
		<text>Écoutez... Semenov est mort, mais moi je suis là. Donnez-moi le prototype. Je trouverai un moyen d'entrer dans le labo X16.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_511111">
		<text>C'est un prototype, faites très attention ! Il n'est pas réglé avec précision, mais c'est votre faute ; vous n'avez pas réussi à sauver votre équipier. Le dispositif ne fournira pas une protection maximale, mais au moins il réduira l'intensité des émissions. Stalker, il faudra que vous vous déplaciez vite jusqu'à la source.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_5111111">
		<text>Comment est-ce qu'on accède au labo X16 ? Où se trouve l'entrée ?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_511111111">
		<text>Vasiliev travaillait au labo. Il y a une semaine, avec un Stalker du nom de Spectre, il a tenté d'entrer. Quelques heures plus tard, on a ressenti une secousse terrible et une heure après, on a intercepté un signal de Vasiliev qui provenait des marécages et qui s'est brutalement interrompu. Il semblerait que Vasiliev ait disparu. Essayez de retrouver son cadavre. Il détenait des informations précises sur l'accès au labo et peut-être  même des renseignements pour neutraliser cette source d'émissions. Je vous ai transféré toutes nos données.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51112">
		<text>Euh... J'aimerais beaucoup jeter un oeil à ces documents. Vous pensez que Vasiliev les a ?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51113">
		<text>C'est possible. De toute façon, vous devez commencer par trouver le corps de Vasiliev. C'est le seul moyen d'obtenir des informations fiables sur l'emplacement du labo. Le corps de votre collègue, Spectre, doit être là-bas lui aussi. À mon avis, il en savait beaucoup plus sur le labo X16 qu'il ne voulait l'admettre. Si jamais il a survécu... Enfin, il ne vaut mieux pas se faire trop d'illusions, bien sûr.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51114">
		<text>D'accord, je vais essayer.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_61">
		<text>Oui, le Tatoué ?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_71">
		<text>Oui, le Tatoué ?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_81">
		<text>C'est vraiment dommage que Kruglov soit mort... Hélas, rien ne pourra le faire revenir. Le plus important, c'est que vous nous avez apporté les mesures. N'est-ce pas ?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_81_1">
		<text>Quel malheur que Semenov soit mort... Mais on ne peut rien y faire. Maintenant il me faut les mesures. Les avez-vous rapportées, stalker ?</text>
	</string>	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_811">
		<text>Oui. Voilà.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_8111">
		<text>Bon, je vais finaliser le prototype. Attendez-moi ici.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_81111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_812">
		<text>Non.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_8121">
		<text>Eh bien allez-y et vite ! Je ne peux pas terminer les réglages du prototype sans ça.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_91">
		<text>Excellent travail ! Si les mesures sont correctes, le prototype devrait vous fournir une protection maximale contre les émissions.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_911">
		<text>Vous pouvez être un peu plus précis ?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9111">
		<text>Stalker, vous pouvez pénétrer dans le labo, mais si vous ne désactivez pas l'émetteur, vous mourrez vite même avec la protection psi. D'après nos estimations, l'émetteur se trouve au sous-sol du bâtiment. J'ai fait une marque sur la carte.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9112">
		<text>Comment est-ce que je fais pour accéder au labo X16 ? Où se trouve l'entrée ?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9113">
		<text>Vasiliev travaillait au labo. Il y a une semaine, avec un Stalker du nom de Spectre, il a tenté d'entrer. Quelques heures plus tard, on a ressenti une secousse terrible et une heure après, on a intercepté un signal de Vasiliev qui provenait des marécages et qui s'est brutalement interrompu. Il semblerait que Vasiliev ait disparu. Essayez de retrouver son cadavre. Il détenait des informations précises sur l'accès au labo et peut-être  même des renseignements pour neutraliser cette source d'émissions. Je vous ai transféré toutes nos données.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9114">
		<text>Euh... J'aimerais beaucoup jeter un oeil à ces documents. Vous pensez que Vasiliev les a ?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9115">
		<text>C'est possible. De toute façon, vous devez commencer par trouver le corps de Vasiliev. C'est le seul moyen d'obtenir des informations fiables sur l'emplacement du labo. Le corps de votre collègue, Spectre, doit être là-bas lui aussi. À mon avis, il en savait beaucoup plus sur le labo X16 qu'il ne voulait l'admettre. Si jamais il a survécu... Enfin, il ne vaut mieux pas se faire trop d'illusions, bien sûr.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9116">
		<text>D'accord, je vais essayer.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_101">
		<text>On n'a pas le temps...</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_11">
		<text>Oui, le Tatoué ?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_111">
		<text>Le professeur m'a demandé d'aller prendre des mesures.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_1111">
		<text>Vous commencez à m'intéresser ! On y va. Tout seul, ça ne servait à rien, mais avec vous, c'est différent... On devrait y arriver. Ne vous laissez pas approcher par ces cadavres. Vous êtes prêt ?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_11111">
		<text>Ouais.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_111111">
		<text>Heu, à vous l'honneur ! Vous avez bien plus d'expérience que moi. Et ces cadavres recommencent à bouger...</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_1111111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_21">
		<text>Oh, le Tatoué ! Une petite visite de courtoisie ! Il était temps que vous nous trouviez. Le Prof aimerait vous parler pour vous remercier de m'être venu au secours.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_31">
		<text>À plus tard !</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_41">
		<text>Hé, le Tatoué ! Comment ça va ?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_51">
		<text>Oui, le Tatoué ?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_511">
		<text>Le professeur m'a demandé d'aller prendre des mesures.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_512">
		<text>Vous commencez à m'intéresser ! On y va. Tout seul, ça ne servait à rien, mais avec vous, c'est différent... On devrait y arriver. Ne vous laissez pas approcher par ces cadavres. Vous êtes prêt ?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_513">
		<text>Ouais.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_514">
		<text>Vous savez quoi... Vous devriez passer devant. Vous avez bien plus d'expérience que moi. Et ces cadavres recommencent à bouger...</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_515">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_61">
		<text>Désolé, je n'ai pas le temps là.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_71">
		<text>Hé, le Tatoué ! Comment ça va ?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_81">
		<text>Attendez un peu... Il faut qu'on parle.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_91">
		<text>Attendez ! Je n'ai pas fini de prendre les mesures !</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_11">
		<text>Ouais ! Aïe... Argh...</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_111">
		<text>Vous êtes vivant ? Allez, levez-vous... Doucement. C'est fini. C'est passé.</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_21">
		<text>Hé, le Tatoué ! Comment ça va ?</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_211">
		<text>C'est bon ! Prenez l'appareil de mesure, faut y aller !</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_31">
		<text>Hé, le Tatoué ! Comment ça va ?</text>
	</string>
<!--Horror_time_ecolog_dialog-->
<string id="horror_time_ecolog_story_0">
	<text>Professeur, si ça ne vous dérange pas, j'aurai une petite question ?</text>
</string>
<string id="horror_time_ecolog_story_1">
	<text>Très bien ! En ce moment, je suis assez occupé par mes travaux scientifiques, mais, néanmoins, je vais prendre le temps de vous répondre, car on ne voit pas beaucoup de monde par ici.</text>
</string>
<string id="horror_time_ecolog_story_2">
	<text>Pourriez-vous m'éclaircir sur ... mmm... un phénomène?</text>
</string>
<string id="horror_time_ecolog_story_3">
	<text>Eh bien, jeune homme, dites-moi ce qui vous préoccupe. Tout le personnel du laboratoire s'intéresse aux phénomènes et aux événements de la Zone ... Nous essayons de les comprendre d'un point de vue scientifique. Je devrai pouvoir vous aider.</text>
</string>
<string id="horror_time_ecolog_story_4">
	<text>Dites-moi, savez-vous quoi que ce soit sur le "Temps de l'Horreur" ?</text>
</string>
<string id="horror_time_ecolog_story_5">
	<text>Oh-oh-oh ... le Tatoué, vous parlez d'un des sujets le plus passionnant et difficile de mon travail ! Mais, je vais tenter de vous l'expliquer.\nLe "Temps de l'Horreur", comme l'appellent les stalkers, est un phénomène de nature psionique. De temps en temps une émission "normale" est suivie d'une puissante émission d'énergie psionique qui provoque chez les gens des hallucinations et des délires. Ce rayonnement est différent de celui auquel nous avons affaire ici à Yantar. Il n'est pas aussi intense, mais il s'étend sur des distances considérables, presque sans perdre de sa puissance. Malheureusement, la nature de ce rayonnement est telle que la localisation précise de sa source est impossible. Je peux seulement dire que c'est assez loin d'ici.\nC'est tout ce que je sais à ce sujet.</text>
</string>
<string id="horror_time_ecolog_story_6">
	<text>Merci, Professeur !</text>
</string>
<!--yan_random_quest_first_talk-->
<string id="yan_random_quest_0">
	<text>Professeur, n'avez pas besoin de matériaux spécifiques pour vos recherches ?</text>
</string>
<string id="yan_random_quest_1">
	<text>C'est fort possible. Vous savez que le centre de recherche situé hors de la Zone mène des études approfondies dans divers domaines, mais les échantillons commencent à manquer. Le Centre tente par tous les moyens possibles d'obtenir toutes sortes d'échantillons anormaux de la Zone. Y compris par notre modeste laboratoire. Alors nous pourrions faire un accord: vous venez me voir de temps en temps et je vous fournirai une liste de ce dont nous avons besoin. Est-ce que cela vous intéresse ?</text>
</string>
<string id="yan_random_quest_2">
	<text>J'aurai donc une liste de ce dont vous avez besoin ?</text>
</string>
<string id="yan_random_quest_3">
	<text>Oui, bien sûr. Je vous transmetterai une nouvelle liste détaillée après chaque émission. Je suis content que nous soyons d'accord pour travailler ensemble. J'espère que nous aurons une longue et fructueuse coopération !</text>
</string>
<!--yan_random_quest_give_item_list-->
<string id="yan_random_quest_give_item_list">
	<text>Professeur, il y a-t-il une commande spéciale pour moi ?</text>
</string>
<string id="yan_random_quest_list_job">
	<text>À ce stade nous avons besoin des artefacts et des membres de mutants suivants:</text>
</string>
<string id="yan_random_quest_seacrh_item">
	<text>Voici ce que j'ai avec moi ...</text>
</string>
<string id="yan_random_quest_job_abandon">
	<text>En ce moment ce genre de jobs ne m'intéressent pas.</text>
</string>
<!--
<string id="">
</string>
-->
<!--teleport_trap_dialogs-->
<string id="teleport_trap_research_art_dialog_0">
	<text>Professeur, bonjour ! Avez-vous un travail intéressant à me proposer ?</text>
</string>
<string id="teleport_trap_research_art_dialog_1">
	<text>Bonjour ! Peut-être que vous avez déjà visité la zone appelée "Darkscape" ? Vous connaissez ? Selon mes informations un étrange artefact y a été aperçu, au sud de la chaîne de montagnes, dans les bois à l'ouest de la scierie. Nos assistants ont tenté de le récupérer, mais ils ont échoué.</text>
</string>
<string id="teleport_trap_research_art_dialog_2">
	<text>Pour quelle raison ?</text>
</string>
<string id="teleport_trap_research_art_dialog_3">
	<text>Mmm, comment vous expliquer ça ... Pour résumer, l'artefact est impossible à capturer - il s'enfuit ! ... Dans le vrai sens du terme. Notre personnel a lutté pour le capturer pendant trois jours, mais avec un résultat nul. En conséquence, j'ai décidé de demander à des stalkers qui ont prouvé qu'ils pouvaient travailler avec nous, de tenter d'attraper cet artefact s'ils en ont l'occasion. Le Tatoué, vous en sentez-vous capable ? S'il vous plaît aidez-nous, nous vous en serons très reconnaissants.</text>
</string>
<string id="teleport_trap_research_art_dialog_31">
	<text>J'accepte cette mission avec plaisir.</text>
</string>
<string id="teleport_trap_research_art_dialog_311">
	<text>Je savais que je pouvais compter sur vous. Votre tâche consiste à attraper l'artefact et de l'analyser à l'aide d'un appareil spécial. Il suffit de prendre l'artefact dans la main, si vous y arrivez, et de le tenir pendant 10-15 secondes. Je serai heureux de partager avec vous les résultats obtenus, car je sais que cela vous intéresse. Bonne chance !</text>
</string>
<string id="teleport_trap_research_art_dialog_32">
	<text>Non, pas maintenant, professeur.</text>
</string>
<string id="teleport_trap_research_art_dialog_321">
	<text>Désolé, mais j'espérais que vous ... Tant pis, je ne vous dérangerai plus avec cette affaire. J'espère que nous serons en mesure de recruter d'autres volontaires ...</text>
</string>
<!--
<string id="teleport_trap_research_art_0">
	<text>En général, il ne est pas clair à partir de cet artefact (parler de ce qui est arrivé) ...</text>
</string>
<string id="teleport_trap_research_art_1">
	<text>Interesnenko ... Comme si l'artefact a les prémices d'un esprit primitif. Mais il a encore un propriétés de téléportation! Sur quelque chose comme les anciens dit harceleurs, mais documentant voir et d'entendre pour la première fois. Oh, chérie, je donnerais ne importe quoi pour l'obtenir. Collègues du Centre certainement heureux avec cela. Eh bien, si vous ne pouvez pas l'expédition, essayer d'explorer dans le champ. Je vais vous donner un capteur, qui est utilisé par notre personnel sur le terrain. Et vous essayez de numériser l'artefact et le domaine dans lequel il est situé. Venez à partir?</text>
</string>
<string id="teleport_trap_research_art_11">
	<text>Bien sûr, osez - vous devez aller à la fin.</text>
</string>
<string id="teleport_trap_research_art_111">
	<text>C'est bon! Vous attend avec les résultats. Oui! Pour numériser un artefact, il vous suffit de le ramasser, je vous le ferai savoir quand il est prêt à l'analyse.</text>
</string>
<string id="teleport_trap_research_art_12">
	<text>Non merci, je suis allé presque écrous lorsque vous choisissez sur la place!</text>
</string>
<string id="teleport_trap_research_art_121">
	<text>Je suis désolé que vous refusez. Peut-être vous ne avez pu obtenir un résultat positif. Eh bien, les autres harceleurs détachement ...</text>
</string>
-->
<string id="teleport_trap_catch_art_0">
	<text>J'ai pu enregistrer les données, mais cet artefact a failli me tuer !</text>
</string>
<string id="teleport_trap_catch_art_1">
	<text>Vous avez les données, c'est formidable ! Mais qu'est-ce qui s'est passé ?</text>
</string>
<string id="teleport_trap_catch_art_2">
	<text>Il m'a promené à travers toute la campagne avant de m'enfermer dans un immense champs d'anomalies, je ne mens pas.</text>
</string>
<string id="teleport_trap_catch_art_3">
	<text>Pourtant vous avez l'air en forme ? Vos bras, vos jambes, même la tête est à sa place. Je suis sûr que vous êtes capable de l'attraper. A moins qu'il y ait un autre problème ?</text>
</string>
<string id="teleport_trap_catch_art_4">
	<text>Mais oui, je vous dit qu'il m'a enfermé au milieu d'anomalies, ça a été presque impossible d'en sortir !</text>
</string>
<string id="teleport_trap_catch_art_5">
	<text>Hmm, c'est étrange ! Une sorte de réaction de l'artefact pour se protéger ?  Je dois prendre en compte ce phénomène dans l'analyse des résultats fournis par l'AAS. Vous avez bien les résultats ?</text>
</string>
<string id="teleport_trap_catch_art_6">
	<text>Oui, les voilà, comme convenu.</text>
</string>
<string id="teleport_trap_catch_art_7">
	<text>Alors ... Voyons voir ... Hmm, il a un phénomène inhabituel dans les ondes delta. C'est intéressant !\n\nBien sûr, je peux me tromper, mais nous avons développé un alliage spécial qui pourrait neutraliser efficacement les propriétés de cet artefact. Si l'alliage est à la hauteur de nos attentes, il sera possible de créer des conteneurs spéciaux pour y conserver les artefacts à forte activité. D'ailleurs j'ai déjà un prototype de conteneur qui pourrait nous servir. J'espère qu'il sera capable de résister aux effets négatifs de l'artefact.\n\nAcceptez-vous de participer à l'expérience ?</text>
</string>
<string id="teleport_trap_catch_art_71">
	<text>Oui, Professeur, je vais essayer de mettre l'artefact dans le conteneur.</text>
</string>
<string id="teleport_trap_catch_art_711">
	<text>Bien ! Voici un conteneur d'isolation d'artefact. Pour attraper l'artefact, il vous suffit placer le conteneur au sol et de pousser l'artefact le plus prêt possible du conteneur, la capture se fera automatiquement une fois que l'artefact sera suffisement proche. Je vais récupérer l'analyseur "AAS" dont vous n'avez plus besoin. J'espère que tout se passera sans complications. Bonne chance !</text>
</string>
<string id="teleport_trap_catch_art_72">
	<text>Désolé, mais je tiens quand même à la vie...</text>
</string>
<string id="teleport_trap_catch_art_721">
	<text>Bah! Les gens renoncent toujours juste avant la victoire. Merci quand même pour les résultats de l'analyse, mais je ne peux pas vous donner de récompense. L'accord stipulait la capture de l'artefact, et cette part n'est pas remplie. J'espère qu'à l'avenir notre coopération sera plus fructueuse ...</text>
</string>
<string id="teleport_trap_finish_0">
	<text>J'ai rapporté l'artefact. Après l'avoir capturé, j'ai été attaqué par deux chimères. Est-ce encore l'oeuvre de ce satané artefact ?</text>
</string>
<string id="teleport_trap_finish_1">
	<text>Peut-être, cet artefact est un cas très intéressant. Beaucoup de collègues ne croient même pas à son existence. Eh bien, j'espère qu'il ne causera plus d'autres incidents maintenant. Il ne s'est rien passé d'anormal pendant le trajet ?</text>
</string>
<string id="teleport_trap_finish_2">
	<text>Ben, il s'agitait dans la boîte de temps en temps, parfois il en est presque sorti.</text>
</string>
<string id="teleport_trap_finish_3">
	<text>Bon, d'accord. Je l'envoie dès aujourd'hui au Centre pour un examen complet. Ah oui, j'oubliais. Votre travail courageux mérite une récompense généreuse. J'espère que cela va compenser les difficultés que vous a causées cet artefact. Ensuite je dirai que dans deux, maximum trois jours, le Centre m'aura communiqué les résultats. Je pense que cela vous serez curieux de connaitre les résultats. Repassez me voir bientôt et encore merci pour votre aide, le Tatoué !</text>
</string>
<string id="teleport_trap_art_destiny_0">
	<text>Salutations, Professeur ! Quelles sont les résultats de l'étude de l'artefact ?</text>
</string>
<string id="teleport_trap_art_destiny_1">
	<text>Bienvenue, le Tatoué ! Je ne peux pas vous répondre, car je n'ai pas les résultats. Il s'est passé un phénomène étrange. Vous m'avez donné l'artefact et le jour même je l'ai envoyé au Centre avec un hélicoptère pour le transporter. Le colis a atteint la destination sans incident. Mais le lendemain, quand les scientifiques ont ouvert le conteneur pour commencer l'analyse de l'artefact, il avait ... disparu. Rien. Ils ont fouillé pour tout le Centre pour le retrouver, sans succès. J'ai renvoyé quelqu'un à l'endroit où vous avez trouvé l'artefact. Mais il n'y avait rien. Je ne sais pas quoi faire. Si vous retrouvez un artefact de ce type quelque part dans la zone, prévenez-moi, le Tatoué ...</text>
</string>
<string id="military_psycho_talk_about_psycho_0">
	<text>J'ai une demande à caractère personnel, vous voulez l'entendre ?</text>
</string>
<string id="military_psycho_talk_about_psycho_1">
	<text>Oui, je vous écoute, le Tatoué.</text>
</string>
<string id="military_psycho_talk_about_psycho_2">
	<text>Je voudrai savoir si vous êtes prêt à aider un pauvre homme ... (expliquer la situation de Psycho)</text>
</string>
<string id="military_psycho_talk_about_psycho_3">
	<text>Hmmm, je ne sais même pas quoi vous dire. C'est une triste histoire, sans aucun doute. Mais hélas, je ne peux pas l'aider. Cela dépasse mes compétences. D'après votre description, ce stalker a le cerveau gravement endommagé. Probablement à cause de l'influence du contrôleur dans le village des sangsues. Pour ce genre de cas, le Docteur des Marais saurait peut-être quoi faire, mais où est-il actuellement ? Je ne peux pas l'envoyer au Centre, car là-bas les scientifiques ne s'intéressent pas à ce genre de cas, à moins qu'il n'ait été un collègue à soigner, ce qui n'est pas les cas.\nD'après ce que vous me racontez, ce stalker ne va pas survivre longtemps, je suppose qu'il est en proie à une psychose dépressive aiguë, suicidaire. Vous ne devez pas le laisser seul, ou ses tendances suicidaires pourraient le pousser à commettre l'irréparable. Je ne peux que vous souhaiter bonne chance, à défaut de pouvoir vous aider.</text>
</string>
<string id="military_psycho_talk_about_psycho_4">
	<text>Oh, quelle mauvaise nouvelle. Enfin, merci quand même.</text>
</string>
<string id="military_psycho_talk_about_psycho_5">
	<text>C'est la vie, parfois on ne peut que laisser les choses se faire sans pouvoir intervenir. Croyez-moi, c'est l'expérience d'un vieil homme qui parle.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_1">
	<text>Stalker, tu viens pour moi ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_2">
	<text>Je ne comprends pas ...</text>
</string>
<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_3">
	<text>Alors non, tu ne viens pas pour moi...</text>
</string>
<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_4">
	<text>Que fais-tu ici ? Tu fais partie de l'équipe protection du bunker ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_5">
	<text>Non, je fais partie de l'escorte de l'expédition ... Ou plutôt non, je "faisais" partie de l'escorte de l'expédition.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_6">
	<text>Quoi, vous avez été attaqués ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_7">
	<text>Pire que ça ... Mais ce n'est pas ton problème.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_8">
	<text>C'est ce que tu crois. Ecoute, je suis à la recherche d'un stalker surnommé l' "Opérateur-radio". Il devait venir ici il y a environ deux semaines.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_9">
	<text>Oui, je sais cela. C'est lui qui s'occupait de tous les dispositifs radio. J'ai peur que t'aies du mal à le trouver.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_10">
	<text>Mais qu'est-ce qui s'est passé à la fin !?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_11">
	<text>Les scientifiques ont organisé une expédition pour explorer de nouvelles anomalies. Le groupe de sécurité était composé de quatre personnes: un capitaine, deux soldats, dont moi, et un stalker. Le lieu à explorer n'était pas loin du bunker, vers les premiers bâtiments de l'usine. Sur place ont été installés des appareils scientifiques et les études ont pu commencer... Le premier jour s'est bien passé, tout était calme, nous avons neutralisé deux snorks. Mais le lendemain matin, il y a eu un problème.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_12">
	<text>Continue.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_13">
	<text>Le capitaine m'a envoyé patrouiller aux alentours du camp. Les scientifiques venaient de se remettre au travail. Je suis donc parti en patrouille et j'ai rencontré quelques zombies que j'ai dû combattre, sans parler de ces saletés d'anomalies végétales. Mais soudain j'ai entendu un grand bruit en provenance du camp et des cris horribles ... Je me suis précipité, j'ai atteins le camp en moins d'une minute, mais il n'y avait déjà plus personne - les scientifiques, le capitaine et mon camarade avaient disparus ! Il n'y avait pas de sang, pas de traces - rien !</text>
</string>
<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_14">
	<text>Etrange.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_15">
	<text>C'est comme ça que ça se passe ici: la Zone peut "engloutir" les gens en moins d'une seconde ! Les stalkers racontent plein d'histoires dans ce genre.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_16">
	<text>L'Opérateur-radio a également disparu ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_17">
	<text>Oui, il a disparu avec eux. Il aidait les scientifiques à faire fonctionner leur matériel.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_18">
	<text>Tu les as cherchés ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_19">
	<text>Tous les jours depuis leur disparition. Dans les marais, dans l'usine, partout où le rayonnement n'est pas trop fort. Il n'y a personne. J'en perds la tête !</text>
</string>
<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_20">
	<text>On pourrait essayer encore une fois de les trouver.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_21">
	<text>Je te l'ai dit, je les ai cherchés partout  ...</text>
</string>
<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_22">
	<text>Qu'as-tu à perdre ? Peut-être que je remarquerai quelque chose qui t'as échappé.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_23">
	<text>Peut-être, pourquoi pas ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_24">
	<text>Montre-moi l'endroit où ils ont disparus.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_25">
	<text>Attendons la fin de l'émission et je te mènerai là-bas.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_lager_dialog1_phrase_1">
	<text>Ca s'est passé ici ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_lager_dialog1_phrase_2">
	<text>Oui ... Il y a toujours la station de radio et le coffre avec les instruments ... Tout y est. Sauf mes camarades, merde !</text>
</string>
<string id="yan_soldier_lager_dialog1_phrase_3">
	<text>Inspectons attentivement les lieux encore une fois. Mais au fait, tu ne soupçonnes pas qu'il y a peut-être quelqu'un d'autre d'impliqué dans cette affaire ? Par exemple, des mercenaires ? Ils pourraient avoir besoin des scientifiques ou du capitaine.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_lager_dialog1_phrase_4">
	<text>Tu penses à un enlèvement ? Si c'était vraiment le cas, alors les ravisseurs devaient être de vrais supermans pour avoir tout fait aussi vite ... Je ne peux même pas imaginer le genre de types.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_lager_dialog1_phrase_5">
	<text>Mieux vaut commencer les recherches.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_lager_dialog2_phrase_1">
	<text>Qu'est-ce que c'est ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_lager_dialog2_phrase_2">
	<text>Je crois que j'ai trouvé quelque chose ... Une feuille de papier avec un texte. Elle a été mouillée par la pluie, la quasi-totalité est effacée, mais je vais essayer de la déchiffrer.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_lager_dialog2_phrase_3">
	<text>Peut-être que c'est juste un papier bon pour la poubelle ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_lager_dialog2_phrase_4">
	<text>Non, attends ... Laisse-moi le temps de l'examiner.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_lager_dialog2_phrase_5">
	<text>D'accord.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_lager_dialog3_phrase_1">
	<text>Alors, t'as découvert quelque chose ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_lager_dialog3_phrase_2">
	<text>Je pense savoir ce que c'est - une page du carnet de notre commandant. Ici, il y a les coordonnées d'un emplacement. Mais comment le trouver, c'est une autre histoire.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_lager_dialog3_phrase_3">
	<text>Quel est le problème ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_lager_dialog3_phrase_4">
	<text>Les coordonnées ne peuvent être déterminées que par une carte spéciale qui était en possession de notre commandant.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_lager_dialog3_phrase_5">
	<text>Alors ces coordonnées sont inutiles ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_lager_dialog3_phrase_6">
	<text>Pas vraiment. Il y a peut-être une copie de la carte dans les effets personnels du capitaine qui sont restées dans le bunker. Nous devons trouver l'emplacement indiqué par les coordonnées, ça pourrait être important.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_lager_dialog3_phrase_7">
	<text>Où sont les affaires du capitaine ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_lager_dialog3_phrase_8">
	<text>Elles sont dans son coffre privé qui est dans le bunker, à côté des combinaisons derrière les vitres blindées. Mais il est verrouillé, et le commandant portait toujours la clé sur lui. Bien qu'il me semble qu'il avait une clé de rechange planquée quelque part dans l'enceinte du bunker - il avait peur que les stalkers lui piquent ses affaires.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_lager_dialog3_phrase_9">
	<text>T'as une idée où chercher cette clé de rechange ? Le territoire est vaste.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_lager_dialog3_phrase_10">
	<text>Franchement, non, va falloir chercher. Mais je sais que le commandant avait une valise avec des documents personnels et de l'argent qu'il cachait près du bunker. C'était sa "valise diplomatique", le capitaine s'était préparé une vie confortable hors de la Zone on dirait, enfin c'est pas mes oignons. Si la clé est cachée quelque part, elle est probablement dans cette malette.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_lager_dialog3_phrase_11">
	<text>Bien, je vais la chercher.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_anomaly_dialog_phrase_1">
	<text>Comment es-tu entré dans la Zone ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_anomaly_dialog_phrase_2">
	<text>J'ai pas eu le choix, c'était ça ou deux ans de taule... Oh, rien de grave, juste un peu de troubles à l'ordre public. Ca fait maintenant presque une année que je suis dans la Zone...</text>
</string>
<string id="yan_soldier_anomaly_dialog_phrase_3">
	<text>Ouais, de deux maux il faut choisir le moindre, comme on dit ... Au fait, qu'est-ce que les scientifiques étudiaient ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_anomaly_dialog_phrase_4">
	<text>Là, tu vois, près de la clôture ? La colonne de fumée et les lumières violettes ? C'est ça qu'on était venu étudier. Une nouvelle anomalie, une putain de saloperie, oui !</text>
</string>
<string id="yan_soldier_anomaly_dialog_phrase_5">
	<text>Quel genre d'anomalie ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_anomaly_dialog_phrase_6">
	<text>Un truc étrange et quasiment inutile. D'abord, elle n'a aucun effet sur les humains et les animaux - pour une fois. Deuxièmement - elle ne produit pas d'artefacts, c'est à dire qu'on ne peut en tirer aucun profit. Enfin, les anomalies de ce genre sont très rares dans la Zone, elles se comptent sur les doigts d'une main. Les scientifiques ont eu de la chance que l'une d'elles se trouve à seulement une centaine de mètres du bunker. Ils ont une théorie pour expliquer cette anomalie.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_anomaly_dialog_phrase_7">
	<text>Laquelle ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_anomaly_dialog_phrase_8">
	<text>Selon eux ce n'est pas une anomalie, mais comme un "trou" dans une autre dimension. Un des scientifiques qu'on accompagnait voulait en faire sa thèse de doctorat. Maintenant il n'y aura ni thèse, ni diplôme. Le diable sait où il est passé.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_anomaly_dialog_phrase_9">
	<text>J'ai vu la même anomalie ailleurs.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_anomaly_dialog_phrase_10">
	<text>Moi aussi: j'en ai vu une à la Décharge, une autre ailleurs, au Cordon il me semble... Tout ça me fait penser que mes camarades sont définitivement partis dans une quatrième dimension !</text>
</string>
<string id="yan_soldier_anomaly_dialog_phrase_11">
	<text>Tu veux dire que la théorie du scientifique est confirmée ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_anomaly_dialog_phrase_12">
	<text>Le but principal de l'expédition était de tester de nouveaux équipements sur ces anomalies. Il semble que les appareils auraient dû ont donner des résultats sur la base desquels la théorie aurait pu être prouvée ... Enfin bref, je suis nul en physique, mais c'est ce que disaient les scientifiques.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_anomaly_dialog_phrase_13">
	<text>Tu connaissais bien l'Opérateur-radio ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_anomaly_dialog_phrase_14">
	<text>Non. Il était toujours avec les scientifiques. Il a dû me demander une clope ou de l'aide pour porter des trucs parfois.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_map_dialog_phrase_1">
	<text>J'ai trouvé quelque chose.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_map_dialog_phrase_2">
	<text>Déjà trouvé ?! Tu as la carte? T'es un rapide, toi.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_map_dialog_phrase_3">
	<text>Oui.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_map_dialog_phrase_4">
	<text>Donne-la moi, je vais la comparer avec les coordonnées de la note du capitaine.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_map_dialog_phrase_5">
	<text>Voilà:</text>
</string>
<string id="yan_soldier_map_dialog_phrase_6">
	<text>Alors, qu'avons-nous là ? ... Oui, les coordonnées correspondent à un emplacement sur la carte ! C'est quelque part ici à Yantar. Je crois que le capitaine est en vie et qu'il essaye d'envoyer un signal à cet endroit.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_map_dialog_phrase_7">
	<text>Où ça ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_map_dialog_phrase_8">
	<text>Voyons voir... Cela semble être quelque part par là ... Stalker, allons-y ! Je vais vérifier les coordonnées.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_map_dialog_phrase_9">
	<text>Bien.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_sign_dialog_phrase_1">
	<text>Qu'as-tu vu ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_sign_dialog_phrase_2">
	<text>Là-bas, entre le marais et la clotûre du bunker ... Il y a un fumigène - c'est le signal !</text>
</string>
<string id="yan_soldier_sign_dialog_phrase_3">
	<text>Tu veux que j'aille voir ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_sign_dialog_phrase_4">
	<text>Bien sûr, on va pas rester les bras croisés ? Va vérifier là-bas en restant prudent, ça pourrait être un piège ! Je te couvre depuis cette colline. Si ça tourne mal, je tirerai avec mon SVD.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_sign_dialog_phrase_5">
	<text>Ca promet.</text>
</string>
<string id="yan_zombsold_dialog_phrase_1">
	<text>Qui êtes-vous ?</text>
</string>
<string id="yan_zombsold_dialog_phrase_2">
	<text>Au secours ! ... Mm-m ...</text>
</string>
<string id="yan_zombsold_dialog_phrase_3">
	<text>Quel est le problème ?</text>
</string>
<string id="yan_zombsold_dialog_phrase_4">
	<text>Nous mourrons de faim ... presque plus d'eau ... Le scientifique m'a demandé de ... Je n'en peux plus !</text>
</string>
<string id="yan_zombsold_dialog_phrase_5">
	<text>Un scientifique ? Où est le groupe ?</text>
</string>
<string id="yan_zombsold_dialog_phrase_6">
	<text>Ils sont de "l'autre côté" ... J'ai été propulsé par une accélération qui m'a fait bouillir le cerveau ...Je suis fini...</text>
</string>
<string id="yan_zombsold_dialog_phrase_7">
	<text>Qu'est-ce que "l'autre côté" ? Quelle accélération ?</text>
</string>
<string id="yan_zombsold_dialog_phrase_8">
	<text>Il faut trouver le prototype ... Trouvez l'Opérateur-radio ... Il sait comment l'utiliser ...</text>
</string>
<string id="yan_zombsold_dialog_phrase_9">
	<text>Un prototype ? Qu'est-ce que c'est ça ?</text>
</string>
<string id="yan_zombsold_dialog_phrase_10">
	<text>Un scanner ... Il n'y a que lui qui peut nous tirer de là ... Sinon c'est impossible !</text>
</string>
<string id="yan_zombsold_dialog_phrase_11">
	<text>Attendez, j'ai une trousse de premiers soins !</text>
</string>
<string id="yan_soldier_demask_dialog_phrase_1">
	<text>Pourquoi as-tu abattu le survivant ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_demask_dialog_phrase_2">
	<text>C'était un zombie ! ... Non ? J'ai mal agit ? Qu'a-t-il dit ??</text>
</string>
<string id="yan_soldier_demask_dialog_phrase_3">
	<text>Il a déclaré que les scientifiques et ses compagnons étaient encore en vie, mais qu'ils sont bloqués au milieu de nulle part. De "l'autre côté" ... Son cerveau semble avoir souffert et il délirait. Quelque chose cloche ici.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_demask_dialog_phrase_4">
	<text>Ouais ... Et il a dit quoi d'autre ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_demask_dialog_phrase_5">
	<text>Il a demandé de trouver un prototype que seul l'Opérateur-radio sait utiliser. Quel genre de prototype, et où est l'opérateur-radio, il ne l'a pas dit, ou plutôt, il n'a pas eu le temps.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_demask_dialog_phrase_6">
	<text>Tu dis qu'il a mentionné le prototype ... Il n'a pas dit où le trouver ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_demask_dialog_phrase_7">
	<text>Tu sais ce que c'est ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_demask_dialog_phrase_8">
	<text>Euh, non. Vraiment, j'en ai aucune idée !</text>
</string>
<string id="yan_soldier_demask_dialog_phrase_9">
	<text>Tu dis que tu ne sais pas ce que c'est, mais t'es pressé de savoir où le trouver. Comment ça se fait ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_demask_dialog_phrase_10">
	<text>Peut-être qu'il pourrait nous aider à trouver mes compagnons ...</text>
</string>
<string id="yan_soldier_demask_dialog_phrase_11">
	<text>Non, mon vieux, tu me caches quelque chose. Dis-moi la vérité, que sais-tu sur le prototype ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_demask_dialog_phrase_12">
	<text>Je te le répète - rien ...</text>
</string>
<string id="yan_soldier_demask_dialog_phrase_13">
	<text>Tu mens !</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_1">
	<text>Attends, salaud !</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_2">
	<text>S'il te plaît ne me tue pas ! Car je sais comment sauver les scientifiques et le soldat !!</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_3">
	<text>Qui es-tu ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_4">
	<text>Juste un garde ordinaire ...</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_5">
	<text>Le "zombie" dans le marais était l'un des soldats disparus et il portait le même nom que toi. T'as fait exprès de l'éliminer ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_6">
	<text>Non, je le jure ! De loin, je ne pouvais pas savoir qui c'était. Je voyais juste qu'il bougeait comme un zombie.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_7">
	<text>Il aurait pu me dire comment retrouver les autres, maintenant c'est trop tard. Je vais te donner une dernière chance de dire tout ce que tu sais, sinon je te livre à Sakharov comme suspect, et il te livrera à l'armée.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_8">
	<text>Bon, bon ! Mais je t'ai dit toute la vérité ... à quelques exceptions près.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_9">
	<text>Continue !</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_10">
	<text>En fait j'ai vu ce qui est arrivé au groupe. Je n'étais pas en patrouille, mais dans le camp. Comme je l'ai dit, un scientifique avait prévu d'étudier en détail la nouvelle anomalie pour vérifier sa thèse. Ce matin-là était prévue l'expérience la plus importante - l'essai du scanner à impulsions. Le laboratoire avait créé un genre de générateur d'impulsions qui devait avoir un certain effet sur l'anomalie. Avec cet appareil le scientifique voulait augmenter l'énergie de l'anomalie, puisque, selon sa théorie, les anomalies de ce type sont en état de "sommeil". Le générateur, grâce aux impulsions, devait la "réveiller".</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_11">
	<text>Continue.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_12">
	<text>J'ai assisté le scientifique, c'était facile, il suffisait d'appuyer sur des boutons quand il le demandait. Au début, tout allait bien, c'était même intéréssant - en augmentant la puissance du scanner l'anomalie commençait à produire un bruit étrange. Il s'est avéré que des artefacts étaient en train de se former, un phénomène que même les scientifiques n'avaient jamais vu. Puis il y a eu un problème: quand la puissance du scanner a été augmentée au maximum, il y a eu un bruit épouvantable. L'anomalie est devenue noire en son centre et une sphère bleu foncé de la taille d'une balle a lentement commencé à se développer. Soudain, nous avons senti l'anomalie aspirer l'air autour d'elle, toujours plus fort. Les feuilles des arbres et l'herbe étaient arrachées et aspirées dans l'anomalie. Puis, le vent a augmenté à un point tel qu'il rugissait à nos oreilles et il est devenu difficile de tenir debout. Par gestes le scientifique m'a fait signe de désactiver le générateur, ce que j'ai fait immédiatement. Ca n'a eu aucun effet, l'anomalie a continué à tout aspirer autour d'elle. Elle a aspiré tout le campement, les tentes, les chaises pliantes, les tables ... Il était toujours plus difficile de se tenir debout. Le premier à être aspiré a été le scientifique, qui était plus proche de l'épicentre de l'anomalie. Il est tombé dedans et il a disparu soudainement. Puis ce fut le tour du commandant et de l'opérateur-radio, ils ont tous disparus dans l'anomalie.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_13">
	<text>Et toi ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_14">
	<text>Je suis resté sur place seulement parce que j'ai réussi à attraper un petit arbre qui était à côté de moi. Et trois minutes plus tard l'anomalie a finit par se calmer ... J'ai immédiatement essayé de les contacter, mais la radio était morte. Alors j'ai décidé de faire mon rapport aux scientifiques du bunker, mais je me suis ravisé: ils n'auraient jamais cru à mon histoire et ils m'auraient traité de traître.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_15">
	<text>Alors, tu as inventé cette fable comme quoi le groupe avait disparu pour une raison inconnue ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_16">
	<text>... Ouais, et j'ai attendu l'arrivée de l'inspecteur militaire. Il devrait être ici dans quelques jours.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_17">
	<text>Tu as dit que tu savais comment aider les disparus ? En fait tu savais depuis le début qu'ils étaient encore vivants, non ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_18">
	<text>Oui, car j'ai commencé à recevoir des messages de leur part. Je ne sais pas comment mais ils ont réussi à transférer des notes manuscrites hors de l'anomalie ... C'est comme ça que j'ai réalisé qu'ils étaient vivants.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_19">
	<text>Qu'est-ce que le "prototype" ? Pourquoi faut-il interroger l'opérateur-radio à son sujet ? Et comment faire sortir les survivants de l'anomalie ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_20">
	<text>Le "prototype" est le scanner générateur d'impulsions qui a "réveillé" l'anomalie. S'il a réussi à déclencher ce phénomène, il devrait aussi être capable de ramener les survivants.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_21">
	<text>Mais tu as dit que quand l'anomalie est "réveillée" elle attire tout à elle, alors comment allons-nous les sauver ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_22">
	<text>En fait il y avait deux générateurs. Le scanner à impulsions génère des valeurs strictement positives, alors que l'autre génèrent des impulsions négatives. D'après le scientifique, si le générateur à impulsions négatives est placé au bon endroit par rapport à l'anomalie, elle devrait arrêter de tout aspirer autour d'elle, et vice versa ... Même si c'est juste une théorie, ça vaudrait le coup d'essayer, tu ne crois pas ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_23">
	<text>Oui, mais où est le "prototype" ? Et comment contacter l'opérateur-radio ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_24">
	<text>Comme l'opérateur-radio était l'assistant des scientifiques et que ce sont eux qui ont construit le "prototype", il devrait savoir comment l'utiliser. Du moins s'il est encore en vie.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_25">
	<text>Sans l'opérateur-radio nous n'arriverons pas à maîtriser l'instrument ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_26">
	<text>Peut-être que tu pourrais apprendre, mais seul l'opérateur-radio sait où est le scanner. L'opérateur est parti étudier des anomalies du même types dans d'autres secteurs de la Zone. La dernière fois qu'il a donné de ses nouvelles, il était dans les Territoires Sauvages près d'une de ces anomalies. Son scanner doir être caché à proximité, j'ai quelques idées sur l'endroit où il pourrait se trouver.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_27">
	<text>Bien. Et comment ont-ils réussi à "sortir" un des soldats ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_28">
	<text>Ca je ne sais pas. Mais le générateur d'impulsions principal a également été aspiré par l'anomalie, avec quelques accessoires et la batterie. Alors ils ont pu l'utiliser depuis "l'autre côté" pour faire passer le soldat, mais ...</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_29">
	<text>Mais quoi?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_30">
	<text>Il y a encore autre chose: le scanner à impulsions utilise l'énergie des artefacts uniques produits dans ces anomalies. Le "prototype" a été conçu après que les scientifiques aient découvert ces artefacts inconnus provenant de "l'autre côté". Ils sont différents des autres artefacts et ils sont composés de matériaux inconnus. Ils n'ont aucune propriété particulière, mais leur intérêt principal réside dans le fait qu'avec leur aide, il a été possible de construire ce prototype inédit de générateur d'impulsions ...</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_31">
	<text>... Que les scientifiques ont utilisé pour votre expérience. Et si je comprends bien, si nous voulons le deuxième générateur à impulsions négatives, il nous faut d'abord trouver ces artefacts ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_32">
	<text>Oui, le "prototype" a été créé principalement pour la détection de ces artefacts. Ses impulsions provoquent leur naissance dans l'anomalie. Mais l'unité principale a été aspirée. Dieu merci, il en reste encore une, celle de rechange. Nous pouvons l'utiliser pour essayer de les faire revenir.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_33">
	<text>Je ne comprends rien ... Tu peux expliquer plus clairement le problème ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_34">
	<text>Oui. D'abord, nous devons trouver le "prototype"\nDeuxièmement - avec l'aide du scanner on va extraire les artefacts de ces anomalies\nTroisièmement - il faut placer les artefacts dans le générateur à impulsions négatives pour essayer de faire revenir les disparus. \nTout est clair maintenant ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_35">
	<text>Si on veut. Mais où est le "prototype" ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_36">
	<text>L'opérateur-radio savait faire de bonnes caches, mais il aimait boire, après quoi il devenait un peu trop bavard ... Bref, je sais plus ou moins où le trouver. Mais c'est dans les Territoires Sauvages et c'est dangereux.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_37">
	<text>Allons-y ensemble, et pendant que tu chercheras, je te couvrirai.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_38">
	<text>Ah, non, je n'y vais pas. Je t'ai dis que c'était dangereux. Je ne veux pas risquer ma vie. J'ai entendu ce que les mercenaires font aux stalkers - rien ne mérite de risquer ça. Vas-y toi-même si tu veux. T'as l'air d'un dur, peut-être que t'y arriveras.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_39">
	<text>Putain de lâche.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_40">
	<text>Lâche, peut-être, mais vivant. L'opérateur-radio a caché le prototype quelque part le long de la voie de chemin de fer, tu dois trouver la cache. Je vais mettre les coordonnées des emplacements possibles dans ton PDA. Trouve le "prototype" - utilise-le dans l'anomalie - recueille les artefacts et reviens me voir. Je vais t'attendre dans le camp à côté de l'anomalie et préparer le générateur.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_41">
	<text>Comment connais-tu cette cache ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_42">
	<text>Je te l'ai déjà dit, l'opérateur-radio aimait bien piccoler et alors il parlait trop ! Alors ? T'es partant ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_43">
	<text>Va en enfer, enfoiré ! Moi je vais aller chercher ce prototype.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_suit_dialog_phrase_1">
	<text>J'ai trouvé la combinaison.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_suit_dialog_phrase_2">
	<text>Merci. Maintenant, va à la transition de Rostock.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_suit_dialog_phrase_3">
	<text>Ouais.</text>
</string>
	<string id="yan_soldier_lets_go_final_dialog_0">
		<text>Bien, et maintenant ?</text>
	</string>
<string id="yan_soldier_lets_go_final_dialog_1">
	<text>Le générateur est prêt. Maintenant c'est le moment le plus compliqué - sortir les hommes de l'anomalie.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_lets_go_final_dialog_2">
	<text>Le moment le plus compliqué ? On voit que c'est pas toi qui s'est cassé le cul pour trouver ces artefacts !</text>
</string>
<string id="yan_soldier_lets_go_final_dialog_3">
	<text>Ok, ok. Prenons le générateur et allons à l'anomalie.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_lets_go_final_dialog_4">
	<text>Allons-y.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_place_generator_dialog_0">
	<text>C'est ici ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_place_generator_dialog_1">
	<text>Ouais, nous y voilà. Maintenant, place le générateur par terre juste à côté de l'anomalie et allume-le. Fais attention.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_place_generator_dialog_2">
	<text>Maintenant, essaye.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_explain_dialog_0">
	<text>Merde ! Qu'est-ce qui s'est passé !?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_explain_dialog_1">
	<text>Hé hé, et voilà, tout est terminé !</text>
</string>
<string id="yan_soldier_explain_dialog_2">
	<text>Qu'est-ce que tu as fait ???</text>
</string>
<string id="yan_soldier_explain_dialog_3">
	<text>J'ai détruis l'anomalie, bien sûr. Maintenant, j'ai bien peur que mes "collègues" n'en ressortent jamais.\nJAMAIS !!</text>
</string>
<string id="yan_soldier_explain_dialog_4">
	<text>Espèce d'enfoiré de malade ! Pourquoi as-tu fait ça ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_explain_dialog_5">
	<text>Le scientifique m'a suppris en train de voler des détecteurs dans la réserve de Sakharov. Il a promis de me dénoncer au Devoir une fois que les expériences menées sur l'anomalie seraient terminées. Ce bâtard savait qu'ils avaient besoin de mes compétences pour les aider.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_explain_dialog_6">
	<text>Attends, tu veux dire que tu es ...</text>
</string>
<string id="yan_soldier_explain_dialog_7">
	<text>L'opérateur-radio, évidemment ! Finalement il te reste quelques neurones ! J'ai accepté de me joindre à eux pour mettre la main sur des détecteurs d'artefacts dont j'avais besoin pour ma propre expédition dans la Zone. Pendant l'expérience, j'ai poussé au maximum le générateur à impulsions. Ce que je n'avais prévu  - c'est que tout soit aspiré dans l'anomalie, y compris les détecteurs de la mission. Dans ce cas, il ne me servait à rien de partir de Yantar. Et retourner au bunker juste comme ça n'était pas possible, personne ne m'aurait cru et ils auraient compris que j'étais le coupable. Alors, j'ai enfilé la même combinaison que les types de la garde avant d'aller raconter la catastrophe aux gens du bunker. Les gardes changent tout le temps, personne ne se souviens vraiment de leur tête, en plus ils portent des casques...</text>
</string>
<string id="yan_soldier_explain_dialog_8">
	<text>N'était-il pas plus facile d'acheter de l'équipement ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_explain_dialog_9">
	<text>Bien sûr que c'est plus facile - quand on a l'argent. Mais j'ai une grosse dette de jeu au Bar, tu sais à cause de ces cons qui te disent "Tu t'ennuies ? Tu veux jouer à un jeu ? Ca sera plus marrant en misant un peu d'argent...". J'avais nulle part où aller, le Barman m'aurait fait casser les os.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_explain_dialog_10">
	<text>Pourquoi m'as-tu aidé ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_explain_dialog_11">
	<text>Dans un premier temps je t'ai aidé pour te surveiller. Au cas où tu finisses par comprendre la situation tout seul, je ne pouvais pas te laisser faire. Et ensuite tu m'as aidé à refermer l'anomalie en laissant les autres dedans, un vrai coup de maître ! Maintenant c'est fini, cette histoire est tellement invraissemblable que personne ne te croira, je suis tranquille.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_explain_dialog_12">
	<text>Espèce de salaud ! T'es une ordure, mais c'est toi que je cherchais. Je sais que tu as en ta possession une clé USB dont j'ai besoin.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_explain_dialog_13">
	<text>Ouais, vas te faire enculer ! Tu n'auras pas cette clé USB !</text>
</string>
<string id="yan_soldier_explain_dialog_14">
	<text>Je vais aller voir Sakharov et lui raconter tes petits secrets. Il a confiance en moi.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_explain_dialog_15">
	<text>J'ai besoin de cette clé.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_explain_dialog_16">
	<text>J'en ai aussi besoin. Allez, arrêtes tes conneries.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_explain_dialog_17">
	<text>Crétin !</text>
</string>
<string id="yan_soldier_explain_dialog_18">
	<text>Bien, si tu ne veux pas te montrer un peu plus coopératif, alors ...</text>
</string>
<string id="yan_soldier_explain_dialog_19">
	<text>Ok, ok, pas besoin de devenir si agressif. Voilà. Dis bonjour de ma part à mes anciens collègues !</text>
</string>
<string id="yan_soldier_explain_dialog_20">
	<text>Quoi ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_explain_dialog_21">
	<text>Oh, espèce d'ordure !</text>
</string>
<string id="yan_dz_perepelkin_dialog_1">
	<text>Merci beaucoup! Sans toi, nous n'aurions jamais pu ressortir de là-dedans.</text>
</string>
<string id="yan_dz_perepelkin_dialog_2">
	<text>Prendre l'opérateur radio avec vous a été une mauvaise idée.</text>
</string>
<string id="yan_dz_perepelkin_dialog_3">
	<text>Oui, t'as raison. Mais il était le seul à savoir quelque chose sur ces anomalies ! Il est venu nous voir au bunker, avec plein de théories à leur sujet. Comme je fais une thèse sur ces anomalies, il m'a intéressé. Nous lui avons demandé de se joindre à notre expédition, mais il a catégoriquement refusé. Et plus tard je l'ai surpris en train de voler des détecteurs dans le bunker. Du coup je l'ai obligé à se joindre à nous ou sinon je le dénonçais à Sakharov.</text>
</string>
<string id="yan_dz_perepelkin_dialog_4">
	<text>Ta passion pour ces recherches t'as fait commettre une lourde erreur. Mais où vous êtes-vous retrouvés après avoir traversé l'anomalie ?</text>
</string>
<string id="yan_dz_perepelkin_dialog_5">
	<text>C'est difficile à dire. Un monde semblable au nôtre, mais avec des propriétés très étranges ... Comme si chaque objet était un artefact. Quelque chose d'inconnu jusqu'ici. Pour en savoir plus, nous devons étudier ces "Zones sombres". Ma thèse va faire un malheur !</text>
</string>
<string id="yan_dz_perepelkin_dialog_6">
	<text>Je suis heureux que vous ayez pu ressortir. Il n'y avait sûrement rien à manger là-bas.</text>
</string>
<string id="yan_dz_perepelkin_dialog_7">
	<text>Tu as cent fois raison ! Encore une fois, je te remercie pour ton aide.</text>
</string>
<string id="yan_dz_perepelkin_dialog_8">
	<text>La prochaine fois, ne vous associez pas avec des gens louches.</text>
</string>
<string id="yan_dz_perepelkin_dialog_9">
	<text>Je ne vois pas l'opérateur-radio, qu'est-ce qui lui est arrivé ?</text>
</string>
<string id="yan_dz_perepelkin_dialog_10">
	<text>Comment pourrais-tu le voir ?! C'est lui qui nous a envoyé ici, l'enfoiré. Il est venu nous voir dans le bunker, tout excité à propos des zones sombres. Je faisais justement une thèse sur ce sujet, et j'étais intéressé par ce qu'il en savait. Je l'ai prié de nous accompagner examiner l'anomalie, mais il a refusé. Et plus tard, je l'ai attrapé en train d'essayer de nous voler du matériel. Je l'ai menacé de le dénoncer au Professeur Sakharov s'il continuait à refuser de nous aider. Tu connais la suite... </text>
</string>
<string id="yan_dz_captain_dialog_1">
	<text>Apparemment, c'est grâce à toi que nous sommes sortis de ce trou de l'enfer !</text>
</string>
<string id="yan_dz_captain_dialog_2">
	<text>Mettez votre soldat en état d'arrestation.</text>
</string>
<string id="yan_dz_captain_dialog_3">
	<text>Quel soldat ?! Cette racaille est un stalker surnommé l'Opérateur-radio. Pendant l'expérience, il a traffiqué quelque chose sur l'appareil pour nous envoyer dans l'anomalie. Pas eu le temps de comprendre ce qui s'était passé. On s'est retrouvés dans un lieu maudit, où le bois ne brûle pas, où il n'y ni eau, ni vie. C'est un miracle que nous en soyons sortis !</text>
</string>
<string id="yan_dz_captain_dialog_4">
	<text>Donc, c'est lui l'Opérateur-radio ? Il m'a dit que son nom était Epitaphe.</text>
</string>
<string id="yan_dz_captain_dialog_5">
	<text>Mensonges, il protège son cul. Epitaphe était avec nous quand on s'est retrouvés de l'autre côté de l'anomalie. On a trouvé une sorte de "portail" ou un truc comme ça. J'ai jeté des trucs à travers, des notes, en espérant que quelqu'un les découvre, mais il ne s'est rien passé, personne n'est venu à notre aide. Alors nous avons décidé d'essayer de faire traverser un de nos hommes, Epitaphe. Mais ça aussi, ça n'a pas marché.</text>
</string>
<string id="yan_dz_captain_dialog_6">
	<text>Mais il est sorti, je l'ai vu. Mais le pauvre gars n'a pas vraiment eu le temps de dire quoi que ce soit, il a été abattu par l'Opérateur-radio.</text>
</string>
<string id="yan_dz_captain_dialog_7">
	<text>Le salaud ! Je parie qu'il a aussi trouvé mes notes. Eh bien, maintenant son compte est bon.</text>
</string>
<string id="yan_dz_captain_dialog_8">
	<text>Qu'allez-vous faire de lui ?</text>
</string>
<string id="yan_dz_captain_dialog_9">
	<text>On l'emmène, et il passera en cour martiale. Ce taré va payer.</text>
</string>
<string id="yan_dz_captain_dialog_10">
	<text>Je crois qu'il l'a mérité, en effet. Mais est-ce que vous n'auriez pas trouvé une clé USB sur lui ?</text>
</string>
<string id="yan_dz_captain_dialog_11">
	<text>Oui, j'en ai trouvé une. Pourquoi, tu en as besoin ? Elle contient quelque chose d'important ?</text>
</string>
<string id="yan_dz_captain_dialog_12">
	<text>Pas vraiment, juste une cache où sont stockées des munitions. Ca pourrait me servir.</text>
</string>
<string id="yan_dz_captain_dialog_13">
	<text>Prends-la en remerciement pour ton aide. Et si tu as besoin de munitions, j'en ai quelques unes pour le lance-grenades.</text>
</string>
<string id="yan_dz_captain_dialog_14">
	<text>Merci, elles me seront utiles.</text>
</string>
<string id="yan_dz_captain_dialog_15">
	<text>C'est clairement la faute de l'Opérateur-radio.</text>
</string>
<string id="yan_dz_captain_dialog_16">
	<text>Ouais, c'est un vrai enculé. C'est lui qui nous a envoyés le diable sait où.</text>
</string>
<string id="yan_dz_captain_dialog_17">
	<text>Par ailleurs, il m'a dit que son nom était Epitaphe.</text>
</string>
<string id="yan_dz_captain_dialog_18">
	<text>Mensonges, il protège son cul. Je parie qu'il a aussi trouvé mes notes. Eh bien, maintenant son compte est bon.</text>
</string>
<string id="yan_dz_captain_dialog_19">
	<text>Il l'a probablement bien mérité.</text>
</string>
<string id="yan_dz_captain_dialog_20">
	<text>Merci de nous avoir sauvés. Et si tu as besoin de munitions, j'en ai quelques unes pour le lance-grenades.</text>
</string>
<string id="yan_dz_captain_dialog_21">
	<text>À plus tard.</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2311_1_1">
	<text>Merci, je m'en souviendrai.</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2311_1">
	<text>Je vais vous parler d'une ancienne ville militaire secrète, qui, dans la grande tradition soviétique des lieux tenus secrets était simplement nommée "Ville-32". Comme Pripyat, elle est dans la région de Kiev. Une expédition de scientifiques occidentaux s'y sont rendus ... avec dirons-nous, quelques incidents imprévus. L'expédition est presque complètement perdue, il y a très peu de survivants, et peut-être aucun. Ils sont devenus fous, vous comprenez ? Depuis, les stalkers ont baptisé cet endroit "La Ville Morte".\nSi vous envisagez de vous y rendre, prenez des précautions extrêmes - ne vous y rendez pas seul, ne dormez pas dans la Ville la nuit et si vous commencez à subir des hallucinations, quittez cet endroit le plus vite possible.\nEt de plus, voici un gage de ma gratitude pour votre aide, j'ai mis de côté pour vous quelque chose. Si vous envisagez d'explorer la Ville Morte ou le Radar, cet appareil sera sûrement utile. Je l'ai baptisé "Autodoc"... Portez-le à la ceinture, mais n'oubliez pas de le recharger avec des cartouches de médicaments. L'appareil surveillera votre santé, et si vous subissez une blessure grave, une infection ou des radiations, l'appareil vous injectera automatiquement le médicament approprié. Si vous n'avez pas besoin de certains médicaments, vous pouvez les désactiver sur l'interface de l'appareil... Au revoir, le Tatoué, et prenez soin de vous.\n\n(Pour utiliser l'Autodoc, placez l'appareil à la ceinture, et rechargez-le avec une cartouche. Ensuite allez dans l'interface de l'appareil en cliquant sur le bouton droit de la souris et sélectionnez 'Utiliser'. Allumez l'appareil en appuyant sur 'ON/OFF' et choisissez les médicaments à utiliser, un trait signifie que le traitement est activé, un cercle qu'il est éteint)</text>
</string>
<string id="talk_about_zone_1_2_8">
	<text>Oui, ça m'est arrivé quelquefois. Et alors ?</text>
</string>
<string id="talk_about_zone_1_2_7">
	<text>J'avais remarqué, et alors ?</text>
</string>
<string id="talk_about_zone_1_2_6">
	<text>Non, rien de spécial. Des observations que j'ai faites en route. Je voulais juste vérifier mes hypothèses.</text>
</string>
<string id="talk_about_zone_1_2_5">
	<text>Mais pourquoi me poses-tu cette question, tu as découvert quelque chose ? Ca pourrait être important.</text>
</string>
<string id="talk_about_zone_1_2_4">
	<text>Entendu, c'est plus clair, je te remercie. Cela explique certaines choses.</text>
</string>
<string id="talk_about_zone_1_2_3">
	<text>En principe, c'est impossible, le Tatoué. Mais il y a quelques théories qui vont dans ce sens, car cela expliquerait beaucoup d'incohérences. Selon l'une de ces théories, la Zone a toujours été là, cachée, comme si elle dormait. Jusqu'à ce que la catastrophe de Tchernobyl la réveille. Il y a des rapports sur des choses étranges que les gens ont vues dans la région bien avant la catastrophe. Mais en général les conclusions disent que les témoins étaient victimes d'hallucinations, d'auto-suggestion, voir de maladie mentale. Aujourd'hui on voit ces rapports sous un nouveau jour...</text>
</string>
<string id="talk_about_zone_1_2_2">
	<text>Pendant mes expéditions dans la Zone, j'ai souvent remarqué des choses qui m'ont fait penser que la Zone n'est pas née il y a une douzaine d'années, mais qu'elle est beaucoup, beaucoup plus ancienne.</text>
</string>
<string id="talk_about_zone_1_2_1">
	<text>Que veux-tu savoir ?</text>
</string>
<string id="talk_about_zone_1_2">
	<text>J'ai une question à propos de l'âge de la Zone.</text>
</string>
<string id="talk_about_zone_1_1_17">
	<text>Bon sang ! Pourquoi je t'ai posé cette question ?! Je ne pourrai plus jamais dormir tranquillement !</text>
</string>
<string id="talk_about_zone_1_1_16">
	<text>Oui, c'est une forme de contamination psychologique. La Zone affecte fortement la psyché en laissant une empreinte psychologique. Plus on passe de temps ici, moins on a le désir de retourner à l'extérieur. La Zone vous rappelle, elle exerce une force d'attraction. Peut-être que cela a aussi quelque chose à voir avec le désir de reproduiction de la Zone. Lorsque une expédition rapporte beaucoup de butin - vous sortez de la Zone pour l'écouler, puis vous revenez. C'est une spirale infernale. C'est pourquoi nous préférons travailler avec les militaires. Ils suivent les consignes de sécurité, les artefacts sont transportés dans des conteneurs hérmétiques et transportés vers les instituts de recherche du monde entier. Mais même comme ça beaucoup d'artefacts s'évanouissent dans la nature. Donc, le Tatoué, les membres du Devoir ne sont pas des fanatiques comme il peut sembler à première vue. Leur point de vue sur la Zone est très proche de la réalité. Et pour en revenir à ta question initiale sur les militaires, c'est pour toutes ces raisons qu'ils se comportent de façon si agressive envers les stalkers. Ils en ont une peur panique, ainsi que des maladies dont les stalkers sont infectés.</text>
</string>
<string id="talk_about_zone_1_1_15">
	<text>Le "syndrôme du stalker" ?</text>
</string>
<string id="talk_about_zone_1_1_14">
	<text>Pas tous, mais la plupart des plus courants. Oui, pour simplifier on peut dire que ce sont les graines de la Zone. Alors la chasse illégale et incontrôlée des artefacts pourrait avoir des conséquences désastreuses. Personne ne peut savoir dans quelles mains ils vont tomber. Et avec le temps les stalkers sont devenus un rouage de ce mode de reproduction. En fait, la Zone utilise les stalkers comme pollinisateurs, tout simplement. Vous êtes ses graines qui se répandent dans le monde, en l'aidant à croître. Si un stalker avec un artefact "enkysté" sort de la Zone, il est tout à fait possible qu'il meure n'importe en créant une anomalie qui va générer des artefacts. Et alors la Zone se sera encore étendue. C'est un simple exemple, il y aurait encore de nombreuses choses à dire. En fait les mutations provoquées par les artefacts sont encore mal connues, mais elles pourraient à terme modifier le cours de l'évolution. Sans parler du "syndrôme du stalker" ...</text>
</string>
<string id="talk_about_zone_1_1_13">
	<text>Donc, si je comprends bien les artefacts sont des sortes ... de graines ?</text>
</string>
<string id="talk_about_zone_1_1_12">
	<text>Oui, exactement ! le problème est que selon les dernières théories la Zone est une sorte de créature vivante. Et comme toute créature vivante un de ses instincts de base est de se reproduire pour survivre. Et dans ce processus les artefacts semblent jouer un rôle important, c'est en quelque sorte la semence de la Zone !</text>
</string>
<string id="talk_about_zone_1_1_11">
	<text>Et comment ça ? Tu veux dire que nous ne devrions plus sortir de la zone ?</text>
</string>
<string id="talk_about_zone_1_1_10">
	<text>C'est un fait, c'est pour cela qu'on ne peut même pas enterrer les stalkers dans la Zone, car leurs cadavres pourraient engendrer de nouvelles anomalies. Pour cette raison, quand des stalkers sont capturés vivants, on les mets en quarantaine et ceux qui décèdent sont incinérés. Mais le problème avec vous autres stalkers, c'est que vous trimballez partout ces artefacts, vous les sortez illégalement de la Zone, au risque de semer le chaos dans le monde extérieur ...</text>
</string>
<string id="talk_about_zone_1_1_9">
	<text>Non, mais qu'est-ce que tu me racontes ?!</text>
</string>
<string id="talk_about_zone_1_1_8">
	<text>Eh bien certains de ces artefacts finissent par trouer les combinaisons des stalkers et vont s'implanter dans leur organisme, comme des kystes, en même temps ils provoquent une mutation profonde du système immunitaire. Ils agissent comme des parasites. Le porteur en général ne remarque que les bénéfices des nouvelles protections dont il jouit, mais en fait il est condamné à mourir. C'est là le but de l'artefact: une fois le porteur mort, il peut se nourir des restes du cadavre en décomposition et se transformer en anomalie, qui à son tour produira de nouveaux artefacts ...</text>
</string>
<string id="talk_about_zone_1_1_7">
	<text>Oui, j'ai l'habitude de ce genre de désagréments...</text>
</string>
<string id="talk_about_zone_1_1_6">
	<text>C'est exactement ce que je veux dire. Les effets des artefacts sur l'organisme humain sont en fait le résultat d'une forme de propagation. Quand un artefact est manipulé, il peut diffuser des substances capables de faire fondre n'importe quel métal, c'est pourquoi il faut souvent des conteneurs spéciaux pour les transporter. Mais quand ils sont en contact avec un organisme humain, ils réagissent différement. Comme tu le sais, au début qu'on porte un artefact sur soi, il peut d'abord nous blesser, provoquer des brûlures, des saignements ou des nausées, mais rien de grave, cela passe vite. Tu me suis ?</text>
</string>
<string id="talk_about_zone_1_1_5">
	<text>Les artefacts peuvent offrir des protections, mais certains d'entre eux sont vraiment nuisibles.</text>
</string>
<string id="talk_about_zone_1_1_4">
	<text>Non, pas tout à fait. Permets-moi de t'expliquer notre différence plus en détail. As-tu déjà porté un artefact sur toi ?</text>
</string>
<string id="talk_about_zone_1_1_3">
	<text>D'accord, je comprends, mais vous aussi vous faites sortir des artefacts provenant de la Zone.</text>
</string>
<string id="talk_about_zone_1_1_1">
	<text>Mais parce que les stalkers n'ont pas le droit d'être dans la Zone. De plus le traffic d'artefacts est une activité très dangereuse. Qui sait les dangers qu'ils peuvent faire courir à l'humanité quand ils sortent illégalement de la Zone ? C'est pour cela que les militaires chassent les stalkers.</text>
</string>
<string id="talk_about_zone_1_1">
	<text>Puisque les scientifiques travaillent avec les militaires, peux-tu me dire pourquoi ils sont si agressifs envers les stalkers ?</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_1">
	<text>Qui sont les stalkers zombifiés ?</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_2">
	<text>Les stalkers zombifiés sont des hommes ordinaires qui ont été exposés à de forts rayonnements psioniques qui ont endommagé et transformé leur cerveau.</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_3">
	<text>Et la source de ces rayonnements est connue ?</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_4">
	<text>Pourtant, les stalkers zombifiés se rencontrent dans de nombreux endroits différents. Donc, il semble que les sources de rayonnement-psi soient multiples.</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_5">
	<text>Les stalkers peuvent aussi se transformer en zombie au contact d'une anomalie-psi ou s'ils tombent sous l'influence d'un contrôleur.</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_6">
	<text>Comment distinguer les zombies d'un homme normal ?</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_7">
	<text>Comment détruire les zombies ?</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_8">
	<text>Le plus efficace est de viser la tête pour détruire leur cerveau. Le reste de leur corps est quasiment insensible aux dégâts.</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_9">
	<text>Il y a quelque chose à gagner en chassant les zombies ?</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_10">
	<text>Pas grand'chose. Ils transportent parfois un peu de nourriture moisie, des munitions, des bandages, plus rarement une arme.</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_11">
	<text>Merci pour ces informations détaillées.</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_12">
	<text>Contrairement aux stalkers transformés en zombies dont l'intelligence est atrophiée, les snorks n'ont plus d'esprit. Ils n'ont que des réflexes conditionnés.</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_13">
	<text>Mais ils semblent bien adaptés à la vie dans Zone.</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_14">
	<text>Dis-m'en plus sur leur comportement.</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_15">
	<text>De toute évidence, ils préfèrent les embuscades violentes plutôt que de poursuivre longtemps leur proie. Ils sont vraiment étranges, mais est-ce qu'il y a des femelles parmi eux ?</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_16">
	<text>Non, il n'y a pas de femelles chez les snorks - ce qui nous permet d'espérer leur élimination totale à long terme.</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_17">
	<text>Où est-ce qu'on les trouve en plus grand nombre ?</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_18">
	<text>Est que les snorks peuvent être influencés par les contrôleurs ?</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_19">
	<text>Tu connais beaucoup de choses intéressantes sur les snorks.</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_20">
	<text>Et tu as une explication à ces mystères ?</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_21">
	<text>Peut-être qu'un jour les scientifiques seront capables de résoudre les énigmes de la Zone.</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_22">
	<text>Qui sont les snorks ?</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_23">
	<text>Apparemment, c'est le mutant le plus rapide existant dans la Zone. Quelles sont ses tactiques d'attaque ?</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_24">
	<text>Quelles autres habitudes a-t-elle ?</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_25">
	<text>La chimère ordinaire est très puissante, mais ce n'est rien comparé à la chimère électrique. Que peux-tu me dire à leur sujet ?</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_26">
	<text>Que faut-il faire lors d'une rencontre avec ces chimères électrique ?</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_27">
	<text>D'où vient cette énergie électrique ?</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_28">
	<text>Merci pour ces informations détaillées.</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_29">
	<text>À propos de chimères. Je crois que ces créatures ont été créées artificiellement en laboratoire.</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_30">
	<text>À propos des sangsues. Quelles sont ces créatures, et comment les combattre ?</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_31">
	<text>Que faire lors d'une rencontre avec une sangsue ?</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_32">
	<text>Pourtant les stalkers chassent les sangsues, qu'est-ce qu'ils y gagnent ?</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_33">
	<text>Merci pour ces informations.</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_34">
	<text>À propos des rats pestiférés, quelles sont ces mouches bizarres et aggressives qui les accompagnent ?</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_35">
	<text>Et les mouches ?</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_36">
	<text>Peux-tu me donner des précisions sur les mutants de la Zone ?</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_37">
	<text>Que veux-tu savoir ?</text>
</string>
<string id="stalker_garbage_about_life_1">
	<text>Comment vont les choses ici pour les stalkers ?</text>
</string>
<string id="stalker_garbage_about_life_2">
	<text>Merci pour l'info.</text>
</string>
<string id="stalker_garbage_about_life_3">
	<text>Pourquoi donc ?</text>
</string>
<string id="stalker_garbage_about_life_4">
	<text>Et pour la collecte d'artefacts ?</text>
</string>
<string id="why_on_escape_1_1">
	<text>Merci, je vais garder cela à l'esprit</text>
</string>
<string id="why_on_escape_1">
	<text>Bienvenue le Tatoué ! J'ai beaucoup entendu parler de toi. Je suis le scientifique responsable des échanges de matériel entre la Zone et l'extérieur. Comme nous sommes ici presque hors Zone, je pratique les prix de l'extérieur. Profites-en si tu as des artefacts à vendre, je les payerai bien mieux que les marchands de la Zone. J'ai aussi du matériel que je vends à bon marché.</text>
</string>
<string id="why_on_escape_0">
	<text>Oh, bonjour ! Mais que fais-tu ici ?</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_40">
	<text>Puisque tu es scientifique, peux-tu m'éclairer sur quelques mystères de la Zone ?</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_41">
	<text>Peut-être, que veux-tu savoir ?</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_42">
	<text>Je m'intéresse à ce qu'on appelle le "Temps de l'Horreur".</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_43">
	<text>Pourquoi les anomalies sont-elles aussi instables ?</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_44">
	<text>Qu'est-ce que c'est que les fantômes du "Temps de l'Horreur" ?</text>
</string>
<string id="voprosy_o_zone_45">
	<text>Merci, je vais garder cela à l'esprit.</text>
</string>
<!-- Ustensiles anormale -->
<string id="anom_house_items_task_start_dialog_0">
	<text>Professeur, s'il vous plaît, jetez un oeil sur ce que j'ai trouvé ...</text>
</string>
<string id="anom_house_items_task_start_dialog_1">
	<text>Bon sang ! Voilà qui est étrange. La mutation des composants de base est incroyable ! Où avez-vous trouvé cela, jeune homme ?!</text>
</string>
<string id="anom_house_items_task_start_dialog_2">
	<text>Je suis tombé dessus en explorant la Ville-32. Il y en a dans les maisons et les immeubles, au début j'ai cru que c'étaient de simples ustensiles de cuisine ... mais ils brillaient ! Un peu comme des artefacts... Professeur, croyez-vous qu'ils ont une quelconque utilité ? Vous voulez les étudier ?</text>
</string>
<string id="anom_house_items_task_start_dialog_3">
	<text>Oh oui, bien sûr ! Ecoutez, vous n'en avez pas trouvé d'autres de ce genre ? Si vous retournez à la Ville-32, soyez attentif, il y a peut-être d'autres objets de ce type ...</text>
</string>
<string id="anom_house_items_task_start_dialog_4">
	<text>Oh oui, bien sûr ! Ecoutez, je vois que vous en avez d'autres ! Donnez-les moi, je vais les étudier aussi ! Je suis sûr qu'il y en a encore ?! Si vous retournez là-bas, cherchez attentivement, peut-être que vous en trouverez d'autres ...</text>
</string>
<string id="anom_house_items_task_start_dialog_5">
	<text>Oh oui, bien sûr ! Ecoutez, je vois que vous en avez d'autres ! Donnez-les moi, je vais les étudier aussi ! Ces choses sont tout à fait nouvelles pour moi, je vais immédiatement informer le centre de recherche ! Et vous méritez bien cette récompense pour ces trouvailles.</text>
</string>
<string id="anom_house_items_task_start_dialog_6">
	<text>Considérez que c'est déjà fait.</text>
</string>
<string id="anom_house_items_task_end_dialog_0">
	<text>Professeur, regardez j'en ai trouvé d'autres !</text>
</string>
<string id="anom_house_items_task_end_dialog_1">
	<text>Incroyable! Ces choses sont tout à fait nouvelles pour moi, je vais immédiatement informer le centre de recherche ! Et vous méritez bien cette récompense pour ces trouvailles.</text>
</string>
<!-- Conduit à la cache -->
<string id="ros_soldier_start_dialog_phrase_1">
	<text>Donc, nous sommes sur le territoire sauvage. Je en sais quelque chose opérateur radio de cache, je pense que nous pouvons le trouver. Si vous ne crever pas ici.</text>
</string>
<string id="ros_soldier_start_dialog_phrase_2">
	<text>Comment savez-vous où il pourrait être?</text>
</string>
<string id="ros_soldier_start_dialog_phrase_3">
	<text>Dans la soirée de la première journée de la recherche Je ai d'abord tombé monter la garde au camp. Perepelkin avec l'opérateur de radio longue assis par le feu et tranquillement chuchoté. Eh bien, je ai une bonne oreille, donc ce est quelque chose que je ai ramassé, même se il n'a donné aucun signe. Alors allez-y, Tagged, dui avant, et je pour vous. Regardez les deux, il ya un terrain dangereux.</text>
</string>
<string id="ros_soldier_start_dialog_phrase_4">
	<text>Déplacé.</text>
</string>
<!-- Allez comprendre avec les mercenaires -->
<string id="ros_soldier_search_first_dialog_1">
	<text>Regardez, il ya case inachevée autour du coin de l'immeuble. Ils disent qu'il n'y siègent généralement des mercenaires, et par eux, il vaut mieux ne pas y aller. Allez, reconnaître le situation.</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_first_dialog_2">
	<text>Pourquoi je fais?</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_first_dialog_3">
	<text>Parce que je sais quelque chose sur le cache, dont nous avons besoin. Il est donc nécessaire de protéger ma tête, non? Par ailleurs, sur la tête. Vérifiez et dernier étage à un chantier de construction, aussi, il peut y avoir des tireurs embusqués.</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_first_dialog_4">
	<text>Les tireurs d'élite devraient être les mêmes. Eh bien, je vais enquêter.</text>
</string>
<!-- Démontage de mercenaires -->
<string id="ros_soldier_search_dialog_killers_1">
	<text>Eh bien, que dire des mercenaires?</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_dialog_killers_2">
	<text>Construction est vide, pas une âme. Mettre en avant.</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_dialog_killers_3">
	<text>Bâtiment occupé par des mercenaires. Que faisons-nous?</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_dialog_killers_4">
	<text>Personnellement, je - il serez assis. Non désireux d'obtenir une balle dans le front. Ou capturé par lui pour obtenir - ce est encore pire. Je ai entendu dire qu'ils font avec les harceleurs ...</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_dialog_killers_5">
	<text>Comment? Un cache? Et les gens dans l'anomalie?</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_dialog_killers_6">
	<text>Écoutez, vous voulez - aller comprendre moi-même avec eux. Je vais là-bas - ou à pied.</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_dialog_killers_7">
	<text>Restez ici, vous lâche sanglante, je vais le faire moi-même.</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_dialog_killers_8">
	<text>Ne ont pas encore été vérifiée.</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_dialog_killers_9">
	<text>Qu'est-ce que vous attendez? Venez vite.</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_dialog_killers_10">
	<text>Mercenaires, mais ils sont tous sortis. Je traite avec eux.</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_dialog_killers_11">
	<text>Vous êtes purement terminateur. Eh bien conduit sur. Blow me.</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_dialog_killers_12">
	<text>Vedi.</text>
</string>
<!-- Rechercher première cache -->
<string id="ros_soldier_search_dialog_first_spot_1">
	<text>Maintenant, écoute attentivement. Le prototype est caché sur l'un des wagons à l'arrêt sur les voies. Je pense que l'on là-bas blocage au bas, à l'entrée du tunnel - une bonne cachette. Allons voir se il y avait quelque chose, et je te attendrai ici.</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_dialog_first_spot_2">
	<text>Bien sûr, bien sûr, vous êtes assis ici, et je verrai. Rien de spécial.</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_dialog_first_spot_search_1">
	<text>Et alors? Y A-T-Il?</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_dialog_first_spot_search_2">
	<text>Oui, je ne ai pas regardé. Facile pour vous envoyer, et je dois regarder autour, voir se il ya danger.</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_dialog_first_spot_search_3">
	<text>Rien, vide.</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_dialog_first_spot_search_4">
	<text>Damn. Eh bien, allons chercher plus.</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_dialog_first_spot_search_5">
	<text>Allez, ce est à faire.</text>
</string>
<!-- Une recherche de la deuxième cache -->
<string id="ros_soldier_search_dialog_second_spot_1">
	<text>Voici un autre endroit où l'opérateur radio pourrait se cacher prototype. Fouilla sous la plate-forme, je suis sûr que quelque part il ya un cache.</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_dialog_second_spot_2">
	<text>Regardez, peut-être maintenant vous perdez tu chercher? Et là, je fume.</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_dialog_second_spot_3">
	<text>Allez, je serai là pour vous couvrir.</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_dialog_second_spot_4">
	<text>Ouais, tu es vraiment un will cover ...</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_dialog_second_spot_search_1">
	<text>Eh bien il ya une cache?</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_dialog_second_spot_search_2">
	<text>Oui, vous attendez avec son cache, je ai entendu quelque chose. Il est nécessaire de regarder autour.</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_dialog_second_spot_search_3">
	<text>Trouvé! Même quelque chose comme les instructions.</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_dialog_second_spot_search_4">
	<text>C'est parfait! Maintenant, avec l'aide de cet appareil, vous devez obtenir trois de l'artefact de la zone sombre. Lorsque dobudesh, venez à moi, je te attendrai à la Sakharov. Je vais essayer de l'obtenir jusqu'à ce que le second générateur.</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_dialog_second_spot_search_5">
	<text>Où puis-je trouver ceux Dark Zone?</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_dialog_second_spot_search_6">
	<text>opérateur de radio m'a dit qu'il les avait rencontrés sur Cordone, Garbage, ici au territoire sauvage. Amber, bien sûr. Un Perepelkin dit qu'ils sont presque partout - même dans Pripyat lointaine devrait être. Quelque chose l'explication scientifique, mais je ne comprenais pas.</text>
</string>
<string id="ros_soldier_search_dialog_second_spot_search_7">
	<text>Avoir à chercher. Vous y voir!</text>
</string>
<!-- Venez arts -->
<string id="yan_soldier_second_generator_dialog_0">
		<text>Enfin, me revoilà, ça n'a pas été facile.</text>
	</string>
<string id="yan_soldier_second_generator_dialog_1">
	<text>Salut, le Tatoué ! Comment se sont passées tes rencontres avec les zones étranges ? Tu as trouvé les artefacts ?</text>
</string>
<string id="yan_soldier_second_generator_dialog_2">
	<text>Je ne les ai pas encore tous.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_second_generator_dialog_3">
	<text>Oui, j'ai réussi à en trouver trois.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_second_generator_dialog_4">
	<text>C'est parfait! Cela suffira pour alimenter le générateur. Donne-moi ces artefacts, je vais activer l'anomalie. Cela peut nécessiter un certain temps.</text>
</string>
<string id="yan_soldier_second_generator_dialog_5">
	<text>Voilà.</text>
</string>
</string_table>