<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>
<string id="af_maska_1">
	<text>Masque à gaz</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_maska_1">
	<text>Un masque à gaz ordinaire, produit en quantités massives dans toutes les anciennes républiques soviétiques. Des millions en ont été stockés. Le masque est essentiel pour le novice dans la zone. Protège les voies respiratoires des poussières radioactives, des gaz, des vapeurs toxiques, et des agents bactériologiques. Marcher cent mètres dans la Zone sans un masque à gaz n'est pas recommandé.</text>
</string>
<string id="af_maska_2">
	<text>Masque à gaz moderne</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_maska_2">
	<text>Protège les voies respiratoires des poussières radioactives, des gaz, des vapeurs toxiques, et des agents bactériologiques. La technologie moderne a permis d'améliorer l'efficacité des masques.</text>
</string>
<string id="af-mine">
	<text>Mine antipersonnel</text>
</string>
<string id="af-mine_s">
	<text>Mine antipersonnel</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-mine">
	<text>Selon le genre de blessures qu’on veut infliger, on peut se servir de deux types de mines antipersonnel: à effet de souffle ou à déflagration. Les mines à effet de souffle causent des blessures en provoquant une explosion vers le haut, qui détruit une partie de la jambe et fait pénétrer de la saleté et des débris dans la blessure. Après le démembrement initial, l’infection progresse et exige souvent, avec le temps, l’amputation d’une autre partie de la jambe. Les mines les plus courantes de ce type sont la M-14, de fabrication américaine et dotée d’une enveloppe plastique, et les PMN et PMN 2, de fabrication soviétique. Il s’agit des deux mines de prédilection utilisées au Cambodge et qui ne peuvent être désamorcées.</text>
</string>
<string id="zapiska">
	<text>Note</text>
</string>
<string id="zapiska_s">
	<text>Note</text>
</string>
<string id="zapiska_l">
	<text>Bout de papier sur lequel il est écrit:\n"La prochaine fois qu'il ira dans l'Arene, arrangez-vous pour qu'il n'en ressorte pas vivant! V."</text>
</string>
<string id="zapiska_m1_l">
	<text>Écriture maladroite: "D'accord, je suis prêt à faire une trêve temporaire pour cette affaire... On va s'occuper de cet enculé de Tatoué.\nP.S. On est au XXIème siècle, on pourrait trouver autre chose que des bouts de papier pour communiquer..!?"</text>
</string>
<string id="zapiska_m2_l">
	<text>Quelqu'un a écrit sur ce papier:\n"Bien, vous avez compris le fond de l'affaire. J'espère que vos gars s'occuperont de notre 'ami' à la première occasion.\nP.S. Ne sous-estimez pas le bon vieux papier :)\nV."</text>
</string>
<string id="amk_matras">
	<text>Sac de couchage</text>
</string>
<string id="amk_matras_s">
	<text>Sac de couchage</text>
</string>
<string id="enc_amk_matras">
	<text>Sac de couchage. Pratique pour dormir dans la Zone. Imperméable, mais ne dormez pas au milieu des radiations !</text>
</string>
<string id="guitar">
	<text>Guitare</text>
</string>
<string id="harmonica">
	<text>Harmonica</text>
</string>
<string id="hand_radio">
	<text>Radio</text>
</string>
<string id="hand_radio1">
	<text>Radio cassée</text>
</string>
<string id="detect">
	<text>Dosimètre DKS-04</text>
</string>
<string id="detector">
	<text>Détecteur universel DAS-4M</text>
</string>
<string id="st_detector">
	<text>Détecteur d'anomalie DAA-02</text>
</string>
<string id="Antirad">
	<text>Médicaments antirads</text>
</string>
<string id="Arm-heavy">
		<text>Équipement lourd de Stalker</text>
	</string>
	<string id="Arm-light">
		<text>Équipement léger de Stalker</text>
	</string>
	<string id="Arm-medium">
		<text>Équipement intermédiaire de Stalker</text>
	</string>
	<string id="bandage">
		<text>Bandages "IPP-1"</text>
	</string>
<string id="Binocul">
	<text>Jumelles OLTS-3A</text>
</string>
<string id="Bread">
	<text>Pain</text>
</string>
<string id="pivo">
	<text>Bière</text>
</string>
<string id="salo">
	<text>Lard</text>
</string>
<string id="voda">
	<text>Eau minérale</text>
</string>
<string id="kefir">
	<text>Kéfir</text>
</string>
<string id="kartoshka">
	<text>Pommes de terre</text>
</string>
<string id="syrok">
	<text>Fromage en barquette</text>
</string>
<string id="cit_deadcity_maps_desc">
		<text>Carte répertoriant la ville morte, y compris les positions des Mercenaires</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_name">
		<text>Carte de la ville morte</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_desc">
		<text>La clé d'accès à une planque secrète de Pripyat du Doc</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_short_desc">
		<text>Clé du Doc</text>
	</string>
<string id="Conserva">
	<text>"Boîte de ragoût"</text>
</string>
<string id="Detect1">
	<text>Détecteur d'anomalie DAA-02</text>
</string>
<string id="Detect2">
	<text>Détecteur d'anomalie DAA-02</text>
</string>
<string id="Detect3">
	<text>Dosimètre DKG-01</text>
</string>
<string id="Detect4">
	<text>Détecteur universel DAS-4M</text>
</string>
<string id="Devic">
	<text>Appareils</text>
</string>
<string id="device-PDA">
	<text>PDA</text>
</string>
<string id="device-torch">
	<text>Lampe de poche</text>
</string>
<string id="enc_equipment_armors_arm-heavy">
		<text>Combinaison de protection. Poids : 18kg. Fiche technique : protège le corps de la gelée, de la flore ardente, de la plupart des anomalies et dégâts physiques. Le torse et le dos sont protégés par des plaques bio-métalliques intégrées. La combinaison est équipée d'un casque hermétique en plastique renforcée muni de deux bouteilles d'oxygène. Remarque : cette combinaison se déchire et se dégrade en cas d'utilisation prolongée.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-light">
		<text>Combinaison de protection. Poids : 8 kg. Fiche technique : protège le corps contre les petites anomalies et dégâts physiques. Munie d'un masque à oxygène. Remarque : cette combinaison se déchire et se dégrade en cas d'utilisation prolongée.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-medium">
		<text>Combinaison de protection. Poids : 12 kg. Fiche technique : protège la personne qui la porte de la gelée, de la flore ardente, de nombreuses anomalies et dégâts physiques. Munie d'un casque hermétique et d'une bouteille d'oxygène. Remarque : cette combinaison se déchire et se dégrade en cas d'utilisation prolongée.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_sci2">
		<text>Combinaison pressurisée avec casque hermétique. Poids : 11 kg. Fiche technique : protège le corps contre le feu, les attaques acides, le gaz, les différentes anomalies, la flore ardente et les dégâts mécaniques. Munie de deux bouteilles d'oxygène. Remarque : cette combinaison se déchire et se dégrade en cas d'utilisation prolongée.</text>
	</string>
<string id="enc_equipment_devic_binocul1">
	<text>Jumelles militaires x10</text>
</string>
<string id="enc_equipment_devic_detect1">
	<text>Le dosimètre DKS-04 est conçu pour mesurer la dose d'exposition et le rayonnement ionisant, ainsi que d'évaluer, selon l'intensité du signal sonore du photon, la densité du flux de rayonnement bêta et thermique des neutrons. Ces dosimètres sont utilisés pour mesurer la radioactivité  des centrales nucléaires lors de tout travail ou maintenance</text>
</string>
<string id="enc_equipment_devic_st_detector1">
	<text>DAA-02 (Détecteur d'Activité Anormale) - Un dispositif qui détecte les champs et les perturbations des anomalies. Une alerte sonore signale leur présence. Il doit être attaché à la ceinture et activé pour fonctionner.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_devic_detector1">
	<text>DAS-4M (Détecteur d'Activité Spéciale) - détecteur d'anomalie universel développé par les scientifiques de la zone. Détecte non seulement la présence de foyers radioactifs et d'anomalies, mais montre aussi leur emplacement sur un écran. Il émets également un signal sonore. Dosimètre DKS-04 intégré. \nL'appareil doit être placé à la ceinture pour fonctionner.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_devic_hand_radio">
	<text>Talkie-walkie militaire. Rayon - 5 km. Large gamme de fréquences et parfois il est possible d'entendre quelque chose d'intéressant.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_devic_hand_radio1">
	<text>Des rigolos ont essayé de tranformer le talkie-walkie militaire en poste de radio FM. Mais apparemment, cela n'a pas fonctionné.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_devic_device-PDA1">
	<text>PDA - "Personal Digital Assistant", littéralement assistant numérique personnel: un accessoire indispensable dans la Zone.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_devic_device-torch1">
	<text>Puissante lampe de poche, très utile dans les endroits à faible luminosité. En cas d'urgence, vous pouvez l'utiliser pour aveugler les mutants, bien que ce soit totalement inefficace.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_devic_device-torch1_m1">
	<text>Puissante lampe. Temps de rechargement des batteries réduit grâce à un transformateur modernisé. Mais le poids de 10kg du transformateur devrait vous faire réfléchir avant de faire un tel achat. Elle sera très utile si vous allez chercher des artefacts au fond des rivières et des lacs.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_energydrink">
	<text>Cette excellente boisson énergétique contient de la caféine, de la taurine et un savant mélange de vitamines rajeunissantes. Un excellent remède en cas de coup de pompe !</text>
</string>
<string id="enc_equipment_food_bread1">
	<text>Difficile de dire qui a réussi à concocter ce pain dans la Zone, mais il n'est pas contaminé et tout à fait comestible. Du moins, aucun des Stalkers ne s'en est plaint.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_food_kartoshka1">
	<text>Cultivées dans la zone, les pommes de terre sont très populaires, comme dans le reste du monde. Mais la pomme de terre locale a un effet secondaire: elle est légèrement contaminée par les radiations. Il est recommandé de l'accompagner de vodka, et ensuite, de kéfir. Pas cher et savoureux.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_food_syrok">
	<text>Le fromage artificiel est tout aussi nutritif que les conserves, mais beaucoup plus léger à porter. Mais c'est dégueulasse.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_food_conserva1">
	<text>Boîte de râgout. Boeuf et porc. "Classe Extra" - produit pour le ministère de la Défense de l'URSS dans le complexe militaro-industriel de la ville d'Ulan-Ude. Une des meilleures  conserves de la Zone - prête à  consommation sans avoir besoin d'être réchauffée. Durée de conservation après fabrication: 25 ans.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_food_kolbasa1">
	<text>Cette saucisse à base de poulet et de soja est souvent au menu des Stalkers au petit-déjeuner, au déjeuner et au dîner... faute de mieux. Les bips qu'elle déclenche en présence d'un dosimètre suggère qu'elle contient aussi de la viande de créatures locales, mais elle est comestible.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_food_vodka1">
	<text>Vodka produite localement. Inscription sur l'étiquette: Bar «100 X-Ray». Compte tenu du vide juridique qui règne dans la zone d'exclusion, le groupe clandestin de la «Liberté» a inondé toute la zone de marchandises de contrefaçon. D'après l'odeur on dirait que ce breuvage provient de vieilles chaussettes sales infusées dans de l'eau de Cologne. Recommandation: boire glacé et cul-sec. La vodka réduit les radiations, surtout si elle est bue avant exposition et d'après certains stalkers, elle pourrait aider à résister aux contrôleurs.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_food_guitar1">
	<text>Un instrument pour passer du bon temps autour des feux. Comme l'harmonica l'objet n'a pas vraiment d'utilité, sinon pour se détendre et s'amuser.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_food_harmonica1">
	<text>Un des instruments les plus simples au monde. Pas de talent particulier nécessaire pour en jouer, sauf un - le souffle. Permet de passer du bon temps autour des feux de camp.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_food_voda1">
	<text>Eau minérale en bouteille. En raison du fait que dans la zone il n'y a pas de sources d'eau potable - les stalkers doivent acheter de l'eau d'importation. Bonne contre la fatigue et élimine les effets négatifs des médicaments quand ils sont fréquemment utilisés.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_food_kefir1">
	<text>Le kéfir. Un produit rare dans la zone. Le kéfir est une boisson issue de la fermentation du lait ou de jus de fruits. Excellent pour contrer les effets de l'alcool.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_food_pivo1">
	<text>Bière - de la bière, quoi! Bonne à siroter, surtout devant la TV. Mais en raison de l'absence de télévision dans la zone, on la boit pour réduire les effets des rayonnements. Il est recommandé de boire du kéfir si vous vous sentez ivre.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_food_salo1">
	<text>Grosse pièce de lard salé. Un objet de culte chez les stalkers ukrainiens. Parce que les marchands cupides utilisent de la chair de croque-mort pour le fabriquer, il est légèrement radioactif. Mais il soulage la faim et se marie parfaitement avec la vodka.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_medi_antirad1">
	<text>Réduit les effets des radiations.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_medi_bandage1">
	<text>Trousse de bandages individuels ("PPI-1"). Produite pour l'armée russe, la trousse se présente comme un sac hérmétique et stérile contenant un bandage et deux agrafes. Elle est destinée aux premiers soins des blessures et pour stopper les hémorragies. Aucune contre-indication. Durée de conservation - cinq ans.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_medi_medkit1">
	<text>Ce kit médical universel est utile pour tout genre de blessures plus ou moins graves : les plaies, les brûlures, les empoisonnements, etc.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_medi_medkit2">
	<text>Kit médical militaire conçu pour lutter contre les dégâts physiques et les saignements. Il comprend un anticoagulant, des antibiotiques, des stimulants immunitaires ainsi que des calmants.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_medi_medkit3">
	<text>Kit médical scientifique. Il permet de soigner les blessures et d'éliminer les radionucléides de l'organisme. Il empêche le développement de maladies dues aux radiations et diminue la dose de radiations accumulées. Le kit comprend en outre des antidépresseurs.</text>
</string>
<string id="energy_drink_name">
	<text>Boisson énergétique</text>
</string>
<string id="energy_drink_short_name">
	<text>Boisson énergétique</text>
</string>
<string id="Equipment">
		<text>Matériel/Nourriture</text>
	</string>
	<string id="Food">
		<text>Nourriture</text>
	</string>
	<string id="Kolbasa">
		<text>Saucisse diététique</text>
	</string>
	<string id="Medi">
		<text>Médicaments</text>
	</string>
	<string id="Medkit">
		<text>Kit médical</text>
	</string>
	<string id="Medkit_army">
		<text>Kit premiers secours</text>
	</string>
	<string id="Medkit_scientific">
		<text>Kit médical scient.</text>
	</string>
	<string id="Sci2">
		<text>Combinaison EXP-4</text>
	</string>
<string id="Vodka">
	<text>Vodka "100 X-Ray"</text>
</string>
<string id="st_detector">
	<text>Détecteur d'anomalie DAA-02</text>
</string>
<string id="st_detector2">
	<text>Détecteur d'anomalie DAA-02</text>
</string>
<string id="st_detector3">
	<text>Détecteur d'anomalie spécial DAS-4M</text>
</string>
<string id="st_detector_descr1">
	<text>Dosimètre DKS-04. Le premier et principal instrument pour le stalker qui veut survivre à sa première journée dans la Zone. En cas de radiations, l'appareil émet un signal sonore.\nL'appareil doit être placé à la ceinture pour fonctionner.</text>
</string>
<string id="st_detector_descr2">
	<text>DAA-02 - Appareil qui détecte la présence d'anomalies et de foyers radioactifs, avertissant du danger par un signal sonore. Dosimètre DKS-04 incorporé.\nL'appareil doit être placé à la ceinture pour fonctionner</text>
</string>
<string id="st_detector_descr3">
	<text>DAS-4M - détecteur d'anomalies universel, développé par les scientifiques de la zone. Détecte non seulement la présence d'anomalies et de radioactivité, mais affiche aussi leur emplacement sur la carte. Avertissement par bip sonore.\nL'appareil doit être placé à la ceinture pour fonctionner</text>
</string>
<string id="st_grenade_gd5">
	<text>DG-05 grenade fumigène</text>
</string>
<string id="Conserva2">
	<text>Nouilles</text>
</string>
<string id="enc_equipment_food_conserva2">
	<text>Nouilles instantanées. N'ayant ni le temps ni d'endroit pour cuisiner, les stalkers se facilitent la vie avec ces nouilles instantannées: goût de viande, de poisson, de champignons, de légumes, il en existe de toutes sortes. Ces nouilles sont très pratiques: un petite boîte en plastique contenant une base de soupe et des assaisonnements. En quelques minutes, le repas est prêt.</text>
</string>
<string id="enc_bioradar">
	<text>Détecteur de formes de vie - dernier prototype pour détecter toute forme de vie dans un rayon de cinquante mètres. Toutefois, les mutants de la Zone mutent si rapidement qu'après quelques semaines les données doivent être mises à jour. Vous pouvez acheter les dernières données sur les mutants chez les scientifiques. L'inconvénient de cet appareil reste son coût très élevé.</text>
</string>
<string id="bioradar">
	<text>Bioradar</text>
</string>
<string id="enc_equipment_mre_name">
	<text>Rations "MRE"</text>
</string>
<string id="enc_equipment_mre">
	<text>Les rations (MRE - soit des rations prêtes à manger) sont des préparations militaires prêtes à être consommées et contenant à peu près 1300 calories. Les six premiers mois la ration est à 100% comestible. Les trois années suivantes elle reste comestible à 80%. En 1993, 70 nouveaux composants ont été ajoutés à cette ration. 14 rations les moins appréciées ont été retirées, tandis que de nouvelles ont fait leur apparition, dont 4 pour les végétariens. Poids d'une ration: 0,73 kg.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_irp-b_name">
	<text>Ration "IRP-B"</text>
</string>
<string id="enc_equipment_irp-b">
	<text>Ration alimentaire individuelle de combat. Conçue pour donner de l'énergie au soldat, tant en situation de combat que dans la vie quotidienne quand il est impossible de cuisiner. Boîte à compartiments contenant de la nourriture concentrée. Permets trois repas par jour et par personne (petit déjeuner, déjeuner et dîner). Poids de la boîte: 1,3 à 1,7 kg. Valeur énergétique: pas moins de 3600 kcal.</text>
</string>
<string id="bread_rad">
	<text>Pain</text>
</string>
<string id="enc_food_bread_rad">
	<text>Ce pain était normal, maintenant il s'est transformé en un magma de pâte radioactive. Si vous en avez marre de la vie - mangez-le !</text>
</string>
<string id="kolbasa_rad">
	<text>Saucisse "Adieu, monde cruel"</text>
</string>
<string id="enc_food_kolbasa_rad">
	<text>Merde, non seulement la composition fait peur, mais il faut en plus l'accompagner de litres de vodka ! Pas question de manger ça ...</text>
</string>
<string id="tag_bad_food_tip">
	<text>Merde ! De la bouffe a moisi dans le sac-à-dos !</text>
</string>
<string id="kartoshka_rad">
	<text>Pomme de terre</text>
</string>
<string id="enc_food_kartoshka_rad">
	<text>Ces pommes de terre affolaient un peu le dosimètre d'abord, et maintenant elles brillent dans le noir ! Qu'est-ce que ça donnerait si on les plantaient ?</text>
</string>
<string id="salo_rad">
	<text>Lard</text>
</string>
<string id="enc_food_salo_rad">
	<text>C'était si bon avec de l'ail et du persil. Maintenant, je peux le jeter aux chiens.</text>
</string>
<string id="mre_rad">
	<text>rations "MRE"</text>
</string>
<string id="enc_equipment_mre_rad">
	<text>Cette ration est avariée et contaminée par les radiations.</text>
</string>
<string id="irp-b_rad">
	<text>Ration IRP-B</text>
</string>
<string id="enc_equipment_irp-b_rad">
	<text>Étonnamment, la ration s'est très bien conservée et n'a presque pas de traces de radioctivité.</text>
</string>
<string id="Conserva2_rad">
	<text>Soupe de nouilles</text>
</string>
<string id="enc_equipment_food_conserva2_rad">
	<text>Une soupe de nouilles asiatiques dans un état qui vous garantit un ulcère de l'estomac à 100%. Il serait préférable de la jeter aux chiens.</text>
</string>
<string id="kefir_rad">
	<text>Kéfir</text>
</string>
<string id="enc_equipment_food_kefir1_rad">
	<text>Le kéfir. Un produit rare dans la zone. Excellent pour contrer les effets de l'alcool, mais celui-là est aussi bourré de radiations.</text>
</string>
<string id="syrok_rad">
	<text>Fromage en barquette</text>
</string>
<string id="enc_equipment_food_syrok_rad">
	<text>Qui a inventé ce pseudo-fromage immonde ? Il est complètement irradié et cela lui va très bien. À jeter.</text>
</string>
<string id="Conserva_rad">
	<text>Boîte de râgout</text>
</string>
<string id="enc_equipment_food_conserva1_rad">
	<text>N'ouvrez surtout pas cette boîte !</text>
</string>
<string id="enc_equipment_repairkit">
	<text>Un kit d'outils pour réparer armes et combinaisons.. Malheureusement, les outils sont de mauvaise qualité et ne résisteront pas longtemps à un usage intensif.</text>
</string>
<string id="repairkit">
	<text>Kit de réparation</text>
</string>
<string id="enc_equipment_sigaret">
	<text>Des cigarettes ordinaires en apparence, mais on peut se poser des questions sur leur composition, d'autant plus si l'on en juge par les surnoms que leur donnent les stalkers: "Contes de la Forêt", "L'oreiller de grand-mère", "La résine de charbon".</text>
</string>
<string id="sigaret">
	<text>Cigarettes</text>
</string>
<string id="D-IX">
	<text>'Préparation D-IX'</text>
</string>
<string id="enc_equipment_D-IX">
	<text>L'histoire de 'l'expérience D-IX' a débuté en Novembre 1944 dans le camp de concentration de Sachsenhausen. Du matin au soir,  18 prisonniers avec des sacs à dos pesant 20 kg chacun devaient marcher en cercle sans jamais s'arrêter. Ils pouvaient marcher sans se reposer jusqu'à 90 km par jour. Ils servaient de cobayes pour tester une nouvelle drogue destinée à améliorer la résistance physique et à supprimer la fatigue. La préparation D-IX contient 5 mg de cocaïne synthétique 'Ernst Merk',  3 mg d'amphétamine, 5 mg d'oxycodone (un analgésique dérivé de l'opium).</text>
</string>
<string id="bipsizon">
	<text>"BIPSIZON"</text>
</string>
<string id="enc_equipment_bipsizon">
	<text>Une drogue étonnante fabriquée spécifiquement pour les conditions extrêmes de la Zone. Elle offre une protection contre les émissions-psi et les attaques psychiques des contrôleurs pendant une courte période ou supprime complètement ces nuisances. Certains disent que ce médicament a été conçu spécifiquement par le Ministère de la Santé pour les équipes de recherche de la Zone, d'autres disent qu'il a été inventé par le Colonel Bibik auquel il aurait donné son nom: 'Bibik - protection psi - Zone'. Quoi qu'il en soit, ce médicament est très populaire auprès des stalkers, mais difficile à trouver et très coûteux.</text>
</string>
<string id="autodoctor">
	<text>DMITA-Autodoc</text>
</string>
<string id="enc_autodoctor">
	<text>Diagnostiqueur Médical Individuel et Traitement Automatisé. Appareil médical militaire expérimental. Se compose de l'appareil lui-même, de plusieurs capteurs et d'un jeu de cartouches de médicaments à effets divers. L'appareil surveille en permanence l'état de l'utilisateur et, si nécessaire, injecte les médicaments appropriés en doses soigneusement calibrées pour maintenir l'organisme en bonne santé.</text>
</string>
<string id="cart_a">
	<text>Cartouche "Universelle"</text>
</string>
<string id="enc_cart_a">
	<text>Cartouche contenant 20 doses de tous les médicaments nécessaires (antirads, stimulants, médicaments) pour le système de l'appareil médical 'DMITA-Autodoc'</text>
</string>
<string id="cart_h">
	<text>Cartouche "Médicale"</text>
</string>
<string id="enc_cart_h">
	<text>Cartouche contenant 20 doses de médicaments nécessaires pour le système de l'appareil médical 'DMITA-Autodoc'</text>
</string>
<string id="cart_s">
	<text>Cartouche de "Stimulants"</text>
</string>
<string id="enc_cart_s">
	<text>Cartouche contenant 20 doses de stimulants nécessaires pour le système de l'appareil médical 'DMITA-Autodoc'</text>
</string>
<string id="cart_r">
	<text>Cartouche d' "Antirads"</text>
</string>
<string id="enc_cart_r">
	<text>Cartouche contenant 20 doses d'antiradiations nécessaires pour le système de l'appareil médical 'DMITA-Autodoc'</text>
</string>
<string id="detector_minefinder">
	<text>Détecteur de mines ASM 2m</text>
</string>
<string id="detector_minefinder_s">
	<text>ASM 2m</text>
</string>
<string id="enc_equipment_devic_minefinder">
	<text>Le nouveau détecteur de mine ASM 2m. L'appareil détecte la présence de mines dans un rayon de sept mètres et émets un signal sonore. Il transmets également l'emplacement de la mine à une balise GPS.</text>
</string>
<string id="yod">
	<text>Médicament "B-190"</text>
</string>
<string id="enc_equipment_yod">
	<text>La préparation B-190 maintient en vie 9 personnes sur 10 lors d'une forte exposition aux radiations. Le médicament doit être pris avant toute exposition aux radiations, sinon il est sans effet !!! Le médicament est pratiquement non toxique.</text>
</string>
<string id="enc_autodoctor">
	<text>Diagnostiqueur Médical Individuel et Traitement Automatisé. Appareil médical militaire expérimental. Se compose de l'appareil lui-même, de plusieurs capteurs et d'un jeu de cartouches de médicaments à effets divers. L'appareil surveille en permanence l'état de l'utilisateur et, si nécessaire, injecte les médicaments appropriés en doses soigneusement calibrées pour maintenir l'organisme en bonne santé.</text>
</string>
<string id="item_pnv_1">
	<text>Vieilles lunettes de vision nocturne</text>
</string>
<string id="item_pnv_1_description">
	<text>Dispositif obsolète de vision nocturne: appareil lourd et qui fonctionne mal</text>
</string>
<string id="item_pnv_2">
	<text>Lunettes de vision nocturne moderne</text>
</string>
<string id="item_pnv_2_description">
	<text>Dispositif moderne de vision nocturne: poids assez léger, bonne qualité d'image.</text>
</string>
<string id="item_termovizor">
	<text>Visioneur thermique</text>
</string>
<string id="item_termovizor_description">
	<text>Un instrument capable de détecter les sources de chaleur émises par des objets ou des organismes. Le visioneur permet de voir dans la nuit noire, par temps de fortes pluies et même à travers des obstacles physique (des fourrés denses, par exemple).</text>
</string>
<string id="art_analyzer_name">
	<text>Analyseur d'artefacts spéciaux (AAS)</text>
</string>
<string id="art_analyzer_short_name">
	<text>"AAS"</text>
</string>
<string id="art_analyzer_desc">
	<text>Analyseur d'artefacts spéciaux (AAS) - un dispositif qui permet aux scientifiques sur le terrain d'étudier les artefacts inconnus. Les données sont transférées sur la carte mémoire intégrée dans l'appareil. Bien sûr, les analyses de l'AAS ne sont pas aussi précises que celles obtenues dans les centres de recherche, mais la collecte des données de base est indispensable. Il est exceptionnel que les stalkers disposent d'un tel appareil.</text>
</string>
<string id="telekill_case_name">
	<text>Conteneur "L'isolateur de Prudenko"</text>
</string>
<string id="telekill_case_short_name">
	<text>Conteneur "L'isolateur de Prudenko"</text>
</string>
<string id="telekill_case_desc">
	<text>Conteneur composé d'un alliage baptisé "L'isolateur de Prudenko". Il devrait théoriquement vous protéger de l'exposition à l'artefact inconnu.</text>
</string>
<string id="telekill_case_with_art_name">
	<text>Conteneur "L'isolateur de Prudenko" renfermant l'artefact inconnu</text>
</string>
<string id="telekill_case_with_art_short_name">
	<text>Conteneur "L'isolateur de Prudenko" renfermant l'artefact inconnu</text>
</string>
<string id="telekill_case_with_art_desc">
	<text>L' artefact inconnu est enfermé dans le conteneur "L'isolateur de Prudenko". L'artefact ne se manifeste pas, mais parfois il semble faire des bonds dans le conteneur. Je ferai mieux de l'apporter rapidement aux scientifiques.</text>
</string>
<string id="bioradar_dog_name">
	<text>Logiciel pour le Bioradar: "Chien"</text>
</string>
<string id="bioradar_dog_name_short_name">
	<text>Mise-à-jour du Bioradar: "Chien"</text>
</string>
<string id="bioradar_dog_name_desc">
	<text>Carte mémoire cryptée de mise-à-jour du bioradar contenant la signature numérique du mutant correspondant.</text>
</string>
<string id="bioradar_psevdodog_name">
	<text>Logiciel pour le Bioradar: "Pseudo-chiens"</text>
</string>
<string id="bioradar_psevdodog_name_short_name">
	<text>Mise-à-jour du Bioradar: "Pseudo-chiens"</text>
</string>
<string id="bioradar_psevdodog_name_desc">
	<text>Carte mémoire cryptée de mise-à-jour du bioradar contenant la signature numérique du mutant correspondant.</text>
</string>
<string id="bioradar_flesh_name">
	<text>Logiciel pour le Bioradar: "Croque-morts"</text>
</string>
<string id="bioradar_flesh_name_short_name">
	<text>Mise-à-jour du Bioradar: "Croque-morts"</text>
</string>
<string id="bioradar_flesh_name_desc">
	<text>Carte mémoire cryptée de mise-à-jour du bioradar contenant la signature numérique du mutant correspondant.</text>
</string>
<string id="bioradar_boar_name">
	<text>Logiciel pour le Bioradar: "Sangliers"</text>
</string>
<string id="bioradar_boar_name_short_name">
	<text>Mise-à-jour du Bioradar: "Sangliers"</text>
</string>
<string id="bioradar_boar_name_desc">
	<text>Carte mémoire cryptée de mise-à-jour du bioradar contenant la signature numérique du mutant correspondant.</text>
</string>
<string id="bioradar_tushkano_name">
	<text>Logiciel pour le Bioradar: "Tushkanos"</text>
</string>
<string id="bioradar_tushkano_name_short_name">
	<text>Mise-à-jour du Bioradar: "Tushkanos"</text>
</string>
<string id="bioradar_tushkano_name_desc">
	<text>Carte mémoire cryptée de mise-à-jour du bioradar contenant la signature numérique du mutant correspondant.</text>
</string>
<string id="bioradar_krovosos_name">
	<text>Logiciel pour le Bioradar: "Sangsue"</text>
</string>
<string id="bioradar_krovosos_name_short_name">
	<text>Mise-à-jour du Bioradar: "Sangsue"</text>
</string>
<string id="bioradar_krovosos_name_desc">
	<text>Carte mémoire cryptée de mise-à-jour du bioradar contenant la signature numérique du mutant correspondant.</text>
</string>
<string id="bioradar_burer_name">
	<text>Logiciel pour le Bioradar: "Burer"</text>
</string>
<string id="bioradar_burer_name_short_name">
	<text>Mise-à-jour du Bioradar: "Burer"</text>
</string>
<string id="bioradar_burer_name_desc">
	<text>Carte mémoire cryptée de mise-à-jour du bioradar contenant la signature numérique du mutant correspondant.</text>
</string>
<string id="bioradar_zombie_name">
	<text>Logiciel pour le Bioradar: "Zombies"</text>
</string>
<string id="bioradar_zombie_name_short_name">
	<text>Mise-à-jour du Bioradar: "Zombies"</text>
</string>
<string id="bioradar_zombie_name_desc">
	<text>Carte mémoire cryptée de mise-à-jour du bioradar contenant la signature numérique du mutant correspondant.</text>
</string>
<string id="bioradar_snork_name">
	<text>Logiciel pour le Bioradar: "Snorks"</text>
</string>
<string id="bioradar_snork_name_short_name">
	<text>Mise-à-jour du Bioradar: "Snorks"</text>
</string>
<string id="bioradar_snork_name_desc">
	<text>Carte mémoire cryptée de mise-à-jour du bioradar contenant la signature numérique du mutant correspondant.</text>
</string>
<string id="bioradar_kontroler_name">
	<text>Logiciel pour le Bioradar: "Contrôleurs"</text>
</string>
<string id="bioradar_kontroler_name_short_name">
	<text>Mise-à-jour du Bioradar: "Contrôleurs"</text>
</string>
<string id="bioradar_kontroler_name_desc">
	<text>Carte mémoire cryptée de mise-à-jour du bioradar contenant la signature numérique du mutant correspondant.</text>
</string>
<string id="bioradar_poltergeist_name">
	<text>Logiciel pour le Bioradar: "Poltergeists"</text>
</string>
<string id="bioradar_poltergeist_name_short_name">
	<text>Mise-à-jour du Bioradar: "Poltergeists"</text>
</string>
<string id="bioradar_poltergeist_name_desc">
	<text>Carte mémoire cryptée de mise-à-jour du bioradar contenant la signature numérique du mutant correspondant.</text>
</string>
<string id="bioradar_psevdogigant_name">
	<text>Logiciel pour le Bioradar: "Pseudo-géant"</text>
</string>
<string id="bioradar_psevdogigant_name_short_name">
	<text>Mise-à-jour du Bioradar: "Pseudo-géant"</text>
</string>
<string id="bioradar_psevdogigant_name_desc">
	<text>Carte mémoire cryptée de mise-à-jour du bioradar contenant la signature numérique du mutant correspondant.</text>
</string>
<string id="bioradar_cat_name">
	<text>Logiciel pour le Bioradar: "Chat"</text>
</string>
<string id="bioradar_cat_name_short_name">
	<text>Mise-à-jour du Bioradar: "Chat"</text>
</string>
<string id="bioradar_cat_name_desc">
	<text>Carte mémoire cryptée de mise-à-jour du bioradar contenant la signature numérique du mutant correspondant.</text>
</string>
<string id="bioradar_chimera_name">
	<text>Logiciel pour le Bioradar: "Chimère"</text>
</string>
<string id="bioradar_chimera_name_short_name">
	<text>Mise-à-jour du Bioradar: "Chimère"</text>
</string>
<string id="bioradar_chimera_name_desc">
	<text>Carte mémoire cryptée de mise-à-jour du bioradar contenant la signature numérique du mutant correspondant.</text>
</string>
<string id="id_simple">
	<text>Détecteur "Echo"</text>
</string>
<string id="enc_id_simple">
	<text>Ce décteteur d'anomalie daté produit un signal d'alarme quand des particules anormales entre dans une chambre spéciale quand vous approchez une anomalie. Il peut également détecter la présence d'artefacts et mesurer la distance du plus proche. La distance est indiquée par la féquence du son émise par le détecteur. Pour passer en mode détection d'artefact, ouvrez le volet de l'appareil. En raison de sa conception rudimentaire, l'Echo ne peut détecter que les artefacts les plus communs. Pour l'utiliser, attachez-le à la ceinture et activez-le (touche 8).\n\nDistance de détection initiale: 15m 
\nPortée effective: 2m</text>
</string>
<string id="id_advanced">
	<text>Détecteur "Ours"</text>
</string>
<string id="enc_id_advanced">
	<text>Cette nouvelle génération de détecteur d'anomalie transfert les informations sur l'emplacement des anomalies directement dans le PDA. Pour passer en mode détection d'artefact, ouvrez le volet de l'appareil. Malheureusement, l'appareil dispose d'une base d'informations sur les artefacts détectables dépassée. Pour l'utiliser, attachez-le à la ceinture et activez-le (touche 8).\n\nDistance de détection initiale: 30m 
\nPortée effective: 5m</text>
</string>
<string id="id_elite">
	<text>Détecteur "Veles"</text>
</string>
<string id="enc_id_elite">
	<text>Détecteur de nouvelle génération. Grâce à trois chambres de détection modernisées, l'emplacement des artefacts s'affiche sur un écran, ce qui permet de les localiser plus facilement. Lorsqu'il est fermé, le détecteur ne signale que les radiations et les anomalies. Pour passer en mode Recherche d'artefacts, il suffit d'ouvrir le couvercle frontal. Il peut alors repérer tous les artefacts connus. Pour l'utiliser, attachez-le à la ceinture et activez-le (touche 8).\n\nDistance de détection initiale: 45m 
\nPortée effective: 9m</text>
</string>
</string_table>