<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>
<string id="cheb_1_1_0">
	<text>Salut, stalker !</text>
</string>
 
<string id="cheb_1_1_1">
	<text>J'ai des hallucinations ?</text>
</string>
 
<string id="cheb_1_1_2">
	<text>Salut.</text>
</string>
 
<string id="cheb_1_2_0">
	<text>Non, tout va bien. Aide-moi, s'il te plaît ... Je ne suis pas un jouet, nous pouvons nous aider mutuellement. Je dois retrouver quelqu'un. Son nom est Oncle Nicolas, il est quelque part ici dans la Zone. S'il te plaît ...</text>
</string>
 
<string id="cheb_1_2_1">
	<text>J'ai compris, c'est un robot. Un sacré drôle de Gizmo !</text>
</string>
 
<string id="cheb_1_2_2">
	<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
</string>
 
<string id="cheb_1_3_0">
	<text>Je savais que j'allais trouver quelqu'un, hourra ! Mais, es-tu bon ou mauvais ? Si tu es un méchant, laisse-moi ici, mais si tu es gentil, alors aide-moi. Tu veux m'aider ?</text>
</string>
 
<string id="cheb_1_3_1">
	<text>Quoi ? Je veux bien aider une poupée parlante, on ne sait jamais. Mais que dois-je faire ?</text>
</string>
 
<string id="cheb_1_4_0">
	<text>S'il te plaît, ne me jette pas ! Si personne ne m'aide je vais mourir ici comme  mon ami qui est perdu dans la Zone !</text>
</string>
 
<string id="cheb_1_4_1">
	<text>C'est du délire.</text>
</string>
 
<string id="cheb_1_5_0">
	<text>Il y a six mois, l'Oncle Nicolas m'a caché ici de peur que les bandits me kidnappent, puis il est parti en exploration. Et il a disparu. Il y a quelque temps, une émission m'a projeté dans l'anomalie où tu m'as trouvé. Je dois retrouver Nicolas pour savoir ce qui lui est arrivé. Ensemble, nous pourrions suivre sa trace, je peux te montrer le chemin.</text>
</string>
 
<string id="cheb_1_5_1">
	<text>Comment fais-tu pour détecter ses traces ?</text>
</string>
 
<string id="cheb_1_6_0">
	<text>Il suffit de m'emmener avec toi à travers la Zone. Si nous passons quelque part où est aussi passé Nicolas, je le sentirai et alors je te préviendrai ... Qu'en dis-tu ? Tu veux m'aider, gentil stalker ?</text>
</string>
 
<string id="cheb_1_6_1">
	<text>D'accord.</text>
</string>
 
<string id="cheb_1_7_0">
	<text>Merci, tu es vraiment un brave homme ! Voilà, je sais que Nicolas est déjà venu une fois dans la Zone, et qu'il a changé de nom. Nous devons d'abord apprendre quel est son nouveau nom. Pour cela nous devons aller voir le stalker appelé Kolya pour lui demander s'il connait le nouveau nom de Nicolas. Kolya est un ancien camarade d'oncle Nicolas, je vais mettre une marque sur ton PDA pour que tu puisses le trouver.</text>
</string>
 
<string id="cheb_1_7_1">
	<text>Bon, c'est un début de piste, je vais essayer de trouver ce stalker.</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_1_0">
	<text>Hé, patron ! Qu'est-ce que tu veux ?</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_1_1">
	<text>Comment es-tu arrivé ici ? Qui es-tu ?</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_1_2">
	<text>Rappelle-moi, que dois-je faire ?</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_1_3">
	<text>Sais-tu quelque chose d'intéressant ?</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_1_4">
	<text>J'ai un problème avec la quête.</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_1_5">
	<text>Tu n'as jamais besoin de dormir ?</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_2_0">
	<text>Je ne sais pas qui je suis ou qu'est-ce que je suis ... Mais si je suis conscient de moi-même, alors je suis plutôt un être vivant, et non une chose. Je ne me souviens pas d'où je viens, mais chaque jour des souvenirs me reviennent. Le plus vieil endroit dont je me souvienne est appelé l'Hôpital. C'est là que je suis apparu. Quelqu'un voulait que j'apparaisse. Alors je suis né en quelque sorte. L'homme qui voulait que j'apparaisse est venu me chercher, c'était l'oncle Nicolas. Il m'a emmené dans la Zone avant de me cacher ici à cause des bandits.</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_2_1">
	<text>Drôle d'histoire.</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_3_1_0">
	<text>Il faut aller au Bar et trouver le stalker appelé Kolya. Il nous dira sous quel nom vit maintenant Nicolas et il sera plus facile de le trouver.</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_3_1_0_1">
	<text>Kolya dit que Nicolas est allé à un endroit appelé la Ville-32. Allons vérifier là-bas !</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_3_1_1">
	<text>Très bien.</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_4_0">
	<text>Je peux donner des conseils, je peux raconter une histoire, je peux t'aider à résoudre tes missions.</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_4_1">
	<text>Comment sais-tu tout ça ?</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_4a_0">
	<text>Je suis dans la Zone depuis longtemps et je peux lire les pensées des stalkers. Que veux-tu savoir ?</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_4a_0_guid">
	<text>Je suis dans la Zone depuis longtemps et je peux lire les pensées des stalkers. Tu as peut-être besoin d'un conseil ?</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_4a_0_no_talk">
	<text>Je suis dans la zone depuis longtemps et j'ai lu les pensées des stalkers qui passaient par là. Ah, je me souviens de quelque chose d'intéressant, mais ... là j'ai oublié. Excuse-moi, ça devrait me revenir dans cinq minutes.</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_4a_5_remember">
	<text>Eh bien, essaye de te souvenir.</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_4a_1">
	<text>Donne-moi un conseil.</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_4a_2">
	<text>Raconte-moi une histoire.</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_4a_3">
	<text>Combien de temps avant la prochaine émission ?</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_4a_4">
	<text>Où puis-je trouver un bon artefact ?</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_4a_5">
	<text>Non, rien, repose-toi.</text>
</string>
 
<string id="cheb_guidance_ok">
	<text>Merci pour le conseil.</text>
</string>
 
<string id="cheb_guidance_1">
	<text>Quand tu repères des ennemis dans la Zone, ne tire pas tout de suite - assure-toi d'abord que ce sont vraiment des ennemis. Certains mercenaires, militaires et même des bandits communiquent parfois avec les stalkers, quand c'est dans leur intérêt.</text>
</string>
 
<string id="cheb_guidance_2">
	<text>On trouve parfois la Zone de vieux coffres-forts fermés avec des serrures à combinaison . Il n'est pas toujours possible de les ouvrir ou de les fracturer, mais parfois ils cachent des choses intéressantes. Si tu tombes sur un de ces coffres, souviens-toi de ceci: \n1) Leurs combinaisons ont de quatre à six chiffres; \n2) Les chiffres vont de 0 à 9\n3) Trouve une idée logique pour découvrir la combinaison.</text>
</string>
 
<string id="cheb_guidance_3">
	<text>Certains artefacts n'ont ni propriétés positives, ni négatives. Et parfois cela provoquent encore plus l'intérêt des scientifiques, donc ne te débarrasse pas trop vite de ces artefacts en apparence inutiles: peut-être que quelqu'un sera prêt à donner beaucoup pour eux.</text>
</string>
 
<string id="cheb_guidance_4">
	<text>Il y a des artefacts invisibles à l'oeil nu. Pour les trouver il faut utiliser les gadgets des scientifiques. La plupart du temps ces artefacts sont dans des anomalies étranges qui ont une forte activité electro-magnétique.</text>
</string>
 
<string id="cheb_guidance_5">
	<text>Parfois tu pourras trouver un livre ou un manuscrit. Je te conseille de réfléchir à deux fois avant de les jeter ou de les vendre. Même si cela semble ridicule, certains stalkers sont passionnés par ce genre de lectures. En échange, ils sont prêt à offrir des choses précieuses ou des informations importantes.</text>
</string>
 
<string id="cheb_guidance_empty">
	<text>Je sens que quelque chose va mal ...</text>
</string>
 
<string id="cheb_busy_0">
	<text>Ah, je me suis rappelé quelque chose d'intéressant, mais ... zut, j'ai oublié. Excuse-moi, ça devrait me revenir dans cinq minutes.</text>
</string>
 
<string id="cheb_busy_1">
	<text>Bien.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story_next">
	<text>[... Continuer ...]</text>
</string>
 
<string id="cheb_story_empty">
	<text>Je ne me souviens d'aucune histoire à raconter ... Cela doit vouloir dire que je n'en ai pas de bonne pour l'instant !</text>
</string>
 
<string id="cheb_story1_1">
	<text>Un jour deux stalkers partirent ensemble explorer la Zone pour trouver du butin. Ils découvrirent en effet un artefact de grande valeur. Tous les deux se précipitèrent dessus en se cognant mutuellement le front dans leur précipitation ! Mais il n'y avait qu'un artefact pour deux: il fallait trouver une solution. Ils discutèrent encore et encore, mais ils ne tombèrent pas d'accord. Le premier voulait vendre l'artefact et partager l'argent, tandis que l'autre voulait garder l'artefact et payer la part de son comapagnon avec son propre butin.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story1_2">
	<text>Ils se chamaillèrent toute la journée jusqu'à ce qu'ils rencontrent quelqu'un qui leur conseilla de demander l'avis du Forestier. Ce vieil homme vivait seul à Darkscape. Il était connu des stalkers pour sa sagesse et la justesse de ses conseils. Les deux compères allèrent le voir. Quand ils eurent expliqué la raison de leur dispute, le Forestier leur répondit: "La Zone vous a fâchés, alors elle doit vous réconcilier. Prenez l'artefact et placez-le sur le tronc pourri qui est juste derrière ma cabane." </text>
</string>
 
<string id="cheb_story1_3">
	<text>"Recouvrez l'artefact avec le sceau qui est par terre et attendez trois heures. Ensuite regardez sous le sceau. Si l'artefact est devenu bleu, c'est toi qui l'aura, dit-il en désignant un des stalkers, mais s'il est devenu rouge - il sera à toi, il désigna l'autre stalker. Les stalkers allèrent dans le jardin du Forestier, trouvèrent la souche, placèrent l'artefact et mirent le sceau par-dessus. Ils attendirent. Une heure, deux heures... Les deux stalkers commencèrent à devenir nerveux. Cet artefact valait une fortune ! L'un d'eux commença à ronchonner, bientôt suivit par l'autre...</text>
</string>
 
<string id="cheb_story1_4">
	<text>...Et après quelques minutes ils se hurlaient dessus ! Au point de dégainer leurs couteaux et de se tourner autour avant de passer à l'attaque. Soudain, ils remarquèrent une étrange odeur émanant du sceau. L'un des stalkers souleva doucement le sceau et, à la place de l'artefact, ils virent une grosse bouse de vache qui, à en juger par l'odeur, était toute fraîche. Après un instant de stupéfaction, ils coururent chercher le Forestier.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story1_5">
	<text>Le vieil homme regarda la souche et dit: "Cela ne se remarque peut-être pas, mais ce sceau est magique. Il révèle les propriétés des artefacts ! Et voilà ce pour quoi vous étiez prêts à vous entretuer..." Sur ces mots, le Forestier cracha sur la souche et retourna dans sa cabane. Ce qu'il est advenu de nos deux compères est inconnu, mais je sais que personne n'a jamais retrouvé ce genre d'artefact.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story1_ok">
	<text>Intéressant.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story2_1">
	<text>Un jour un stalker partit à la recherche de butin et il ne revint pas. On l'attendit un jour, deux jours, et au troisième jour plus personne ne pensait le revoir... Mais il réapparut le quatrième jour en disant à tout le monde: "Les gars, j'ai découvert quelque chose - c'est incroyable. Venez avec moi !" Un groupe de six hommes bien armés l'accompagnèrent. Un jour passa, puis deux, sans qu'ils donnent signe de vie. Les stalkers commencèrent à s'interroger, ils comprenaient que quelque chose n'allait pas.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story2_2">
	<text>Un deuxième groupe d'une douzaine de stalkers surarmés fut constitué pour découvrir ce qui se passait. Ils partirent et... Tu l'as deviné - ils ne revinrent jamais ! Leurs camarades en furent profondément affligés, ils firent une sorte de monument à leur mémoire à l'entrée du Bar: une croix avec un masque à gaz et une plaque avec leurs noms écrits dessus. Cette affaire intéressa le "Devoir". Le commandant voulut découvrir quelle force avait émergé dans la Zone qui avait coûté la vie de presque vingt stalkers.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story2_3">
	<text>Il rassembla ses meilleurs hommes et leur donna pour mission de retrouver les stalkers disparus ou s'ils ne les retrouvaient pas, de découvrir la cause de leur disparition. Ces hommes étaient de vrais durs. Des soldats d'élite qui avant d'entrer dans la Zone avaient appris à survivre dans la jungle avec un simple couteau. Les mutants et les anomalies ne leur faisaient pas peur. Ils étaient capables de réduire en miettes les bandits comme les mercenaires à mains nues. Ils se lancèrent donc à la recherche des stalkers.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story2_4">
	<text>Au deuxième jour ils atteignirent l'endroit où les stalkers avaient été vus pour la dernière fois - une petite usine abandonnée. En approchant ils sentirent une étrange odeur chimique... Le commandant, en homme expérimenté, ordonna immédiatement à ses hommes de se munir d'un masque à gaz. En entrant dans le bâtiment, ils découvrirent ceci: au milieu de l'usine se dressait une grosse cuve. Tout autour reposaient des corps. Ils en comptèrent dix-huit. Aucun ne bougeait.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story2_5">
	<text>Soudain un stalker jaillit d'un coin, ou plutôt trébucha, avec un RPG dans les mains. Chancelant, il étudia longtemps la compagnie et il dit finalement avec difficulté:\nCamarade commandant, voici mon rapport: à huit heures du soir le reste du contenu de la cuve était de cent-sept litres, et aucune fuite découverte... Puis il s'écroula et se mit à ronfler. Ivre mort.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story2_ok">
	<text>Merci pour l'histoire.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story3_1">
	<text>Il y avait un stalker surnommé le "Cafard". Sa ruse et sa prévoyance lui avaient valu ce surnom. Mais un jour, notre cher Cafard commis une grave erreur. Laquelle ? C'est très simple. Il accepta une demande d'artefact et plutôt que de livrer l'objet, il le vendit pour boire au Bar "100-Rads". Le client de Cafard était influent hors de la Zone. "S'il se fâche, pensa Cafard, il vaudra mieux pour moi ne jamais ressortir de la Zone !" Il réfléchi encore et encore et décida de tromper son client.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story3_2">
	<text>Et comme il était rusé, il imagina un stratagème. "Je vais simuler ma propre mort, pensa-t-il, et après je sortirai incognito de la Zone. Comme mon client ne m'a jamais vu, tout se passera bien." Mais pour que sa mort soit crédible, il avait besoin d'un témoin. Le Cafard décida d'utiliser un de ses amis qui lui devait de l'argent. Cet ami s'appellait Slavik, mais on le surnommait Bulle. Cafard lui demanda de l'accompagner à l'usine de "Rostock". Bulle accepta.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story3_3">
	<text>Ils atteignirent un endroit connus d'eux, quand le Cafard, en criant très fort et en agitant les bras, tomba, ou plutôt sauta dans une fosse qu'il avait soigneusement préparée et camouflée. Au fond reposait le cadavre d'un stalker mort dans les environs du Bar (l'oeuvre d'une sangsue). Le cadavre portait la même combinaison que le Cafard, le même sac et la même arme. Son visage était défiguré. Le Cafard avait bien préparé son affaire...</text>
</string>
 
<string id="cheb_story3_4">
	<text>Sauf ceci: durant la nuit un snork affamé était entré dans la fosse, attiré par l'odeur. Alors quand Bulle regarda dans la fosse, il découvrit avec horreur pas un, mais deux Cafard, avec un snork en prime ! "Aide-moi ! - beuglait le Cafard en donnant des coups de pieds au mutant, donne-moi la main !" Mais Bulle ne se pressait pas pour aider son camarade. Il évalua les chances du Cafard, qu'il jugea plutôt faibles, et il s'en alla. Il n'aurait plus besoin de rembourser sa dette à celui-là !</text>
</string>
 
<string id="cheb_story3_5">
	<text>Pendant ce temps, le snork furieux et affamé attaquait notre stalker qui était en bien mauvaise posture. Le Cafard dégaîna son arme, qui s'enraya - l'obturateur était plein de terre. Il réussit à s'extraire de la fosse, mais le snork lui déchira les jambes et le dos. Il retourna au camp en boîtant et là, il apprit que Bulle avait été capturé par des mercenaires.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story3_6">
	<text>Apparemment, le client du Cafard avait apprit ce qui s'était passé avec l'artefact et il avait décidé d'envoyer ses hommes régler le problème. On n'entendit plus jamais parler de Bulle. Et la carrière de stalker du Cafard s'est arrêtée là.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story3_ok">
	<text>Tant pis pour lui...</text>
</string>
 
<string id="cheb_story4_1">
	<text>Un jour un salker traversait le Garage quand il vit un Izlom assis au bord de la route avec un artefact à ses pieds ! D'abord l'Izlom le prit dans ses griffes, puis il le fit glisser dans sa veste. Le stalker le suivit. Il couru derrière l'Izlom qui évita un champ d'anomalies en glissant, sautant, faisant des détours à la perfection. Le stalker suivit exactement le même trajet pour éviter les anomalies. Ils atteignirent un bosquet et l'Izlom bondit dans un trou profond sous une souche d'arbre. Le stalker saisit son arme et vida un chargeur dans le trou.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story4_2">
	<text>Il voulait jeter une grenade, mais il changea d'avis - l'artefact risquait d'être détruit. Alors  il s'assit en essayant de reprendre sa respiration. Soudain il entendit une faible voix sortant du trou: "Stalker, disait-elle, ne me tire pas dessus. Même si je suis un mutant, je veux vivre. Faisons un marché: je te donne l'artefact, et je te montrerai même où en trouver d'autres, si tu me laisses partir." Le stalker répondit qu'il était d'accord tout en pensant: "Je prends les artefacts et je le flingue, hé hé..."</text>
</string>
 
<string id="cheb_story4_3">
	<text>L'Izlom sortit du trou en faisant signe au stalker de le suivre et il s'enfonça en boîtant des les buissons. Le stalker le suivit et ils parcoururent une centaine de mètres avant de découvrir une clairière avec un gros rocher au milieu. L'Izlom se traîna dans sa direction, creusa devant le rocher et déterra un vieux sac à dos moisi qu'il vida aux pieds du stalker: une vingtaine d'artefacts rares en sortirent. Plus que le stalker n'en avait jamais vus de sa vie ! Après avoir déposé son trésor devant le stalker, l'Izlom repartit tranquillement vers la forêt.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story4_4">
	<text>Mais le stalker, qui n'était pas né de la dernière pluie, épaula son arme en visant l'Izlom et il dit: "Montre-moi tes autres planques, si tu ne veux pas que je raccourcisse ta queue ! L'Izlom gémit et grogna. Il ne voulait manifestement pas donner ses autres possessions, mais la peur l'emporta. Il conduisit le stalker à travers la forêt et en chemin ils vidaient le contenu de caches en remplissant de butin le sac du stalker. Le sac était plein à craquer, le stalker avait dû jeter sa nourriture pour pouvoir le remplir."</text>
</string>
 
<string id="cheb_story4_5">
	<text>L'Izlom dit soudain: "Il reste une cache, la plus grande..." Le stalker se réjouit et commença à imaginer ce qu'il allait acheter avec tout l'argent que lui rapporterai son butin. Une "Ford" toute neuve, pourquoi pas ? Il rentrerai chez lui avec plutôt que dans le train puant. Il se garerai devant son immeuble en klaxonnant, comme s'il attendait quelqu'un. Les voisins se mettraient aux fenêtres et le verraient sortir de sa voiture toute neuve, sapé comme un prince, en train de s'allumer une clope en s'appuyant nonchallement sur la carrosserie à la peinture métallisée noire.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story4_6">
	<text>Son camarade Major Victor, qui avait rit quand il avait appris que notre stalker avait décroché son diplôme de soudeur à l'usine, serait vert de jalousie... Ils approchèrent de la dernière planque. Le stalker pu voir un fuselage d'avion couché à travers les pins. Un planneur plutôt. Il connaissaient des rumeurs sur des sportifs de l'extrême qui avaient survolés la Zone en planneur pour prendre des photos et qui avaient disparu sans laisser de traces. Le fuselage était bosselé, les ailes cassées, le cockpit démoli.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story4_7">
	<text>L'Izlom s'en approcha, ouvrit la porte et grimpa à l'intérieur alors que le stalker le regardait faire. Soudain un sifflement aigu s'échappa de la carcasse du planneur et une énorme Chimère bondit hors de l'avion ! Le stalker prit immédiatement ses jambes à son cou. Il couru à travers la forêt, évita toutes les anomalies en réussissant à s'enfuir. Mais il avait oublié son sac... Il ne s'en aperçut qu'une fois arrivé au Bar. Voilà l'histoire... 
	</text>
</string>
 
<string id="cheb_story4_8">
	<text>Mais ce n'est pas tout ! Une semaine plus tard le stalker retourna au même endroit où il avait rencontré l'Izlom la première fois. Il le vit assis au même endroit que la première fois ! Il épaula doucement son fusil... Mais l'Izlom sentit quelque chose, sauta sur ses pieds et prit la fuite. Le stalker fit feu mais rata sa cible. Il approcha de l'endroit où l'Izlom était assis, et il découvrit son sac perdu. Dedans il n'y avait que la nourriture qu'il avait jetée dans la forêt. Il ne revit jamais l'Izlom.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story4_ok">
	<text>Tout ça à cause d'une putain de Ford ?</text>
</string>
 
<string id="cheb_story5_1">
	<text>Un étranger vint visiter la Zone, pourquoi ? Parce que parcourir le monde, explorer les endroits les plus dangereux de la planète et les décrire était son travail. Il était journaliste et grand voyageur, d'ailleurs il était plutôt célèbre. Il avait séjourné en Irak, en Libye, en Afghanistan, en Tchétchénie, sans parler des jungles de l'Amazonie et des déserts africains où ils avait fréquenté des tribus hostiles et gagné leur confiance en vivant avec eux.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story5_2">
	<text>Il écrivait des livres et des articles pour des journaux, comme le "National Geographic" ou "Science", il passait même à la télé. Et un jour il décida de visiter la Zone pour voir comment vivent les stalkers: qu'est-ce qu'ils mangent, boivent, ce qu'ils font dans leur temps libre, etc. Il était surtout intéressé par le folklore local. C'était un grand amateur de littérature, capable de lire Pouchkine, Dostoïevski et Tolstoï dans le texte original. Il voulait amasser toutes les histoires existantes sur la Zone et ses habitants.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story5_3">
	<text>Fort de son expérience, il décida de garder secret son voyage dans la Zone. Sinon les militaires ne le laisseraient pas entrer dans le secteur, les bandits en feraient leur proie, et les mercenaires chercheraient à le capturer pour demander une rançon. Alors il garda ses intentions secrètes et il planifia son voyage sous un nom d'emprunt - ce qui se révéla une erreur. C'est ainsi qu'il débarqua dans la Zone sous un faux nom, après avoir déclaré chez lui, en Angleterre, qu'il allait étudier la culture bédouine au Sahara.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story5_4">
	<text>Arrivé au checkpoint de la Zone avec les poches pleine d'argent pour faciliter son entrée, il se rendit vite compte qu'il était tombé dans la merde. Les militaires qui le prenaient pour un simple touriste essayèrent de lui soutirer tout son argent. Notre journaliste regretta bientôt de n'être pas allé rencontrer les Bédouins dans le Sahara. Il était tombé dans les mains du Major Ovchinin, un sale type, c'est peu dire.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story5_5">
	<text>Comme d'habitude quand il trouvait un gars essayant de franchir le Cordon, Le Major le "secoua" un peu. La règle était de donner tout son argent et son marériel au Major, et tout se passait bien. Les stalkers expérimentés connaissaient ce problème, c'est pourquoi ils n'emportaient avec eux qu'une faible somme d'argent, juste de quoi contenter le Major et entrer dans la Zone sans problème. De toute façon la collecte d'artefacts les remboursaient au centuple, si la chance était avec eux.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story5_6">
	<text>Mais notre brave journaliste commença à protester, il évoca la justice, l'honneur militaire, et même la Cour Européenne des Droits de l'Homme... Ce qui lui valut un surplus de coups de pieds et de poings de la part des soldats. Après ça notre journaliste s'est traîné à demi-mort jusqu'au village des débutants. Là, des stalkers firent ce qu'ils purent pour le soigner, mais notre homme était mal en point. Tel est le passage du Cordon: certains encaissent bien, d'autres beaucoup moins, ainsi va la vie.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story5_7">
	<text>Quand notre journaliste fut enfin remit sur pied, il voulut rejoindre le Bar, car il savait que c'était là que vivaient la plupart des stalkers. Quelques stalkers décidèrent de l'accompagner. Mais en sortant du village, ils furent accueillis par des bandits. Un des hommes qui l'accompagnait avait remarqué son équipement coûteux et prévenu les lascards. Heureusement, les bandits étaient de bonne humeur et ils se contentèrent de dévaliser notre homme sans lui mettre une nouvelle râclée, qui lui aurait été fatale.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story5_8">
	<text>Et voilà que notre journaliste s'amena au Bar les mains vides, à moitié nu - les bandits lui avaient volé sa combinaison, un cadeau d'un général américain en souvenir de jours bien plus tranquilles en Afghanistan. Au Bar, personne ne le reconnu, car les stalkers sont des gens simples qui ne lisent pas de magazines scientifiques, et encore moins ceux traitant d'écologie. Ils accueillirent le journaliste comme un touriste - qui sont rares dans la Zone. Il fut logé avec les autres stalkers, et il s'habitua à la vie ordinaire des hommes de la Zone.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story5_9">
	<text>Les stalkers lui conseillèrent de quitter la Zone - mais il refusa. Il était engagé dans ce qu'il préférait: récolter des anecdotes et des témoignagnes des vétérans de la Zone. Mais une autre mésaventure lui arriva: un mercenaire lui tira dessus. Cela arrivait parfois qu'un merc s'entraîne sur les stalkers pour ne pas perdre la main. Le sniper était installé quelque part aux environs du Bar et tirait sur les stalkers. Il y en avait déjà deux de blessés à la sortie du Bar quand notre journaliste décida de les aider.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story5_10">
	<text>Leurs camarades hésitaient à leur venir en aide, ils n'avaient pas envie de se retrouver sous les balles du sniper. Alors notre journaliste se lança à leur aide. La première balle l'atteignit au mollet droit, la seconde au mollet gauche - il était cloué au sol. Et personne ne pouvait l'aider, le sniper ne le permettrait pas. Le pauvre homme était déjà résigné, il ne criait même plus. Quand un membre du Devoir intervint en lançant une grenade fumigène pour créer un rideau de fumée et qu'il ramena le journaliste à couvert.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story5_11">
<text>Le journaliste changea profondément après cet épisode. Avant il plaisantait et riait volontiers, maintenant il parlait peu et ne souriait pas souvent. Certains disaient que depuis cela il pleurait parfois durant son sommeil. Mais ça ne l'empêcha pas de s'habituer à la vie des stalkers, jusqu'à la lie, pour le meilleur et pour le pire. La seule chose qu'il lui tenait à coeur était qu'il savait qu'il y avait un écrivain dans la Zone: quelqu'un qui écrivait les histoires ordinaires de la vie dans la Zone. Certaines étaient drôles, d'autres effrayantes ou tristes.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story5_12">
	<text>Elles étaient bien écrites et notre journaliste voulaient toutes les retrouver ! Il fit une enquête sur leur auteur inconnu et il essaya de le retrouver. Mais l'écrivain avait apparemment disparu. Tout ce qu'il trouva étaient des manuscrits écrits sur des feuilles de papiers soviétiques jaunies. Alors le jouraliste demanda aux stalkers de lui rapporter tous ces "livres" qu'ils pourraient trouver pour sa colection. Voilà l'histoire de notre journaliste.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story5_ok">
	<text>Quelqu'un devrait lui dire que les artefacts valent bien plus que des vieilles pages jaunies, non ? ...</text>
</string>
 
<string id="cheb_story6_1">
	<text>Parmi tous les avantages offerts aux stalkers, c'est l'argent que préférait Vintar. Combien en avait-il amassé après une demi-vie passée dans la Zone, personne ne le savait, mais des rumeurs disaient que c'était colossal. Comme on peut l'imaginer, Vintar était avide, comme un aspirateur. Il se rendait toujours tout seul même dans les endroits les plus dangereux pour ne pas avoir à partager le butin. Les stalkers ne l'aimaient pas à cause de cela, mais ils le respectaient, car Vintar travaillait dur et tout ce qu'il avait il le devait à lui-même.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story6_2">
	<text>On raconte qu'un jour il a traîné un vieux coffre fort soviétique jusqu'au Bar. Qu'est-ce qui il y avait dedans ou si y avait même quelque chose, personne ne le sait, mais ce qui est sûr c'est que le coffre pesait cent kilos. Beaucoup n'y croient pas, mais ceux-là ne connaissent pas Vintar... Ou plutôt, ils ne l'ont pas connu. Et où est-ce qu'il gardait son argent ? Dans ce coffre, bien sûr, mais pas seulement.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story6_3">
	<text>Il avait soudé le coffre au sol métallique de la cave du Bar, mis un cadenas à code sur la porte, et chaque mois il donnait des artefacts au Barman en échange de la surveillance de sa "cave privée". Une blague récurrente au Bar disait que le jour où il sortirai de la Zone, il devrait donnet tout son butin aux militaires pour avoir le droit de sortir son coffre. Vintar n'avait pas confiance dans l'argent électronique. Il ne répondait jamais aux blagues et faisait en sorte de n'avoir ni amis, ni ennemis.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story6_4">
	<text>Il était calme, d'un caractère morose et taciturne, préférant agir plutôt que penser. Hors de la Zone il aurait pu devenir un homme d'affaire ou un banquier, qui sait ? Un jour il partit en raid pour une destination inconnue - il ne disait jamais où il se rendait. Un jour passa, un autre, puis une semaine entière sans qu'il ne réapparaisse. En général un raid de stalkers prend trois ou quatre jours, car au-delà les risques augmentent: anomalies, mutants, bandits, radiations, etc. Mais deux jours passèrent encore sans qu'il ne revienne...</text>
</string>
 
<string id="cheb_story6_5">
	<text>Il existe une loi tacite au Bar, ou plutôt une tradition qui veut que quand un stalker périt dans la Zone, ses possessions sont données à sa famille, s'il en a une, ou alors à ses amis. Le Barman et les stalkers avaient commencé à se demander à qui irait le butin de Vintar quand, sortant de nulle part, un stalker débarqua en déclarant qu'il était le meilleur ami de Vintar et qu'alors ses biens lui revenaient. "Je le connais depuis notre enfance, dit-il, ses parents sont morts il y a longtemps. J'étais comme un frère pour lui, je le protégeais."</text>
</string>
 
<string id="cheb_story6_6">
	<text>Pour prouver ce qu'il disait, le stalker montra une vieille photo délavée où on le voyait à côté de Vintar pendant leur service militaire. Les stalkers les plus expérimentés se réunirent pour décider quoi faire (le cas était peu ordinaire, beaucoup d'argent était en jeu - Vintar avait passé des années à revendre son butin). Certains voulaient retrouver des membres de sa famille pour leur envoyer une part de l'argent et partager le reste entre eux, comme une taxe.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story6_7">
	<text>Mais les autres croyaient la version de l'ami de Vintar et voulaient que l'argent lui revienne. Il pouvait alors devenir le nouveau propriétaire du coffre et de son contenu. On pourrait penser que la décision était précipitée ou naïve, mais ces stalkers n'étaient pas idiots. Ils savaient que si l'argent est bon en dehors de la Zone, à l'intérieur du périmètre c'est une autre histoire et c'est même une source d'ennuis. Les bandits, les mercenaires louches et les amis envieux pouvaient causer beaucoup de problèmes.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story6_8">
	<text>Ayant gagné le droit d'ouvrir le coffre, l'ami de Vintar se mit tout de suite au travail. Mais bien sûr personne ne connaissait la combinaison du cadenas. Sans trop se faire de souci pour ça, notre homme s'équipa d'une lourde masse, mais comme ça ne réussit pas - il essaya avec un chalumeau. Pour finir, il parvint à ouvrir le coffre et voilà ce qu'il découvrit: le coffre était vide... Quelqu'un connaissant la combinaison avait dû se dépêcher de le vider ! Mais en regardant mieux, il vit un petit paquet posé au fond du coffre.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story6_9">
	<text>Il saisit le paquet qui s'avéra être une chemise huilée contenant un cahier de notes. Il ouvrit le cahier et il vit des inscriptions incompréhensibles: des carrés, des zigzags, des gribouillis et des diagrammes, une incroyable quantité de diagrammes. Des gribouillis et des diagrammes - c'était tout ce que Vintar leur avait laissé en héritage... Le stalker comprit que quelque chose ne tournait pas rond. Alors il décida de montrer le cahier au Barman et aux stalkers pour une explication. "C'est un code", dit le Barman.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story6_10">
	<text>"Vintar a crypté la carte où se trouvent ses planques." - affirma le Barman. Mais un scientifique qui était de passage au Bar, le Dr Goborvsky qui devait soigner une maladie inféctieuse se répandant parmi les stalkers, infirma son hypothèse: "Ce sont des formules mathématiques, dit le professeur, mais je ne sais pas ce qu'elles signifient, car je ne suis pas mathématicien, mais biologiste." Les stalkers en déduisirent que l'argent de Vintar n'avait pas disparu, mais que la réponse était cachée quelque part dans les formules du cahier.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story6_11">
	<text>Comme les stalkers ne sont généralement pas forts en maths, le problème ne fut jamais résolu... Mais il devint un des sujets préférés des stalkers pendant qu'ils buvaient au Bar. Certains pensaient que Vintar n'avait jamais vraiment disparu et qu'il envoyait au fur et à mesure son argent hors de la Zone, tandis qu'il avait utilisé le coffre comme trompe-l'oeil. Les autres prétendaient qu'il était un scientifique de formation qui avait comprit les lois de la Zone dont il avait déduit une méthode pour savoir où apparaîtraient les artefacts et qu'il n'avait plus qu'à se servir.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story6_12">
    <text>Toutes sortes de conjectures furent faites à propos de Vintar, mais personne ne le revit jamais, lui ou son argent. Et le cahier repose toujours quelque part sous le Bar. Si tu as l'occasion d'aller au Bar, tu peux demander d'y jeter un oeil, c'est gratuit. Et si tu t'y connais en maths, et que tu es capable de résoudre une grande variété de théorèmes, alors peut-être que tu pourras résoudre cette énigme. Mais pour l'instant, personne n'y est jamais parvenu.</text>
</string>
 
<string id="cheb_story6_ok">
	<text>Je crois que si l'occasion se présente, je vais tester mes capacités de mathématicien, même si je suis meilleur au tir au lapin...</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_0">
	<text>Quelle est ta mission ?</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_btn_1">
	<text>"Le Mystère de la vieille maison"</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_btn_2">
	<text>"Une étrange anomalie"</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_btn_3">
	<text>"Le Mineur"</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_btn_4">
	<text>"L'anomalie dans la tour"</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_btn_5">
	<text>"L'Île volante"</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_btn_6">
	<text>"Le conflit dans la scierie"</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_btn_7">
	<text>"Le sac de Bloch"</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_btn_8">
	<text>"Piègé à la station service"</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_btn_9">
	<text>"La quête de l'immortalité"</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_1_0">
	<text>C'est mauvais ! Très mauvais ! Un brave homme s'est fait tué ici ! Maintenant il est très en colère et il ne peut pas trouver le repos ... Aide-le à trouver le repos, j'entends ses cris de colère ! Trouve les quatre parties de son corps qui ont été cachées autour de la maison. elles sont bien cachées: sur le toit, sur un arbre, dans le camion et dans le poste électrique ...</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_1_1">
	<text>J'ai compris.</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_2_0">
	<text>Regarde autour de toi, tu vois les portails ? Tu dois trouver la bonne séquence avec quatre portails pour arriver jusqu'à l'artefact.</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_2_1">
	<text>Ouais, un petit casse-tête ...</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_3_0">
	<text>Tu dois trouver une combinaison de quatre chiffres allant de 0 à 9. Tu peux passer des semaines à tenter différentes combinaisons ou tu peux ouvrir l'oeil à la recherche d'un indice. Tu vois ce que je veux dire ? Moi, je crois avoir vu un indice sur le coffre, regarde encore une fois.</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_3_1">
	<text>Oui.</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_4_0">
	<text>Oh, quel horrible bruit ! Nous devons éteindre cet affreux appareil, sinon l'homme dans la tour va mourir ! On peut l'arrêter en utilisant les boutons. Tout d'abord, appuye sur tous les boutons du haut vers le bas, puis sur le bouton en bas à gauche. Puis de nouveau, appuye sur tous tous les boutons de haut en bas.</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_4_1">
	<text>J'ai compris.</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_5_0">
	<text>Je sais comment entrer dans cette maison ! Quelque part il doit y avoir un téléporteur qui mène là-dedans, trouve-le.</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_5_1">
	<text>J'ai compris.</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_6_0">
	<text>Oh, ces hommes sont mauvais! Ils ont fait tellement de mauvaises actions ... Ils veulent tromper des innocents avec un marché. Mais dès que les gentils accepteront le marché, ils seront en danger ...</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_6_1">
	<text>Je prends note.</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_7_0">
	<text>Le petit homme a perdu son sac et ses camarades l'ont puni à cause de ça ... Que faire ? Si tu retrouves le sac, l'affaire pourrait s'arranger. Il doit quelque part sous un buisson près de la clôture ... N'oublie pas de bien inspecter son contenu et de lire les documents qu'il pourrait contenir !</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_7_1">
	<text>Bien.</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_8_0">
	<text>Oh! Mais où sommes-nous ? Quel endroit horrible, je sens que des gens sont morts ici, ils n'ont jamais pu en ressortir ... Ca me met mal à l'aise. Je ne veux pas rester ici, fais-nous sortir d'ici ! Dans le vieux fort il y a quelque chose qui pourrait nous aider. Quel est le code du coffre-fort ? Réfléchissons... Cet endroit était autrefois une station-service, les gens venaient faire le plein d'essence pour leurs véhicules. Les chiffres sur les colonnes de carburant ! Tu te les rappelle, maître ? Essaye d'entrer ces chiffres pour le code du coffre-fort.</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_8_1">
	<text>D'accord.</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_9_muten">
	<text>Le Stalker Mort dit que les "Pavés" peuvent être trouvés à proximité de grandes quantités de métal. Comme on en trouve sur les collines de la Décharge.</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_9_firefly">
	<text>L'artefact "Feu-follet" n'apparaît que par temps de pluie et dans des anomalies "electra". Brrr, il va falloir se mouiller.</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_9_chameleon">
	<text>Le "Caméléon" n'apparait que pendant les émissions. Dis, tu ne vas pas nous promener dehors pendant les émissions, hein ?</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_9_common">
	<text>Une fois tous les artefacts trouvés, il faudra retourner voir le Stalker Mort.</text>
</string>
 
<string id="cheb_2_5_9_1">
	<text>Merci pour ton aide</text>
</string>
 
</string_table>
