<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>
<!--Stalkeri-->
<string id="outfit_novice_name">
	<text>Veste simple</text>
</string>
 
<string id="outfit_novice_description">
	<text>Veste en tissu épais avec une capuche. Mieux vaut que rien, même si cette veste n'offre pratiquement aucune protection contre les dangers de la Zone.</text>
</string>
 
<string id="outfit_novice_exo1_name">
	<text>Veste simple (exo)</text>
</string>
 
<string id="outfit_novice_exo1_description">
	<text>Veste simple avec exosquelette</text>
</string>
 
<string id="outfit_novice_exo2_name">
	<text>Veste simple (exo "CHEVALIER")</text>
</string>
 
<string id="outfit_novice_exo2_description">
	<text>Veste simple équipée d'un exosquelette "CHEVALIER"</text>
</string>
 
<string id="novice_outfit_name_m">
	<text>Veste anormale</text>
</string>
 
<string id="novice_outfit_description_m">
	<text>Quelqu'un a récupéré pris cette veste sur un Stalker mort dans l'anomalie "champignon visqueux". Après avoir passé un long moment dans l'anomalie, ce manteau est capable d'accélérer le métabolisme.</text>
</string>
 
<string id="novice_outfit_m1_exo1_name">
	<text>Veste anormale (exo)</text>
</string>
 
<string id="novice_outfit_m1_exo1_description">
	<text>Veste anormale équipée d'un exosquelette</text>
</string>
 
<string id="novice_outfit_m1_exo2_name">
	<text>Veste anormale (exo "CHEVALIER")</text>
</string>
 
<string id="novice_outfit_m1_exo2_description">
	<text>Veste anormale équipée d'un exosquelette "CHEVALIER"</text>
</string>
 
<string id="stalker_outfit_name">
	<text>Combinaison de stalker</text>
</string>
 
<string id="stalker_outfit_description">
	<text>Combinaison de Stalker fabriquée par les "artisans du peuple". Cette combinaison efficace comprend un gilet pare-balles militaire léger. D'autre part, le tissu qui la compose est caoutchouté. Renforcée grâce à des plaques de fibres aramides, elle offre une bonne protection contre les tirs d'armes peu puissantes. Elle se révèle très inefficace pour les raids lointains et les opérations sérieuses au coeur de la Zone.</text>
</string>
 
<string id="stalker_outfit_exo1_name">
	<text>Combinaison de stalker (exo)</text>
</string>
 
<string id="stalker_outfit_exo1_description">
	<text>Combinaison de stalker équipée d'un exosquelette</text>
</string>
 
<string id="stalker_outfit_exo2_name">
	<text>Combinaison de stalker (exo "CHEVALIER")</text>
</string>
 
<string id="stalker_outfit_exo2_description">
	<text>Combinaison de stalker équipée d'un exosquelette "CHEVALIER"</text>
</string>
 
<string id="stalker_outfit_name_m1">
	<text>Combinaison de Spectre</text>
</string>
 
<string id="stalker_outfit_description_m1">
	<text>Selon la rumeur, le Stalker que l'on appelle Spectre ne porte jamais de kit de premiers secours sur lui. Ses blessures guérissent d'elles-mêmes. On dit qu'il porte une drôle de combinaison qu'il se serait procuré sur une anomalie.</text>
</string>
 
<string id="stalker_outfit_exo1_name_m1">
	<text>Combinaison de Spectre (exo)</text>
</string>
 
<string id="stalker_outfit_exo1_description_m1">
	<text>Combinaison de Spectre équipée d'un exosquelette</text>
</string>
 
<string id="stalker_outfit_exo2_name_m1">
	<text>Combinaison de Spectre (exo "CHEVALIER")</text>
</string>
 
<string id="stalker_outfit_exo2_description_m1">
	<text>Combinaison de Spectre équipée d'un exosquelette "CHEVALIER"</text>
</string>
 
<string id="stalker_outfit_name_m2">
	<text>Combinaison du Touriste</text>
</string>
 
<string id="stalker_outfit_description_m2">
	<text>Son ancien propriétaire était un touriste qui, apparemment, se lançait souvent dans des randonnées très difficiles, à la limite de l'endurance humaine. Il savait répartir au mieux la charge qu'il transportait et choisir ce dont il avait réellement besoin. Les poches du vêtement et le choix éclairé du sac à dos permettent à son utilisateur de transporter une lourde charge.</text>
</string>
 
<string id="stalker_outfit_exo1_name_m2">
	<text>Combinaison du Touriste (exo)</text>
</string>
 
<string id="stalker_outfit_exo1_description_m2">
	<text>Combinaison du Touriste équipée d'un exosquelette</text>
</string>
 
<string id="stalker_outfit_exo2_name_m2">
	<text>Combinaison du Touriste (exo "CHEVALIER")</text>
</string>
 
<string id="stalker_outfit_exo2_description_m2">
	<text>Combinaison du Touriste équipée d'un exosquelette "CHEVALIER"</text>
</string>
 
<string id="scientific_outfit_name">
	<text>Combinaison SEVA</text>
</string>
 
<string id="scientific_outfit_description">
	<text>Cette combinaison, produite par un institut de recherche de Kiev, constitue une excellente alternative aux combinaisons pour Stalkers faites à la main. Elle comprend un gilet pare-balles, un système de respiration en circuit fermé et un système intégré de neutralisation des champs anormaux. Les excellents matériaux qui la composent en font un modèle très intéressant. Son seul défaut est son prix.</text>
</string>
 
<!--banditi-->
<string id="bandit_outfit_name">
	<text>Veste de bandit</text>
</string>
 
<string id="bandit_outfit_description">
	<text>Panoplie traditionnelle du bandit, veste en cuir avec éléments en fibres aramides. Offre une protection très insuffisante face aux terribles conditions de la zone.</text>
</string>
 
<string id="bandit_outfit_exo1_name">
	<text>Veste de bandit (exo)</text>
</string>
 
<string id="bandit_outfit_exo1_description">
	<text>Veste de bandit équipée d'un exosquelette</text>
</string>
 
<string id="bandit_outfit_exo2_name">
	<text>Veste de bandit (exo "CHEVALIER")</text>
</string>
 
<string id="bandit_outfit_exo2_description">
	<text>Veste de bandit équipée d'un exosquelette "CHEVALIER"</text>
</string>
 
<string id="bandit_plash_name">
	<text>Manteau de Boss</text>
</string>
 
<string id="bandit_plash_description">
	<text>Un manteau en cuir imperméable. D'abord porté par les premiers stalkers. Puis il est devenu la marque de reconnaissance de la légendaire bande à Strelok. Avant d'être adopté par les chefs des bandits. Il vaut pas mal de fric ! Et il vous donne une forte réputation !</text>
</string>
 
<string id="bandit_plash_m1_name">
	<text>Manteau de bandit</text>
</string>
 
<string id="bandit_plash_m1_description">
	<text>Manteau des vétérans "obscurs". Produit par des ingénieurs bandits. Seuls les lieutenants de Borov ont le droit de le porter. Le manteau se compose d'une sous-combinaison de stalker, de bandes de cuir durcies et de plaques d'acier. Il ne protège pas beaucoup contre les anomalies, mais les bandits n'explorent jamais les anomalies par eux-mêmes, ils se contentent de récupérer le butin durement gagné par d'autres.</text>
</string>
 
<!--Dolg-->
<string id="dolg_outfit_name">
	<text>Combinaison du Devoir PSZ-9d</text>
</string>
 
<string id="dolg_outfit_description">
	<text>Produit par un des instituts de recherche de Kiev et mis au service de la faction du Devoir. Il est aussi simple et fiable que le modèle standard PSZ-9, mais grâce à de nouveaux matériaux, il protège contre divers impacts, y compris les impacts dus aux armes à feu. Ce gilet doit encore être amélioré car il ne bénéficie d'aucun système de protection respiratoire.</text>
</string>
 
<string id="dolg_outfit_exo1_name">
	<text>Combinaison du Devoir PSZ-9d (exo)</text>
</string>
 
<string id="dolg_outfit_exo1_description">
	<text>Combinaison du Devoir PSZ-9d équipée d'un exosquelette</text>
</string>
 
<string id="dolg_outfit_exo2_name">
	<text>Combinaison du Devoir PSZ-9d (exo "CHEVALIER")</text>
</string>
 
<string id="dolg_outfit_exo2_description">
	<text>Combinaison du Devoir PSZ-9d équipée d'un exosquelette "CHEVALIER"</text>
</string>
 
<string id="dolg_outfit_name_m1">
	<text>PSZ-9d de chasseur</text>
</string>
 
<string id="dolg_outfit_description_m1">
	<text>Combinaison blindée du Devoir dotée de qualités de protection améliorées contre les morsures et les coupures.</text>
</string>
 
<string id="dolg_outfit_m1_exo1_name">
	<text>PSZ-9d de chasseur (exo)</text>
</string>
 
<string id="dolg_outfit_m1_exo1_description">
	<text>PSZ-9d de chasseur équipée d'un exosquelette</text>
</string>
 
<string id="dolg_outfit_m1_exo2_name">
	<text>PSZ-9d de chasseur (exo "CHEVALIER")</text>
</string>
 
<string id="dolg_outfit_m1_exo2_description">
	<text>PSZ-9d de chasseur équipée d'un exosquelette "CHEVALIER"</text>
</string>
 
<!--Svododa-->
<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
	<text>"Sentinelle de la Liberté"</text>
</string>
 
<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
	<text>Combinaison de Stalker renforcée produite par les armuriers de la faction de la Liberté. Elle est composée d'un gilet pare-balles militaire intermédiaire recouvert de zirconium renforcé, ce qui assure une bonne protection contre les balles de fusils et les éclats de munitions à longue et moyenne portée. Cette combinaison est composée de deux couches de tissus : un cuir spécialement traité et un tissu en filé d'amiante. Elle offre une bonne protection contre les radiations et les anomalies les plus faibles.</text>
</string>
 
<string id="svoboda_heavy_outfit_exo1_name">
	<text>Combinaison "Sentinelle de la Liberté"(exo)</text>
</string>
 
<string id="svoboda_heavy_outfit_exo1_description">
	<text>Combinaison "Sentinelle de la Liberté" équipée d'un exosquelette</text>
</string>
 
<string id="svoboda_heavy_outfit_exo2_name">
	<text>Combinaison "Sentinelle de la Liberté" (exo "CHEVALIER")</text>
</string>
 
<string id="svoboda_heavy_outfit_exo2_description">
	<text>Combinaison "Sentinelle de la Liberté" équipée d'un exosquelette "CHEVALIER"</text>
</string>
 
<!--Naemniki-->
<string id="killer_outfit_name">
	<text>Combinaison de mercenaire</text>
</string>
 
<string id="killer_outfit_description">
	<text>Combinaison de Stalker de la faction des Mercenaires. Sa conception repose sur la combinaison utilisée par les forces spéciales des armées occidentales. Grâce à un traitement spécial, son blindage est doté une stabilité renforcée lors des déplacements. Ses propriétés protectrices sont légèrement supérieures à celles des combinaisons pare-balles PSZ-7.</text>
</string>
 
<string id="killer_outfit_exo1_name">
	<text>Combinaison de mercenaire (exo)</text>
</string>
 
<string id="killer_outfit_exo1_description">
	<text>Combinaison de mercenaire équipée d'un exosquelette</text>
</string>
 
<string id="killer_outfit_exo2_name">
	<text>Combinaison de mercenaire (exo "CHEVALIER")</text>
</string>
 
<string id="killer_outfit_exo2_description">
	<text>Combinaison de mercenaire équipée d'un exosquelette "CHEVALIER"</text>
</string>
 
<string id="killer_outfit_name_m1">
	<text>Combi. de mercenaire renforcée</text>
</string>
 
<string id="killer_outfit_description_m1">
	<text>La doublure de ce manteau est en cotte de mailles pour une meilleure protection contre les attaques par armes à feu et les morsures de monstres. Elle est dotée un viseur nocturne portable.</text>
</string>
 
<string id="killer_outfit_exo1_name_m1">
	<text>Combi. de mercenaire renforcée (exo)</text>
</string>
 
<string id="killer_outfit_exo1_description_m1">
	<text>Combi. de mercenaire renforcée équipée d'un exosquelette</text>
</string>
 
<string id="killer_outfit_exo2_name_m1">
	<text>Combi. de mercenaire renforcée (exo "CHEVALIER")</text>
</string>
 
<string id="killer_outfit_exo2_description_m1">
	<text>Combi. de mercenaire renforcée équipée d'un exosquelette "CHEVALIER"</text>
</string>
 
<!--Ecologi-->
<string id="ecolog_outfit_name">
	<text>Écologiste SSP-99</text>
</string>
 
<string id="ecolog_outfit_description">
	<text>Combinaison de protection chimique SSP-99 spécialement conçue pour les conditions de la Zone. Elle est utilisée par les scientifiques et les éco-Stalkers qui les accompagnent lors de leurs expéditions. Elle est dotée d'un système de filtrage de l'air et de climatisation. Elle résiste à la chaleur, à l'électricité et protège contre les radiations et anomalies biologiques. Elle résiste aux environnements chimiquement agressifs. Elle n'est pas conçue pour le combat et ne protège donc pas des balles et des éclats.</text>
</string>
 
<string id="protection_outfit_name">
	<text>Combinaison SSP-99M</text>
</string>
 
<string id="protection_outfit_description">
	<text>Combinaison SSP-99 d'excellente qualité ayant été modifiée pour mieux protéger le corps des balles et des éclats. Elle a été conçue pour les gardes qui escortent les scientifiques lors des expéditions. Elle offre une bonne protection contre les radiations et les anomalies biologiques. Elle résiste aux environnements chimiquement agressifs et autres effets dangereux pour l'organisme.</text>
</string>
 
<!--Voennie-->
<string id="outfit_soldier_name">
	<text>Uniforme de l'armée avec gilet pare-balles</text>
</string>
 
<string id="outfit_soldier_description">
	<text>Equipement standard de soldat avec gilet pare-balles. Protège efficacement contre les balles de pistolet et les éclats d'obus. Inefficace contre les anomalies.</text>
</string>
 
<string id="outfit_soldier_exo1_name">
	<text>Uniforme de l'armée avec gilet pare-balles (exo)</text>
</string>
 
<string id="outfit_soldier_exo1_description">
	<text>Uniforme de l'armée avec gilet pare-balles équipé d'un exosquelette</text>
</string>
 
<string id="outfit_soldier_exo2_name">
	<text>Uniforme de l'armée (exo "CHEVALIER")</text>
</string>
 
<string id="outfit_soldier_exo2_description">
	<text>Uniforme de l'armée équipé d'un exosquelette "CHEVALIER"</text>
</string>
 
<string id="specops_outfit_name">
	<text>Combi. Berill-5M</text>
</string>
 
<string id="specops_outfit_description">
	<text>Combinaison Berill-5M destinée aux forces spéciales et adaptée à l'environnement de la Zone. Elle comprend un gilet pare-balles militaire PSZ-9a recouvert d'un revêtement en béryllium et un casque Sphere-08. Elle a été conçue pour les opérations d'assaut dans les environnements hautement radioactifs. Son niveau de protection contre les anomalies est faible.</text>
</string>
 
<string id="specops_outfit_exo1_name">
	<text>Combi. Berill-5M (exo)</text>
</string>
 
<string id="specops_outfit_exo1_description">
	<text>Combi. Berill-5M équipé d'un exosquelette</text>
</string>
 
<string id="specops_outfit_exo2_name">
	<text>Combi. Berill-5M (exo CHEVALIER)</text>
</string>
 
<string id="specops_outfit_exo2_description">
	<text>Combi. Berill-5M équipée d'un exosquelette "CHEVALIER"</text>
</string>
 
<string id="specnaz_outfit_name_m1">
	<text>Berill de guérison</text>
</string>
 
<string id="specnaz_outfit_description_m1">
	<text>Le tissu de cette combinaison est imbibé de lotion streptozoïdale qui accélère la guérison des blessures.</text>
</string>
 
<string id="specnaz_outfit_exo1_name_m1">
	<text>Berill de guérison (exo)</text>
</string>
 
<string id="specnaz_outfit_exo1_description_m1">
	<text>Berill de guérison équipé d'un exosquelette</text>
</string>
 
<string id="specnaz_outfit_exo2_name_m1">
	<text>Berill de guérison (exo "CHEVALIER")</text>
</string>
 
<string id="specnaz_outfit_exo2_description_m1">
	<text>Berill de guérison équipée d'un exosquelette "CHEVALIER"</text>
</string>
 
<string id="military_outfit_name">
	<text>GLC SKAT-M</text>
</string>
 
<string id="military_outfit_description">
	<text>La combinaison pare-balles Skat-9M est conçue pour les opérations d'assaut se déroulant dans des zones aux activités anormales. Elle comprend une combinaison pare-balles lourde PSZ-12p, une combinaison de compensation intégrée et un casque Sphere-12M. Elle protège contre les balles et les éclats sans limiter la mobilité du soldat. Elle est dotée d'un système équilibré de protection contre les anomalies.</text>
</string>
 
<string id="military_outfit_exo1_name">
	<text>GLC SKAT-M (exo)</text>
</string>
 
<string id="military_outfit_exo1_description">
	<text>GLC SKAT-M équipé d'un exosquelette</text>
</string>
 
<string id="military_outfit_exo2_name">
	<text>GLC SKAT-M (exo "CHEVALIER")</text>
</string>
 
<string id="military_outfit_exo2_description">
	<text>GLC SKAT-M équipée d'un exosquelette "CHEVALIER"</text>
</string>
 
<!--Monolit-->
<string id="monolit_outfit_name">
	<text>Combinaison "Monolithe"</text>
</string>
 
<string id="monolit_outfit_description">
	<text>Combinaison de Stalker de la faction du Monolithe. On n'en connaît pas le créateur. Ses propriétés protectrices sont légèrement moins bonnes que celles du gilet pare-balles PSZ-9a. Sa structure ressemble à celle de la combinaison des Stalkers neutres et combine un gilet pare-balles ainsi qu'une combinaison antiradiation. Elle protège contre les fusillades. Son niveau de protection contre les anomalies demeure faible en l'absence de système de filtrage de l'air.</text>
</string>
 
<string id="monolit_outfit_exo1_name">
	<text>Combinaison "Monolithe" (exo)</text>
</string>
 
<string id="monolit_outfit_exo1_description">
	<text>Combinaison "Monolithe" équipée d'un exosquelette</text>
</string>
 
<string id="monolit_outfit_exo2_name">
	<text>Combinaison "Monolith" (exo "CHEVALIER")</text>
</string>
 
<string id="monolit_outfit_exo2_description">
	<text>Combinaison "Monolithe" équipée d'un exosquelette "CHEVALIER"</text>
</string>
 
<string id="monolit_outfit_m1_name">
	<text>Combinaison étrange du "Monolithe"</text>
</string>
 
<string id="monolit_outfit_m1_description">
	<text>Cette combinaison ressemble trait pour trait aux combinaisons ordinaires des soldats du monolithes. Mais à y regarder de plus près on peut voir d'étranges câbles qui vont de l'épine dorsale jusque dans le casque. Ces câbles faits d'un matériau inconnu semble être destinés à supporter de fortes ondes-psi. Il semble que cette combinaison soit le prototype de toutes les combinaisons du Monlithe.</text>
</string>
 
<string id="monolit_outfit_exo1_m1_name">
	<text>Combinaison étrange du "Monolithe" (exo)</text>
</string>
 
<string id="monolit_outfit_exo1_m1_description">
	<text>Combinaison étrange du "Monolithe" équipée d'un exosquelette</text>
</string>
 
<string id="monolit_outfit_exo2_m1_name">
	<text>Combinaison étrange du "Monolithe" (exo "CHEVALIER")</text>
</string>
 
<string id="monolit_outfit_exo2_m1_description">
	<text>Combinaison étrange du "Monolithe" équipée d'un exosquelette "CHEVALIER"</text>
</string>
 
<string id="monolit_exoskeleton_name">
	<text>Exosquelette "Monolithe"</text>
</string>
 
<string id="monolit_exoskeleton_description">
	<text>Exosquelette est solidaire de combinaisons de protection. Fabricant inconnu. Dans le cadre de la matière trouvé étrange taches métal ou alliage, dont la nature est d'origine inconnue, ainsi que son objectif. Costume exosquelette est pas de force différente, mais pas dans la moindre ne limite pas le mouvement. Poids étonnamment léger et plat de haute performance à bien des égards. La protection maximale possible contre les rayonnements. Dans le domaine de la tête et le dos entourant la conception étrange.</text>
</string>
 
<!--Exosceleti-->
<string id="exo1_outfit_name">
	<text>Exosquelette</text>
</string>
 
<string id="exo1_outfit_description">
	<text>Modèle expérimental d'exosquelette pour équiper une nouvelle génération de soldats. Il permet de porter plus de poids. Sa production est faible du fait de son caractère expérimental. Même s'il est produit en petites quantités, les stalkers l'apprécient en raison des protections qu'il offfre. Il s'adapte sur n'importe quel combinaison.</text>
</string>
 
<string id="exo2_outfit_name">
	<text>Exosquelette "CHEVALIER"</text>
</string>
 
<string id="exo2_outfit_description">
	<text>Exosquelette de combat. Non produit commercialement, uniquement fabriqué sur commande spéciale pour les forces spéciales de Russie. Grande mobilité grâce aux matériaux composites et de servomoteurs, mais la capacité de portage s'en trouve réduite. Peut être équipée sur n'importe quelle combinaison.</text>
</string>
 
<string id="exo_control_btn_hint">
	<text>Démonter l'exosquelette</text>
</string>
 
<!--Multiplayer-->
<string id="mp_exo_outfit_description">
	<text>Excellente protection exosquelette de balle et des blessures de shrapnel, mais réduit la mobilité. Vulnérable aux tours anti-blindage.</text>
</string>
 
<string id="mp_exo_outfit_name">
	<text>Exosquelette</text>
</string>
 
<string id="mp_military_outfit_description">
	<text>exoskeleton Armée créé pour les opérations d'assaut. Fournit une excellente protection contre les balles et éclats d'obus coup, il ne réduit pas la mobilité du soldat. Vulnérable aux tours anti-blindage.</text>
</string>
 
<string id="mp_military_outfit_name">
	<text>Exosquelette militaire</text>
</string>
 
<string id="mp_scientific_outfit_description">
	<text>Cette combinaison est conçue pour les activités de recherche dans la zone. Equipé d'un système de respiration avec un cycle fermé, ainsi que la suppression intégré des actes de champs anormales, protège si parfaitement contre anomalies. En raison de la faible protection est très vulnérable. A une artefacts de transport de conteneurs intégrés.</text>
</string>
 
<string id="mp_scientific_outfit_name">
	<text>Combinaison scientifique</text>
</string>
 
</string_table>
