<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>
<!--V etoy sekcii sobrany boepripasy. Snachala idet kratkoe imya boepripasa, zatem ego opisanie. Sleduyut-->
<string id="7.62x51_fmj">
	<text>Munitions 7.62x51 mm OTAN</text>
</string>
 
<string id="7.62x51_fmj_s">
	<text>7.62x51 OTAN</text>
</string>
 
<string id="enc_7.62x51_fmj">
	<text>Les munitions 7.62x51 OTAN sont une variante militaire des munitions .308 qui ont été utilisées comme un standard par les forces de l'OTAN jusqu'à l’arrivée des munitions 5,56 introduites dans les années 70 en rapport à la guerre du Vietnam. Actuellement, elles sont le plus souvent utilisées par les groupes militaires privés partout dans le monde.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="7.62x51_ap">
	<text>Munitions 7.62x51 mm M993 OTAN</text>
</string>
 
<string id="7.62x51_ap_s">
	<text>7.62x51 M993 OTAN</text>
</string>
 
<string id="enc_7.62x51_ap">
	<text>Munitions 7.62x51 OTAN (perforantes).</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-9x18-fmj">
	<text>Munitions 9x18 mm</text>
</string>
 
<string id="ammo-9x18-fmj_s">
	<text>9x18</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-fmj">
	<text>Munition standard pour les pistolets PMm, PB1s et Fort-12Mk2. Elle est dotée d'un noyau standard et d'une balle chemisée. Son effet perforant est limité.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-9x18-pbp">
	<text>Mun. 9x18mm PB1</text>
</string>
 
<string id="ammo-9x18-pbp_s">
	<text>9x18 PB1</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pbp">
	<text>Munition ultra puissante avec balle creuse et noyau perforant.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-9x18-pmm">
	<text>Mun. 9x18 mm +P+</text>
</string>
 
<string id="ammo-9x18-pmm_s">
	<text>9x18 +P+</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pmm">
	<text>Munition dotée de caractéristiques balistiques renforcées pour les pistolets PMm, PB1s et Fort-12Mk2. Avec sa balle ultra rapide, elle est plus efficace qu'une munition standard. Son effet perforant est renforcé.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-9x19-fmj">
	<text>9x19 mm FMJ Parabellum</text>
</string>
 
<string id="ammo-9x19-fmj_s">
	<text>9x19 FMJ</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-fmj">
	<text>Munition standard pour le pistolet Walker P9m ainsi que la mitraillette Viper 5. Elle est dotée d'une balle chemisée et d'un effet perforant limité.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-9x19-pbp">
	<text>Mun. 9x19mm Dum Dum</text>
</string>
 
<string id="ammo-9x19-pbp_s">
	<text>9x19 Dum Dum-</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-pbp">
	<text>Munition renforcée pour le pistolet Walker P9m ainsi que la mitraillette Viper 5. Munition ultra puissante avec balle creuse et noyau perforant.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-5.45x39-fmj">
	<text>Mun. 5.45x39 mm</text>
</string>
 
<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
	<text>5.45x39</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-fmj">
	<text>Munition standard conçue pour les fusils d'assaut Akm 74/2, Akm 74/2U et Obokan. Elle est dotée d'un noyau standard et d'une balle chemisée.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-5.45x39-ap">
	<text>Mun. 5.45x39 mm</text>
</string>
 
<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
	<text>5.45x39</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-ap">
	<text>Munition perforante conçue pour les fusils d'assaut Akm-74/2, Akm-74/2U et ON-94. Elle est dotée d'un effet perforant renforcé, mais d'un effet d'obturation limité.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-5.56x45-ss190">
	<text>Mun. 5.56x45 mm SS109</text>
</string>
 
<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
	<text>5.56x45 OTAN</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ss190">
	<text>Munition OTAN standard connue sous son appellation belge SS109. Elle est utilisée avec les fusils d'assaut IL 86, TRs 301, SGI 5k, GP 37 et FT 200M.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-5.56x45-ap">
	<text>Mun. 5.56x45 mm AP</text>
</string>
 
<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
	<text>5.56x45 AP</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ap">
	<text>Munition dotée d'une balle perforante pour les fusils d'assaut IL 86, TRs 301, SGI 5k, GP 37 et FT 200M.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-7.62x54r">
	<text>Cartouches 7.62x54 mm R</text>
</string>
 
<string id="ammo-7.62x54r_s">
	<text>7.62x54 R</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54r">
	<text>La cartouche 7.62x54 mm R (Russie). L'une des cartouches de fusil les plus anciennes aujourd'hui et probablement la plus ancienne cartouche encore utilisée.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-7.62x54-7h1">
	<text>Mun. 7.62x54 mm 7N1</text>
</string>
 
<string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
	<text>7.62x54 7H1</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h1">
	<text>Modification bon marché de la munition sniper pour les fusils de sniper SVDm 2 et SVUmk2.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-7.62x54-ap">
	<text>Mun. 7.62x54 mm BP</text>
</string>
 
<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
	<text>7.62 BP</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ap">
	<text>Munition avec balle perforante pour les fusils de sniper SVDm 2 et SVUmk2.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-7.62x54-7h14">
	<text>Mun. 7.62x54R 7N14</text>
</string>
 
<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
	<text>7.62 7N14</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h14">
	<text>Munition sniper pour les fusils de sniper SVDm 2 et SVUmk2. Elle est dotée d'une précision et d'une portée renforcées.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-gauss">
	<text>Projectile Gauss</text>
</string>
 
<string id="ammo-gauss_s">
	<text>Gauss</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss">
	<text>Cellules énergétiques pour chargeur de fusil Gauss. Sa source énergétique se compose d'un morceau encapsulé de l'artefact "flash".</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-9x39-pab9">
	<text>Mun. 9x39 mm PAB-9</text>
</string>
 
<string id="ammo-9x39-pab9_s">
	<text>9x39 PAB9</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-pab9">
	<text>Munition pour les fusils d'assaut Tunder S14 et VLA ainsi que pour le fusil de sniper Vintar. Modification bon marché et récente de la munition perforante. Elle est dotée d'une balle subsonique qui, compte tenu de sa conception, peut pénétrer la plupart des gilets pare-balles jusqu'à 300 mètres.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-9x39-ap">
	<text>Mun. 9x39 mm SP-6</text>
</string>
 
<string id="ammo-9x39-ap_s">
	<text>9x39 SP-6</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-ap">
	<text>Munition perforante pour les fusils d'assaut Tunder S14 et VLA ainsi que le fusil de sniper Vintar. Elle est dotée d'une balle subsonique qui, compte tenu de sa conception, peut pénétrer la plupart des gilets pare-balles jusqu'à 400 mètres.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-9x39-sp5">
	<text>Mun. 9x39 mm SP-5</text>
</string>
 
<string id="ammo-9x39-sp5_s">
	<text>9x39 SP-5</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-sp5">
	<text>Munition sniper pour les fusils d'assaut Tunder S14 et VLA ainsi que le fusil de sniper Vintar. Elle est dotée d'une balle subsonique qui, compte tenu de son poids et de sa conception, peut pénétrer la plupart des gilets pare-balles jusqu'à 400 mètres.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-11.43x23-fmj">
	<text>Mun. .45ACP</text>
</string>
 
<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
	<text>.45ACP</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-fmj">
	<text>Munition standard destinée aux pistolets Kora-919 SIP-t M200. Dotée d'un noyau standard et d'une balle chemisée.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-11.43x23-hydro">
	<text>.45ACP hydrostatique</text>
</string>
 
<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
	<text>.45 hydro</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-hydro">
	<text>Munition hydrostatique avec des caractéristiques améliorées et destinée aux pistolets Kora-919 et SIP-t M200. Dotée d'une balle à tête creuse avec un bon effet perforant.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-12x70-buck">
	<text>Munitions 12x70 plombs</text>
</string>
 
<string id="ammo-12x70-buck_s">
	<text>12x70 plombs.</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-buck">
	<text>Munition aux plombs de chasse. Effet dévastateur à courte portée, pas besoin de savoir viser pour toucher la cible. Elle est conçue pour les fusils BM 17, Chaser 13 et SPSA14. Son efficacité est considérable à moins de 30 mètres.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-12x76-dart">
	<text>Fléchettes 12x76</text>
</string>
 
<string id="ammo-12x76-dart_s">
	<text>Fléchettes 12x76</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-dart">
	<text>Balle à ailettes. Elle peut se stabiliser en vol, ce qui augmente sa précision. Elle est conçue pour les fusils TOS 34, BM 17, Chaser 13 et SPSA14. Elle est dotée d'un effet perforant et d'une portée améliorée. Elle est efficace jusqu'à une portée maximum de 150 mètres.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-12x76-zhekan">
	<text>Balles 12x76</text>
</string>
 
<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
	<text>Balles 12x76</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-zhekan">
	<text>Munition dotée d'une lourde balle nue. Elle est principalement utilisée pour la chasse au gros gibier. Sa balle lourde n'est pas perforante mais s'introduit dans les gilets pare-balles. Elle est conçue pour les fusils TOS 34, BM 17, Chaser 13 et SPSA14. Elle est efficace jusqu'à 100 mètres.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-12x70-kart">
	<text>Munitions 12x70 chevrotine</text>
</string>
 
<string id="ammo-12x70-kart_s">
	<text>12x70 chevro.</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-kart">
	<text>Munition de calibre 12 standard avec chevrotines 6 mm. Effet dévastateur à courte portée. Elle est conçue pour les fusils BM 17, Chaser 13 et SPSA14. Son efficacité est renforcée à moins de 30 mètres.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-7.62x25-p">
	<text>7.62x25 mm munitions perforantes</text>
</string>
 
<string id="ammo-7.62x25-p_s">
	<text>7.62x25 P</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x25-p">
	<text>Munition 7.62x25 P: le coeur de la balle est un noyau de plomb.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-7.62x25-ps">
	<text>Munitions 7.62x25 mm SS</text>
</string>
 
<string id="ammo-7.62x25-ps_s">
	<text>7.62x25 Perforante</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x25-ps">
	<text>Amélioration de la munition pour un effet anti-blindage. Dotée d'une balle à noyau d'acier.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-7.62x39-fmj">
	<text>7.62x39 cartouches mm</text>
</string>
 
<string id="ammo-7.62x39-fmjs">
	<text>7.62x39 mm</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x39-fmj">
	<text>7.62x39 mm. Cartouche de base pour l'AK-47, l'AK-103.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-7.62x39-ap">
	<text>7.62x39 cartouches mm PSU</text>
</string>
 
<string id="ammo-7.62x39-aps">
	<text>7.62x39 mm BP</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x39-ap">
	<text>7.62x39 mm BP. Balles anti-blindage pour AK-47, AK-103.</text>
</string>
<!-- // -->
    <string id="ammo-7.92x57-fmj">
		<text>7.92x57 cartouches Mauser</text>
	</string>
    <string id="ammo-7.92x57-fmjs">
		<text>7.92x57 Mauser</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.92x57-fmj">
		<text>Munitions standards pour plusieurs armes, fusils ou fusil-mitrailleurs.</text>
	</string>
<!-- // -->
 
<!--//-->
<string id="ammo_12.7x108">
	<text>Cartouches mm BS 12.7h108</text>
</string>
 
<string id="ammo_12.7x108s">
	<text>BS mm 12.7h108</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_12.7x108">
	<text>Cartouche de gros calibre 12.7h108 mm balle BS arr. 1972 Bullet noyau céramique assure vaincre les fins de l'épaisseur de broneukrytiyami jusqu'à 15 mm. Pour les armes de sniper cette cartouche est fabriqué avec la fabrication de haute précision, et offre une meilleure précision.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-og-7b">
	<text>Roquette TBG-7V</text>
</string>
 
<string id="ammo-og-7b_s">
	<text>TBG-7V</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-og-7b">
	<text>Roquette TBG-7B ou RPG-7V. Munition hautement explosive pour lance-roquette. Aussi efficace contre les troupes que les blindés légers.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-m209">
	<text>Grenade M209</text>
</string>
 
<string id="ammo-m209_s">
	<text>M209</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m209">
	<text>Grenade de 40 mm. Les grenades de 40 mm ont été développées dans les années 1960. Il s'agit d'une munition explosive encartouchée de calibre moyen, pouvant être tirée depuis un canon spécifique. Les grenades de 40 mm existent en plusieurs versions, pour les armes légères et les armes lourdes.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-m208a">
	<text>Grenade HEAB</text>
</string>
 
<string id="ammo-m208a_s">
	<text>HEAB</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m208a">
	<text>HEAB (High Explosive Air Bursting). Grenade à fragmentation. Elle explose au-dessus de la cible pour augmenter l'efficacité létale.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo_atom">
	<text>Charge nucléaire</text>
</string>
 
<string id="ammo_atom_s">
	<text>ATOME</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-atom">
	<text>La charge nucléaire, fabriqués dans des tailles charge de grenades de 40 mm pour la production occidentale. Quoi et où est produit en utilisant une technologie et comment obtient au groupe Monolith - il est inconnu. L'utilisation est possible uniquement avec des fusils équipés de l'appareil de visée électronique.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-vog-25">
	<text>VOG-25</text>
</string>
 
<string id="ammo-vog-25_s">
	<text>VOG-25</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25">
	<text>La fragmentation complète pour les lanceurs de grenades, combinant charge propulsive grenade dans la cartouche.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-vog-25p">
	<text>VOG-25FT</text>
</string>
 
<string id="ammo-vog-25p_s">
	<text>FOG-25FT</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25p">
	<text>Munitions thermobariques explosive (explosion de poussières) action. Avant l'explosion, une grenade saute à une hauteur d'environ un mètre pour créer un nuage d'aérosol, qui a ensuite miné qui augmente son effet destructeur.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo-arbolt">
	<text>Carreau d'arbalète</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-arbolt">
	<text>Utilisé pour tirer avec des arbalètes de sport et de chasse. La flèche est en d'aluminium avec des plumes en plastique et sa pointe est divisée en 3 lames en acier de carbone. Son pouvoir de pénétration est élevé sur une cible non protégée.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ammo_flame">
	<text>Mélange de gaz</text>
</string>
 
<string id="ammo_flame_s">
	<text>Mélange de carburant</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_flame">
	<text>Ce mélange de gaz à deux composants est destiné aux lance-flammes. Il se compose d'un mélange gaz et de phosphore blanc qui s'enflamme spontanément dans l'air.</text>
</string>
 
<!--V etoy sekcii raspolojeny dva navesnyh podstvol'nyh granatometa-->
<string id="wpn-addon-grenade-launcher">
	<text>GP-25 'Bonfire'</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher">
	<text>Lance-grenades pour Akm-74/2 et Akm-74/2U\n Munitions :\ngrenades VOG-25,\nVOG-25R.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-addon-grenade-launcher-m203">
	<text>M203</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher-m203">
	<text>Lance-grenades pour SGI 5k, TRs 301, GP 37 et IL 86.\nType de munitions: \n M209 grenade, M209N, M208A, M208R.</text>
</string>
 
<!--V etoy sekcii raspolojena vsyakaya hren' navrode vzryvayuschihsya bochek-->
<string id="Ammo">
	<text>Munitions</text>
</string>
 
<string id="fuelcan">
	<text>Bouteille de gaz</text>
</string>
 
<string id="bomba">
	<text>Bombe à essence</text>
</string>
 
<string id="bochka">
	<text>Réservoir de carburant</text>
</string>
 
<string id="kanistra">
	<text>Jerrican</text>
</string>
 
<string id="enc_kanistra">
	<text>Bidon d'essence. Vous pouvez l'utiliser pour faire le plein des véhicules ou comme une bombe incendiaire au milieu de vos ennemis...</text>
</string>
 
<string id="dinamito">
	<text>Boîte de dynamite</text>
</string>
 
<string id="enc_explosive_bomba">
	<text>Excellent pour détruire l'ennemi à distance. Cette bombe peut créer une mini-apocalypse dans un rayon de 8 mètres.</text>
</string>
 
<!--Dalee sleduet strelkovoe orujie v poryadke includ'ov v fayle weapons.ltx-->
<!--//-->
<string id="wpn_hpsa">
	<text>Browning HP-SA</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-hpsa">
	<text>Ce pistolet mérite d'être considéré comme l'un des meilleurs pistolets du XXe siècle. Fiable et puissant, il permet des tirs bien groupés. Son chargeur accueille 13 cartouches.\nMunitions :\n9x19 mm FMJ standards\n9x19 mm PB1s.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn_tt">
	<text>TT-33 'Tokarev'</text>
</string>
 
<string id="wpn_tt_short">
	<text>TT</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn_tt">
	<text>Munitions: \n • 7.62x25mm standards et perforantes \n • capacité du chargeur 8 cartouches \n Une arme à feu soviétique emblématique, le TT-33 est une version améliorée du TT-30, un pistolet semi-automatique développé en 1930 pour remplacer le vieillissent revolver Nagant M1895. Même si la production du TT-33 en Russie a couru de 1933 à 1954, quelques exemplaires sont encore en service et produit aujourd'hui.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-pm">
	<text>PMm</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-pm">
	<text>Le pistolet le plus répandu dans la Zone. Héritage de l'époque soviétique, il est peu coûteux, relativement fiable, mais offre un chargeur de faible capacité, peu de puissance d'arrêt et un groupement des tirs médiocre. C'est l'arme de base du Stalker débutant.\nMunitions : \n9x18 mm standards, \n9x18 mm +P+.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-pb">
	<text>PB</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-pb">
	<text>Pistolet à silencieux intégré des forces spéciales soviétiques. Aujourd'hui dépassé, il reste très efficace dans les mains d'un tireur de talent.\nMunitions :\n9x18 mm standards, \n 9x18 mm +P+.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn_usp">
	<text>HK USP</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-usp">
	<text>Arme fiable et compacte de courte portée, très appréciée des vétérans de la Zone.\n Munitions :\n.45 ACP standards,\n.45 ACP hydrostatiques.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-fort">
	<text>Fort 12</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-fort">
	<text>Pistolet de police de fabrication ukrainienne ayant remplacé le PMm. Il est plus précis, plus ergonomique et offre un chargeur plus vaste que le PMm, mais il est moins fiable. \nMunitions  \n9x18 mm standards,\n9x18 mm +P+.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-fort_m">
	<text>Fort 15</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-fort_m1">
	<text>Prototype expérimental de l'arme Fort muni d'un chargeur de 15 cartouches.\nMunitions:\n9x18 mm standard,\n9x18 mm +P+.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-colt1911">
	<text>Colt Government / M1911</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-colt1911">
	<text>Arme de qualité ayant honorablement pris part à tous les conflits du XXe siècle et abordant avec confiance le suivant. La faible capacité de son chargeur est en partie compensée par la puissance de sa munition.\nMunitions :\n.45 ACP standards \n.45 ACP hydrostatiques.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-colt_m1">
	<text>Colt M1911 (Silencieux)</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-colt_m1">
	<text>Arme pour tueurs à gages. Ce bon vieux revolver est fourni avec un silencieux non remplaçable. Pas besoin de viser la tête, cette arme peut toucher sa cible à travers un mur de briques.\nMunitions :\n.45 ACP standards,\n.45 ACP hydrostatiques.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-beretta">
	<text>Beretta 92FS</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-beretta">
	<text>Pistolet adopté par les forces armées et de police des États-Unis et de nombreux autres pays. Il est également très apprécié des truands pour sa puissance et la capacité de son chargeur.\nMunitions : 9x19 mm FMJ standards,\n 9x19 mm PB1s.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wp_desert_eagle">
	<text>Desert Eagle</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-desert-eagle">
	<text>Une arme taillée pour les héros : grosse, lourde et dévastatrice. Assez peu appréciée dans la Zone en raison de son prix et de sa taille. Après tout, on ne chasse pas l'éléphant tous les jours !\nMunitions :\n.45 ACP standards,\n.45 ACP hydrostatiques.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-eagle_m1">
	<text>Desert Eagle Mark XIX</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-eagle_m1">
	<text>Puissante arme retravaillée pour accueillir des balles de calibre 9x39. Une machine à tuer en combat rapproché.</text>
</string>

<!--V etoy sekcii nahodyatsya shturmovye vintovki i PP-->
<string id="wpn-ak47">
	<text>AKM</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-ak47">
	<text>Le AKM (littéralement «Automatique Kalashnikov modernisé») est une version améliorée du fusil AK-47. Bien qu'il ait été remplacé par l'AK-74 dans les années 1970, l'AKM est la variante la plus largement utilisée de la série AK.\nMunitions:\n • 7.62x39mm standard\n • 7.62x39mm perforante +P+\n • deux modes de tir:\n • simple\n • automatique\n • capacité du chargeur 45 cartouches\n Lunette:\n • PBS-1\n Autre:\n • GP-30</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-ak74">
	<text>AKS-74</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-ak74">
	<text>Fusil d'assaut à crosse repliable, version 1974 tirant des munitions de 5,45x39 mm. Il est simple est fiable, mais sa fabrication à l'économie n'en fait pas un champion d'ergonomie et de précision. Dans la Zone, c'est l'arme de base des Stalkers militaires et de nombreux combattants solitaires. \nMunitions : 5,45x39 mm standards, \n5,45x39 mm BP perforantes.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-ak74u">
	<text>AKS 74U</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u">
	<text>Le poids et la taille de l'Akm-74/2U sont similaires à ceux d'un pistolet-mitrailleur, mais son mode de fonctionnement et ses munitions sont ceux d'un fusil d'assaut. Ses avantages sont sa petite taille, très utile dans les bâtiments et en forêt dense, et sa capacité de perforation respectable. Ses principaux points faibles sont le manque de précision et une rapide surchauffe en rafale.\nMunitions : 5,45x39 mm standards,\n5,45x39 mm BP perforantes.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-ak74_m1">
	<text>AKS-74 Rapide</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-ak74_m1">
	<text>Le système de fermeture modifié augmente la cadence de tir de manière considérable.\nMunitions : 5,45x39 mm standards,\n5,45x39 mm BP perforantes.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-ak74u_m1">
	<text>AKS-74UB Forces spéciales</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_m1">
	<text>Fusil d'assault amélioré. Fourni avec un silencieux non remplaçable.\nMunitions : 5,45x39 mm standards\n5,45x39 mm BP perforantes.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ars-aks74_m1_camo1">
	<text>AKS-74 Cobra-Camouflage</text>
</string>
 
<string id="enc_arsenal_aks74_m1_camo1">
	<text>'AK-74M est actuellement la variante la plus moderne et répandue des fusils d'assault AK, en usage dans l'armée russe depuis 1990. Il remplace l'AK-74, l'AKS-74 et l'AK-74N principalement à cause de sa particularité unique: un rail adaptable pour plusieurs lunette optiques (de jour comme pour de mauvaises conditions de visibilité) placé à droite de l'arme. Généralement utilisé dans la zone par les militaires et parfois, par des stalkers.
	Munitions:\n • 5.45x39 - standard\n • 5.45x39 BP - perforante\n • VOG-25\n • VOG-25P\n • portée effective 400m\n • portée maximale 600m\n • cadence de tir 600 RPM\n • capacité du chargeur 30 cartouches\nAcessoires\n • Lunette optique Cobra - fixée\n • PBS Silencieux\n • Lance-grenade  GP-25 «Koster»</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ars-aks74u_m1_camo1">
	<text>AKS-74U Assault</text>
</string>
 
<string id="enc_arsenal_aks74u_m1_camo1">
	<text>L'AK-74M est actuellement la variante la plus moderne et répandue des fusils d'assault AK, en usage dans l'armée russe depuis 1990. Il remplace l'AK-74, l'AKS-74 et l'AK-74N principalement à cause de sa particularité unique: un rail adaptable pour plusieurs lunette optiques (de jour comme pour de mauvaises conditions de visibilité) placé à droite de l'arme. Généralement utilisé dans la zone par les militaires et parfois, par des stalkers. Munitions:\n • 5.45x39 - standard\n • 5.45x39 BP - perce-blindage\n • VOG-25\n • VOG-25P\n • portée effective 400m\n • portée maximale 600m\n • cadence de tir 600 RPM\n • capacité du chargeur 30 cartouches\nAcessoires\n • Lunette optique Cobra - fixé\n • PBS Silencieux\n • Lance-grenade  GP-25 «Koster»</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-groza">
	<text>Groza</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-groza">
	<text>Fusil d'assaut associé à un lance-grenades. Il est remarquablement adapté aux conditions de la Zone: compact, fiable, polyvalent et puissant. Le Tunder S14 est l'un des fusils préférés des Stalkers militaires.\nMunitions :\n9x39 mm PAB-9 standards,\n9x39 mm SP-6 perforantes,\n9x39 mm SP-5 de sniper et grenades VOG-25 et VOG-25R pour le lance-grenades.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-groza_m1">
	<text>Groza "Orage" 5.45</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-groza_m1">
	<text>Le canon a été modifié par des armuriers stalkers qui ont réussi à remodeler le fusil pour pouvoir l'utiliser avec des munitions de calibre 5.45 mm.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-val">
	<text>AS 'Val'</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-val">
	<text>Cette arme dérivée du fusil de sniper silencieux Vintar BC dispose d'une crosse repliable, du tir en rafale et d'un chargeur plus important. Elle a été conçue pour les forces spéciales ayant besoin d'une discrétion sonore et visuelle.\n Munitions :\n 9x39 mm PAB-9 standards,\n 9x39 mm SP-6 perforantes,\n 9x39 mm SP-5 de sniper.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-val_m1">
	<text>AS Sniper "Val"</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-val_m1">
	<text>Diffère du modèle de base et peut être équipé d'un viseur optique PSO-1.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-fn2000">
	<text>FN Herstal F2000</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-fn2000">
	<text>Fusil d'assaut associé à un lance-grenades. Il est équipé d'un module électronique de conduite de tir et d'un lance-grenades de 40 mm.\nMunitions :\n5,56x45 mm SS109 standards,\n5,56x45 mm AP perforantes.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-g36">
	<text>HK G36</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-g36">
	<text>Fusil d'assaut allemand incarnant l'armement moderne : léger, fiable et ergonomique.\nMunitions :\n5,56x45 mm SS109 standards,\n5,56x45 mm AP perforantes.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ars-m16a1">
	<text>Colt M16A1</text>
</string>
 
<string id="enc_arsenal_m16a1">
	<text>Le M16A1 est essentiellement la même arme que le M16, mais avec un bouton d’aide au réarmement. Bien que remplacé aux États-Unis par les nouveaux membres de la famille M16, le M16A1 est toujours un standard dans de nombreuses armées du monde. Cette arme a une lunette de visée fixe.\nMunitions:\n • 5.56x45mm Munitions et M193 M885\n • deux modes de tir:\n • simple\n • automatique\n • capacité du chargeur 30 cartouches\n type de lunette optique:\n • Intégrée</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-sig550">
	<text>SIG SG 550</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-sig550">
	<text>Fusil d'assaut relativement récent employant la munition de 5,56x45 mm SS109. Cette arme est très appréciée pour sa précision, son faible recul et sa fiabilité. En général les fusils dérivés du sig 550 sont parmi les meilleurs de leur catégorie.\n Munitions :\n 5,56x45 mm SS109 standard,\n 5,56x45 mm AP perforantes.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-sig_m1">
	<text>SIG SG 550 (Commando)</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m1">
	<text>Le SIG-552 Commando est le modèle le plus compact de la gamme des fusils d'assaut suisses SIG-550.\nMunitions:\n • 5.56x45mm Munitions et M193 M885\n • deux modes de tir:\n • simple\n • automatique\n • capacité du chargeur 30 cartouches\n type de lunette optique:\n • ACOG TA44\n type Lunette:\n • PBS-2\n Autre:\n • M-203</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-sig_m2">
	<text>SIG SG 550 (Ersaz-Sniper)</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m2">
	<text>Les tentatives faites par des artisans locaux se tournent Zone SG 550 fusil de sniper automatique. Ce modèle est équipé d'une multiplicité de viseur optique inamovible augmenté.\n Type de munitions:\n 5.56x45 mm SS109 - standards,\n 5.56x45 mm AR - perforantes.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn_mac10">
	<text>UZI</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons_wpn-mac10">
	<text>L'Uzi est un pistolet mitrailleur israélien produit à plus de 10 millions d'exemplaires dans toutes ses versions. Le canon court oblige à utiliser des munitions puissantes.\n Type de munitions:\n .45 ACP - standards,\n .45 hydroshok ACP - perforantes.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn_mac10_m1">
	<text>UZI "Leon"</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons_wpn-mac10_m1">
	<text>UZI "Leon". Clairement une arme spéciale, probablement modifiée par son ancien propriétaire. Silencieux intégré et chargeur augmenté.\n Type de munitions:\n .45 ACP - standard,\n .45 hydroshok ACP - perforantes.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-mp5">
	<text>MP-5</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-mp5">
	<text>L'un des meilleurs pistolets-mitrailleurs au monde. Durant les dernières décennies du XXe siècle, il a été adopté par les forces armées et de police de nombreux pays. Son remplacement progressif a entraîné son afflux sur le marché noir et dans la Zone.\n Munitions :\n 9x19 mm FMJ standard,\n 9x19 mm PB1sP.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-mp5_m1">
	<text>MP-5 9x18</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m1">
	<text>Légère, compacte et revue pour accueillir un calibre plus répandu, cette mitrailleuse convient particulièrement aux débutants.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-mp5_m2">
	<text>HK MP-5SD3</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m2">
	<text>Variante du modèle de base dotée d'un silencieux non remplaçable.\n Munitions :\n 9x19 mm FMJ standard,\n 9x19 mm PB1sP. </text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ars-mp40">
	<text>MP-40</text>
</string>
 
<string id="arsenal_mod-mp40">
	<text>Les soldats alliés surnommèrent cette arme « Schmeisser », en référence au concepteur d'armes allemand Hugo Schmeisser qui était à l'origine du MP18 du conflit précédent. En réalité, les MP38 et MP40 furent conçus par Heinrich Vollmer à l'usine d'armement Geipel d'Erfurt. Le design du MP38/40 était, comparativement aux pistolets mitrailleurs construits jusqu'alors, innovant et peu conventionnel. La crosse repliable rendait l'arme très maniable. La Bakélite, économique et plus facile à mettre en œuvre que le bois, fut employée pour la carcasse et la poignée. Le lourd appareillage de visée participait à l'équilibre global de l'arme, la rendant très maniable. Le MP-40 était tout d'abord destiné aux équipages de véhicules blindés, mais sa maniabilité en a vite fait l'arme de toutes les formations armées, même les équipages des U-Boot.\n Type de munitions:\n 9x19 mm - standards,\n 9x19 mm +P+ perforantes.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-ppsh41">
	<text>PCA-41</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-ppsh41">
	<text>Le PPSh-41 est un fusil/pistolet mitrailleur automatique soviétique utilisé pendant la Seconde Guerre mondiale. Il s'agit d'une arme simple et peu onéreuse à produire, qui répond aux impératifs de production de l'époque. Capable d'un tir semi-automatique et automatique, son mécanisme est opéré par le recul et tire culasse ouverte \nMunitions: \n • 7.62x25mm standards et perforantes \n • mode de tir: \n • automatique \n • capacité du chargeur: 71 cartouches </text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ars-ak107">
	<text>AK-107</text>
</string>
 
<string id="enc_arsenal_ak107">
	<text>Une machine de mort, peu de recul, cadence de tir élevée, précision et justesse du tir assurées. Conçu pour les munitions du pacte de Varsovie 5.45x39. \n Type de munitions:\n 5.45x39 mm 7N6 - standards,\n 5.45x39 mm 7N22 - perforantes.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ars-ak108">
	<text>AK-108</text>
</string>
 
<string id="enc_arsenal_ak108">
	<text>Une machine de mort, peu de recul, cadence de tir élevée, précision et justesse du tir assurées. Conçu par pour les munitions OTAN 5.56x45.\n Type de munitions:\n 5.56x45 mm SS109 - normal,\n 5.56x45 mm AR - perforantes.</text>
</string>
 
<!--V etoy sekcii nahodyatsya skorostrel'nye snayperskie vintovki-->
<string id="wpn-vintorez">
	<text>Vintorez</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez">
	<text>Fusil de sniper spécial conçu pour éviter le bruit et la flamme de départ et doté d'un silencieux intégré. Il est capable de percer tout gilet pare-balles à 400 m. Cette arme est très appréciée des Stalkers, quel que soit leur niveau.\n Munitions :\n 9x39 mm PAB-9 standard,\n 9x39 mm SP-6 perforante \n 9x39 mm SP-5 de sniper.</text>
</string>
 
<string id="wpn-vintorez_m1">
	<text>Vintorez 2</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez_m1">
	<text>Fusil de sniper spécial conçu pour éviter le bruit et la flamme de départ et doté d'un silencieux intégré. Il est capable de percer tout gilet pare-balles à 400 m. Cette arme est très appréciée des stalkers, quel que soit leur niveau.\n Munitions :\n 9x39 mm PAB-9 standards,\n 9x39 mm SP-6 perforantes,\n 9x39 mm SP-5 sniper.</text>
</string>
 
<!--V etoy sekcii nahodyatsya snayperskie vintovki-->
<string id="wpn-svd">
	<text>SVD</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-svd">
	<text>Ce fusil a été largement utilisé lors de toutes les opérations des forces soviétiques puis russes depuis 1960. Arme pratique d'une fiabilité exceptionnelle. Dans la Zone, c'est l'arme préférée des Stalkers expérimentés de la faction Devoir qui chassent les mutants.\n Munitions :\n 7,62x54 mm 7N1 standard,\n 7,62x54 mm BP perforante,\n 7,62x54 mm 7N14 de sniper.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-svd_m1">
	<text>SVD-M 'camionneur'</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-svd_m1">
	<text>Optique renforcée et meilleure résolution. L'équilibre de cette arme est renforcé et son recul diminué.\n Munitions :\n7,62x54 mm 7N1 standards,\n 7,62x54 mm BP perforantes,\n 7,62x54 mm 7N14 de sniper.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-svu">
	<text>SVU-A (OC-03A)</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-svu">
	<text>Version remise à jour du fusil de sniper. Modèle compact de type bullpup. Excellent pour les longs séjours dans la Zone.\n Munitions : 7,62x54 mm 7N1 standards,\n 7,62x54 mm BP perforantes,\n 7,62x54 mm 7N14 sniper.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-svu_m1">
	<text>SVU-A 'Stormbreaker'</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-svu_m1">
	<text>Le poids est diminué, le chargeur a une plus grande capacité, le zoom est accru et un silencieux est intégré. Ce fusil permet de tirer à cadence rapide à de longues distances avec très peu de recul. Le rêve de tout bon tireur. Malheureusement, les profondes modifications faites sur ce fusil oblige d'utiliser des munitions classiques pour SVU/SVD.\n Type de munitions:\n 7.62x54 mm 7N13 - perforantes\n 7.62x54 mm 7N14 - anti-blindage</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-gauss">
	<text>"Le prototype N°62"</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-gauss">
	<text>"Le prototype N°62" ou "Fusil Gauss" est une arme remarquablement précise mise au point par les chercheurs de la Zone. Elle est totalement silencieuse car elle n'emploie pas de poudre, mais de l'énergie d'artefact. Malgré sa puissance de feu phénoménale, son recul est insignifiant. Sa précision et les dégâts causés dépassent ceux de toutes les autres armes légères.\nMunitions :\nprojectiles Gauss de 2 mm.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ars-sg550sr">
	<text>SIG SG550 "sniper"</text>
</string>
 
<string id="enc_arsenal_sg550sr">
	<text>Fusils d'assault SIG SG550 modifié en modèle sniper.\n Type de munitions:\n 5.56x45 mm SS109 - standard,\n 5.56x45 mm AR - perforantes.</text>
</string>
 
<!--V etoy sekcii nahodyatsya pulemety-->
<string id="ars-rpk74">
	<text>RPK-74M</text>
</string>
 
<string id="enc_arsenal_rpk74">
	<text>Le Kalashnikov RPK-74 est un fusil mitrailleur soviétique dérivé de l'AK-74 destiné aux troupes de combat et à l'infanterie lourde. Son mécanisme interne est presque identique à celui du fusil d'assaut à l'exception notable du compensateur. Il comporte un canon fixe plus lourd et plus long portant un bipied repliable fixé sous le guidon. Sa crosse est reprise du RPK. \n Type de munitions: \n 5.45x39 mm 7N6 - standards, \n 5.45x39 mm 7N22 - perforantes.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-pkm_name">
	<text>PKM</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-pkm">
	<text>Mitrailleuse lourde basée sur le modèle de l'AK. Placée au bon endroit, vous pouvez littéralement moissonner vos ennemis avec cette arme terrifiante.\n%c[255,1,255,255]Munitions: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62x54 mm 7H1 - standards \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62x54 mm 7H26 - perforantes \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62x54 mm 7H14 - perforantes incendiaires \n • Mode de tir: automatique \n • capacité 100 cartouches \n Autre: \n • Pas d'accessoire </text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-m_134">
	<text>Minigun M-134</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-m_134">
	<text>Minigun M-134. Mitrailleuse antiaérienne équipée sur les hélicoptères de combat. Elle est incroyablement puissante et efficace, malgré son grand poids qui oblige à porter un exosquelette pour la manier, à moins que vous ne soyez vraiment balèze. Ce modèle est adapté aux munitions russes de calibre 7.62x54R \nType de munitions:\n 7.62x54 mm (bande de 100 cartouches).</text>
</string>

<!--V etoy sekcii nahodyatsya droboviki-->
<string id="wpn-bm16">
	<text>BM-16</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-bm16">
	<text>Fusil BM-16 à canons sciés. Plus léger et plus compact que la version originale à deux canons, il n'est cependant efficace qu'à courte portée. C'est l'une des armes les plus répandues chez les débutants.\nMunitions : chevrotines 12x70, \nballe 12x76, \nfléchettes 12x76.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-bm16_full">
	<text>TOZ 66</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-bm16_full">
	<text>Fusil de chasse. En raison de la longueur des canons, sa précision est améliorée.\nType de munitions:\nplombs 12x70,\n12x76 chevrotines,\n12x76 balles,\n12x76 fléchettes.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-toz34">
	<text>TOZ-34</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-toz34">
	<text>Fusil de chasse russe. Plutôt commun à cause de son usage pour la chasse.
	\nMunitions:\n • plombs 12x70\n • 12x70 chevrotine\n • 12x76 balle\n • 12x76 dard\n • portée effective 70m\n • cadence de tir 80 RPM\n • capacité du chargeur 2 cartouches</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-toz34_short">
	<text>TOZ-34 à canons sciés</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-toz34_short">
	<text>Une arme de voyou. Les canons sciés ont un effet dévastateur, mais le recul brutal et le temps de rechargement modère l'enthousiasme des utilisateurs de cette manifestation de l'intelligence humaine ...
	\nMunitions:\n • plombs 12x70 \n • 12x70 chevrotine\n • 12x76 balle\n • 12x76 dard\n • portée effective 70m\n • cadence de tir 80 RPM\n • capacité du chargeur 7 cartouches.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn_toz34_m1">
	<text>TOZ-34 "chasseur"</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn_toz34_m1">
	<text>Cette arme a manifestement été modifiée par son propriétaire. Les nouveaux canons augmentent considérablement la précision et la puissance. Equipé d'un viseur optique. \nType de munitions:\n plombs 12x70,\n 12x76 chevrotines,\n 12x76 balles,\n 12x76 fléchette.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ars-sayga12k">
	<text>Saiga 12K</text>
</string>
 
<string id="enc_arsenal_sayga12k">
	<text>Fusil à pompe automatique dont le design est basé sur les fusils Kalashnikov.\nMunitions:\n plombs 12x70,\n 12x76 chevrotines,\n 12x76 balles,\n 12x76 fléchette.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-saiga12c">
	<text>Sayga12C</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_saiga12c">
	<text>Ce fusil à pompe à été fabriqué à Izhmash, en Russie au début des années 1990 comme une variante des célèbres fusils à pompe semi-automatiques et des éprouvées Kalashnikov-AK. \nMunitions:\n • plombs 12x70\n • 12x70 chevrotine\n • 12x76 balle\n • 12x76 dard\n • portée effective 70m\n • cadence de tir 90 RPM\n • capacité du chargeur 8 cartouches\nAcessoires\n • PK-A Lunette optique </text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-saiga12c_m1">
	<text>"Thresher"</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_saiga12c_m1">
	<text>"Thresher" - fusil automatique basé sur le "Saiga-12C". L'augmentation de la cadence de tir vous permettra de transformer votre ennemi en saindoux. Dispose d'une lunette optique à large champ de vue.\nType de munitions:\nplombs 12x70,\n12x76 chevrotines,\n12x76 balles,\n12x76 fléchette.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-benelli_short_m1">
	<text>Benelli M3 modifié</text>
</string>
 
<string id="wpn-benelli_short_m1_s">
	<text>Benelli M3 modifié.</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-benelli_short_m1">
	<text>Version améliorée du fusil raccourci Benelli M3. Ce modèle a une capacité de 5 munitions supplémentaire et le canon est légèrement modifié pour que la balle soit plus rapide et précise.\nType de munitions:\nplombs 12x70,\n12x76 chevrotines,\n12x76 balles,\n12x76 fléchette.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-spas12">
	<text>SPAS-12</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-spas12">
	<text>Le fusil à canon lisse SPSA12" a été développé à la fin des années 1970. Polyvalent et très fiable, il est en revanche assez grand et son mécanisme est trop complexe. C'est probablement la meilleure arme à courte portée de la Zone.\nMunitions :\nchevrotines 12x70, \nballe 12x76, \nfléchettes 12x76.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-spas12_m1">
	<text>Franchi SPAS 12 "Chalk"</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-spas12_m1">
	<text>Ce fusil est doté d'une âme rayée qui augmente considérablement sa précision lorsqu'il tire des balles et des fléchettes. L'utilisation de chevrotines se révèle cependant moins efficace.\nMunitions :\nchevrotines 12x70,\nballes 12x76,\nfléchettes 12x76.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-wincheaster1300">
	<text>Winchester 1300 "Marine"</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1300">
	<text>Fusil à pompe à canon lisse conçu pour les environnements les plus hostiles. Très fiable, ses principaux mécanismes disposent d'un revêtement anticorrosion.\nMunitions : \n chevrotines 12x70, \n balle 12x76, \n fléchettes 12x76.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-winchester_m1">
	<text>Winchester 1300 "bataille"</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-winchester_m1">
	<text>Modification du Winchester 1300. Un petit morceau de l'artefact "Gravi" y a été implémenté, ce qui augmente la vitesse de la balle.\n Type de munitions: \n 12x70 chevrotines, \n 12x76 balles, \n 12x76 fléchette.</text>
</string>
 
<!--//-->
<!--V dannoy sekcii nahodyatsya granatomety i granaty-->
<string id="wpn-rpg7">
	<text>RPG-7V</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-rpg7">
	<text>Lance-roquette développé dans les années 1960. Ils sont très nombreux dans les dépôts militaires, qu'ils quittent pour rejoindre la Zone. Ils sont peu appréciés des stalkers en raison de leur taille et de leur poids, mais sont indispensables lors de certaines missions.\n Munitions : OG-7V.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="mil_m202_name">
	<text>M202 "FLASH"</text>
</string>
 
<string id="mil_m202_desc">
	<text>Le M202 "Flash" est un lance-roquette américain qui a quatre tubes pour tirer des roquettes incendiaires. Il a été conçu pour remplacer les lance-flammes de la guerre du Vietnam. La puissance de la chaleur est bien plus grande que celle du napalm à cause d'un mélange à base d'aluminium. La lumière et la chaleur sont très intenses et peut causer de graves brûlures à distance sans contact direct à cause de sa puissance.\n Type de munitions: \n Roquette "M74".</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-rg-6">
	<text>6D-30 'Bulldog'</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-rg-6">
	<text>Lance-grenades à barillet. Parfois indispensable, par exemple face à un grand nombre de mutants ou à des créatures très résistantes, ou lors de l'attaque de cibles statiques bien gardées.\n Munitions : grenades VOG-25 et \n VOG-25R.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-rg6_m1">
	<text>6-30 M209</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-rg6_m1">
	<text>Variante du lance-grenades rotatif. Ce modèle est conçu pour accueillir les grenades de type occidental.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="grenade-f1">
	<text>Grenade F1</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_grenade-f1">
	<text>Grenade défensive expédiant des éclats sur un rayon important. Il est recommandé de la lancer depuis un abri.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="st_grenade_gd5">
	<text>Grenade DG 5</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_grenade-gd05">
	<text>Grenade fumigène utilisée pour générer un écran de fumée pendant 10 secondes.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="st_grenade_light">
	<text>Grenade éclairante OG-1</text>
</string>
 
<string id="st_grenade_lights">
	<text>OG-1</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_grenade_light">
	<text>Grenade OG-1 à éclairage chimique. Elle est conçue pour illuminer le champ de bataille lors de combats nocturnes, ainsi que pour aveugler et désorienter l'ennemi. Durée de l'effet: moins d'une minute.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="grenade-rgd5">
	<text>Grenade RGD-5</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_grenade-rgd5">
	<text>Grenade offensive expédiant des éclats dans un rayon réduit.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="grenade_gas">
	<text>Grenade chimique HG-3</text>
</string>
 
<string id="grenade_gas_s">
	<text>HG-3</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_grenade_gas">
	<text>Grenade chimique à désintégration gazeuse rapide. Elle dégage une odeur de moutarde. Elle agit pendant 1-3 minutes. Son effet affecte également la peau.</text>
</string>
 
<!--V dannoy sekcii nahodyatsya glushiteli-->
<string id="ars-sil_1143_p">
	<text>Silencieux 11.43mm</text>
</string>
 
<string id="enc_arsenal_sil_1143_p">
	<text>Silencieux pour le calibre 11,43 mm (.45 ACP).</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ars-sil_545_ar">
	<text>Silencieux 5.45mm</text>
</string>
 
<string id="enc_arsenal_sil_545_ar">
	<text>Silencieux pour le groza "Thunder" de 5,45 mm.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ars-sil_556_ar">
	<text>Silencieux 5.56mm</text>
</string>
 
<string id="enc_arsenal_sil_556_ar">
	<text>Silencieux pour calibre 5,56 mm. Sa conception permet de l'utiliser avec presque toutes les armes de ce calibre.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ars-sil_762_ar">
	<text>Silencieux 7.62mm</text>
</string>
 
<string id="enc_arsenal_sil_762_ar">
	<text>Silencieux pour calibre 7,62 mm. Sa conception permet de l'utiliser avec presque toutes les armes de ce calibre.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="ars-sil_762_pms">
	<text>Silencieux M7.62-PMS</text>
</string>
 
<string id="enc_arsenal_sil_762_pms">
	<text>Silencieux de grande qualité pour les fusils de sniper utilisant des munitions de l'OTAN de calibre 7.62x51mm.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-addon-silencer">
	<text>Silencieux BSS</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-addon-silencer">
	<text>Silencieux multi-chambres. D'un design qui rappelle le silencieux PBS-4 pour automatique AKSB-74U.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-9mm_nato-silencer">
	<text>Silencieux 9mm (OTAN).</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-9mm_nato-silencer">
	<text>Silencieux de l'armée américaine. Il est utilisé principalement pour les fusil-mitrailleurs de de calibre 9mm OTAN.</text>
</string>
 
<!--V dannoy sekcii nahodyatsya pricely-->
<string id="addon_scope_acog">
	<text>Viseur ACOG x4</text>
</string>
 
<string id="enc_addon_scope_acog">
	<text>"Advanced Combat Optical Gunsights" (ACOG) désigne une série de viseurs téléscopiques produits par la société Trijicon. La lunette est adaptée aux fusils d'assault M16 et M4, toutefois Trijicon a aussi développé d'autres accessoires pour armes à feu. Tous les modèles fournissent une vue améliorée d'une portée de 1,5 × à 6 × [1]. Les viseurs ACOG disposent d'une vue nocturne au phosphore.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="addon_scope_zf4">
	<text>Réticule ZF4</text>
</string>
 
<string id="enc_addon_scope_zf4">
	<text>Lunette Carl Zeiss Jena ZF4 /nAugmentation de la visée 4X. Conçue en 1944. S'utilise avec la mitraillette MR40</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="addon_scope">
	<text>Lunette PSO-1</text>
</string>
 
<string id="enc_addon_scope">
	<text>Lunette soviétique largement utilisée. Elle peut être fixée sur une arme moyennant un support en queue d'aronde utilisé par les pays du Pacte de Varsovie.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="addon_scope_susat">
	<text>Lunette SUSAT</text>
</string>
 
<string id="enc_addon_scope_susat">
	<text>Lunette 4x produite par les pays de l'OTAN. Elle peut être fixée sur un support OTAN standard appelé rail Picatinni.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="addon_scope2">
	<text>Lunette 'DOCTER'</text>
</string>
 
<string id="enc_addon_scope2">
	<text>Une lunette de précision 'DOCTER'. D'une construction robuste pour résister à à des conditions difficiles, comme l'humidité et la poussière.</text>
</string>
 
<!--V dannoy sekcii nahodyatsya vse ostal'nye predmety-->
<string id="enc_weapons1_wpn-knife">
	<text>Baïonnette aiguisée.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-flame">
	<text>Lance-flamme</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_wpn-flame">
	<text>Lance-flamme de fabrication artisanale, conçu pour projeter un jet de flamme brûlant sur l'ennemi. Le mélange s'enflamme spontanément dans l'air, de sorte que le design du lance-flamme est très simple. Toutefois, son utilisation est dangereuse en raison de la volatilité du mélange utilisé. De plus, seuls quelques artisans produisent clandestinement ce mélange. Cela explique pourquoi cette arme est très peu répandue dans la Zone, malgré l'avantage décisif qu'il peut donner en cas de confrontation avec des mutants.\nPortée: 15 m.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-arb">
	<text>Arbalète</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons_wpn-arb">
	<text>Arbalète de sport équipée d'une lunette de visée. Une arme silencieuse destructrice et précise, mais qui a une faible cadence de tir. Les arbalètes entrent parfois dans la Zone avec des chasseurs qui finissent la plupart du temps par mourir du fait de leur bêtise ... \nMunitions: \nCarreaux d'arbalète.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="montirovka">
	<text>Pied de biche "Freeman"</text>
</string>
 
<string id="enc_montirovka">
	<text>Pied de biche. Il porte cette inscription: "Fabriqué pour Black Mesa"</text>
</string>
 
<string id="montirovka_weak">
	<text>Tuyau de plomb</text>
</string>
 
<string id="enc_montirovka_weak">
	<text>Pièce ordinaire de tuyauterie. Elle peut servir d'arme.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn_glock">
	<text>Glock 17</text>
</string>
 
<string id="wpn_glock-desc">
	<text>L'entreprise autrichienne Glock produit des pistolets particulièrement innovants dont le premier modèle, sorti en 1980, fut le Glock 17. Grâce à ces matériaux l'arme est plus légère et moins sensible à la corrosion. La souplesse des matériaux rend par ailleurs son recul légèrement moins brutal qu'avec la carcasse parfaitement rigide d'une arme de poids équivalent. \n Type de munitions: \n 9x19 mm Parabellum - standards, \n 9x19 mm P - perforantes.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="wpn-aps">
	<text>Stechkin APS</text>
</string>
 
<string id="wpn-aps_desc">
	<text>Conçu par Igor Yacovlevitch Stechkin, il s'agit d'une variante agrandie du Makarov PM. Les deux armes fonctionnent en double action avec une culasse non calée. Néanmoins, l'APS peut tirer en rafales grâce à un sélecteur de tir couplé au levier de sécurité et dispose d'une hausse basculante. Enfin, le pistolet Stechkin peut être équipé d'une crosse-étui en bois visiblement inspirée de celle du Mauser C96. \n Type de munitions: \n 9x18 mm PM - standards, \n PBM 9x18 mm - perforantes.</text>
</string>
 
<!--//-->
<string id="st_knife_m1">
	<text>Couteau "Serge Maniac"</text>
</string>
 
<string id="knife_m1_desc">
	<text>Bon couteau de chasse à lame dentelée. Sur le manche est sculpté le nom 'Serge Maniac.'</text>
</string>
 
<string id="wpn-arb_spec">
	<text>Arbalète du Docteur</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons_wpn-arb_spec">
	<text>Cette arbalète spéciale dispose d'un pouvoir de pénétration très faible afin de ne pas tuer sa cible. On l'utilise avec des flèches anesthésiantes.</text>
</string>
 
<string id="ammo-arbolt_spec">
	<text>Flèche anesthésiante</text>
</string>
 
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-arbolt_spec">
	<text>Flèche anesthésiante. S'utilise avec l'arbalète spéciale du Docteur.</text>
</string>
 
<string id="wpn_pkm_digger_name">
	<text>PKM du "Mineur"</text>
</string>
 
<string id="wpn_pkm_digger">
	<text>Son surnom vient de son ancien propriétaire. Le chargeur a une plus grande capacité et la cadence de tir est plus rapide.</text>
</string>
 
</string_table>
