<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>
<string id="Transmut">
	<text>Transmutations d'artefacts</text>
</string>
 
<string id="af-transmut_1">
	<text>"Ciel"</text>
</string>
 
<string id="enc_zone_artifact_af-transmut_1">
	<text>Améliore grandement le tonus musculaire du porteur et la résistance des tissus contre les chocs et les lacérations. Toutefois il est également hautement radioactif.\nCoût de la préparation: 35'000 roubles.\n\nIngrédients nécessaires: "Etoile phosphorescente", "Clair de Lune", "Batterie".</text>
</string>
 
<string id="af-transmut_2">
	<text>"TdW"</text>
</string>
 
<string id="enc_zone_artifact_af-transmut_2">
	<text>Ainsi baptisé par nos collègues allemands (Triumph des Willens - Le triomphe de la volonté), les premiers à l'avoir créé. Augmente la résistance aux émissions-psi.\nCoût de la préparation: 55'000 roubles.\n\nIngrédients nécessaires: "Clair de Lune", oeil de croque-mort.</text>
</string>
 
<string id="af-transmut_3">
	<text>"Corne de Bouc"</text>
</string>
 
<string id="enc_zone_artifact_af-transmut_3">
	<text>Cet artefact offre des protections exceptionelles contre les balles et les explosions.\nCoût de la préparation: 100'000 roubles.\n\nIngrédients nécessaires: "Etoile phosphorescente", "Gouttes nourricières", "Gravi", "Goutelettes".</text>
</string>
 
<string id="af-transmut_4">
	<text>"Hermès"</text>
</string>
 
<string id="enc_zone_artifact_af-transmut_4">
	<text> Un artefact à deux faces: d'un côté, il supprime la fatigue du porteur et de l'autre, il lui brûle la peau.\nCoût de la préparation: 35'000 roubles.\n\nIngrédients nécessaires: "Clair de Lune", "Cactus Plasma", "Slime".</text>
</string>
 
<string id="af-transmut_5">
	<text>"Eponge"</text>
</string>
 
<string id="enc_zone_artifact_af-transmut_5">
	<text>Cet artefact protège contre les radiations et les températures élévées.\nCoût de la préparation: 75'000 roubles.\n\nIngrédients nécessaires: "Gelée", "Coquille", "Bolide".</text>
</string>
 
<string id="af-transmut_6">
	<text>"Rayon de Miel"</text>
</string>
 
<string id="enc_zone_artifact_af-transmut_6">
	<text>Cet artefact neutralise les effets négatifs de diverses toxines sur l'organisme humain.\nCoût de la préparation: 20'000 roubles.\n\nIngrédients nécessaires: "Pellicule", "Tortillon"</text>
</string>
 
<string id="af-transmut_7">
	<text>"Etoile Rouge"</text>
</string>
 
<string id="enc_zone_artifact_af-transmut_7">
	<text>Aide à restaurer la santé et à soigner les blessures.\nCoût de la préparation: 150'000 roubles.\n\nIngrédients nécessaires: "Super régénérateur", "Gelée", tentacules de sangsues</text>
</string>
 
<string id="af-transmut_8">
	<text>"L'Oeil"</text>
</string>
 
<string id="enc_zone_artifact_af-transmut_8">
	<text>Accélère le soin des blessures, mais réduit la résistence-psi du porteur. Cet artefact a une qualité unique en son genre, celui qui le porte n'est jamais attaqué par les snorks et les burers !\nCoût de la préparation: 85'000 roubles.\n\nIngrédients nécessaires: "Garde du corps", "Gelée", main de contrôleur.</text>
</string>

<!-- klondike artefacts -->
<string id="af_klondike_1_name">
	<text>"Zombie-Volt"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_1_name">
	<text>Cet artefact n'existe que dans les légendes de la Zone. Ces légendes racontent que les zombies portent ce genre d'artefact pour être capables de traverser des champs d'anomalies électriques sans dommage. Quel est son origine, comment des zombies pourraient l'utiliser ou pourquoi personne n'en a jamais découvert un seul exemplaire, personne ne le sait, c'est pourquoi son existence est mise en doute.</text>
</string>

<string id="af_klondike_2_name">
	<text>"Moebius"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_2_name">
	<text>Au toucher, cet artefact cause des hallucinations et des nausées, mais pas pour longtemps. Il protège des attaques-psi, mais les stalkers disent qu'il peut parfois tranformer un stalker en zombie avec le temps. Mais ce sont surtout des racontars de types jaloux ...</text>
</string>

<string id="af_klondike_3_name">
	<text>"Inferno"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_3_name">
	<text>Cet artefact crée un champ de force capable de détourner la trajectoire des balles. Il vaut énormément d'argent, car il donne un avantage décisif lors des combats. Après tout l'argent est une abstraction, tandis que seule la vie est réelle.</text>
</string>

<string id="af_klondike_4_name">
	<text>"Triple"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_4_name">
	<text>Cet artefact sent comme une "Triple" douche à l'eau de Cologne et il convient sûrement aux stalkers qui n'ont pas pris de douche depuis des mois. Il est possible qu'à son orignine l'artefact ait été une bouteille d'eau de Cologne soumise à l'influence de la Zone. L'artefact offre des protections contre les anomalies "Flore ardente" et "Champignon visqueux".</text>
</string>

<string id="af_klondike_5_name">
	<text>"Mandarin"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_5_name">
	<text>Tout le monde pense que cet artefact fait partie de l'imaginaire fantastique de la Zone: d'après les témoignages, des stalkers en ont découverts des exemplaires, mais à chaque fois ils se sont brisés en mille morceaux dans leurs mains, car ils sont très fragiles et ils ne supportent aucun contact. Il semble que la légende soit vraie: cet exemplaire est solide et il offre d'incroyables protections. Sa valeur est inestimable.</text>
</string>

<string id="af_klondike_6_name">
	<text>"Pépite d'or"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_6_name">
	<text>Cet artefact ressemble à une pépite d'or. D'origine inconnue, sa température est très basse, alors ne le touchez pas à mains nues. On dirait que si on le fracturait, cet artefact pourrait libérer de l'or. Mais qui serait assez idiot pour détruire quelque chose d'aussi beau et qui possède de bien meilleures qualités que l'or, comme de protéger contre les brûlures ?!</text>
</string>

<string id="af_klondike_7_name">
	<text>"Peau de Melon"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_7_name">
	<text>Les stalkers aiment dire que cet artefact est le résultat de quartiers de peaux de melons jetées dans des anomalies "Vortex". Comme les melons ne poussent pas dans la Zone, il est difficile de vérifier cette théorie. Cet artefact est constamment humide, couvert d'un mucus qui absorbe les radiations en les détournant de son porteur.</text>
</string>

<string id="af_klondike_8_name">
	<text>"L'Adéquat"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_8_name">
	<text>L'existence théorique de cet artefact est décrite dans les notes de Kruglov. Apparement cet artefact pourrait être le résultat de coïncidences totalement imprévisibles quand une anomalie apparaît non pas à la surface du sol, mais dans du béton ou des murs. Dans ce cas, l'inertie du matériau dans lequel l'artefact apparaît pourrait conférer d'étranges propriétés à l'artefact. Cette théorie est fascinante, mais elle n'a jamais été prouvée.</text>
</string>

<string id="af_klondike_9_name">
	<text>"Le Testament de Lénine"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_9_name">
	<text>Une concrétion de pierre similaire à du granit. D'après la légende qui illustre la formidable puissance des anomalies, cet artefact s'est formé près de la statue de Lénine à Pripyat. La légende semble vraie: il n'y a pas de granit dans la Zone ailleurs que dans ce monument à Prypiat. L'artefact améliore l'endurance de son porteur, en procurant une portion de l'énergie de ... Lénine.</text>
</string>

<string id="af_klondike_10_name">
	<text>"Sept-boulons"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_10_name">
	<text>Septs boulons, jetés dans une anomalie, pourraient être à l'origine de cet artefact. Il est connu que des boulons jetés dans des anomalies peuvent acquérir d'étranges propriétés, mais personne n'avait jamais fait l'expérience volontairement. Cet artefact génère des endorphines chez son porteur, qui augmentent la régénération de sa santé, ainsi que son endurance.</text>
</string>

<string id="af_klondike_18_name">
	<text>"Jour de Chance"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_18_name">
	<text>Cet artefact est paradoxal comme tout ce que l'on trouve dans la Zone. En apparence fragile, il protège des blessures causées par des déchirures ou des lacérations. Gardez un oeil sur lui, car tout stalker voulant faire dans un raid profond dans la Zone ou explorer des souterrains pourrait avoir envie de vous le voler pendant votre sommeil. Car cet artefact n'est introuvable.</text>
</string>

<string id="af_klondike_19_name">
	<text>"Galaxie"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_19_name">
	<text>Un des artefacts les moins courants dans la Zone. Les scientifiques pensent qu'il pourrait être le résultat d'une anomalie "Electrika" qui se serait brutalement totalement vidée de son énergie. Mais cela reste des conjectures.</text>
</string>

<string id="af_klondike_20_name">
	<text>"Dynamo"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_20_name">
	<text>Un objet merveilleux: quand il est placé à la ceinture dans le sens de l' "avant" il donne une poussée qui aide à marcher, tandis qu'en position "arrière" il fait perdre beaucoup d'énergie. Ce dernier mode n'est clairment utilisé par aucun stalker.</text>
</string>

<string id="af_klondike_21_name">
	<text>"Fusion bleue"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_21_name">
	<text>Chaque stalker a une raison différente d'aimer cet artefact: certains à cause de sa douce lumière bleutée, d'autre son lent mouvement rotatif perpétuel, ou encore son apparence extraordinaire... Mais ce n'est pas tout. Il a aussi de bonnes qualités pour les stalkers plus pragmatiques. Quand il est placé à la ceinture il peut désorienter un contrôleur: la rotation rapide des deux sphères autour du centre peuvent lui donner l'illusion de percevoir deux cerveaux. Alors il divise son attaque en deux et alors on ne souffre plus que d'une attaque-psi réduite de moitié.</text>
</string>

<string id="af_klondike_22_name">
	<text>"Malachite vivante"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_22_name">
	<text>Cette chose était faite de malachite, mais qui est devenue une étrange spirale avec des surfaces verdâtres sous l'impact de l'influance de la Zone. Sa rotation est instoppable, alors faites de la place dans votre sac. Son utilisation est inconfortable, mais si aimez vos pieds, c'est mieux de l'avoir avec vous si jamais vous marchez dans l'anomalie in "Champignon visqueux" - l'artefact donne la meilleure protection chimique jamais vue. Il donne aussi l'illusion d'avoir une créature vivante qui bouge à la ceinture ce qui vous donne un sentiment spécial - de l'optimisme et de la bonne humeur !</text>
</string>
 
</string_table>
