<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<!--Opisanie svarganenogo nami artefakta-->
<string id="main_item_case_esc_name">
	<text>Documents volés par Fox</text>
</string>
 <!--Opisanie nashego kvesta-->
<string id="esc_main_case_to_trader">
	<text>Récupérer les documents volés par Fox pour Sidorovich</text>
</string>
 
<string id="esc_main_case_to_trader_1">
	<text>Apporter les documents volés par Fox à Sidorovich</text>
</string>
 
<string id="esc_main_case_to_trader_text">
	<text>Fox m'a demandé de retrouver une malette qu'il a abandonnée et de l'apporter à Sidorovitch. Elle contient des papiers qui ont été volés aux militaires du poste de contrôle. Il dit que la malette est derrière la clôture du point de contrôle sud, à proximité des toilettes à proximité. Il ne pouvait trouver de meilleur endroit pour l'abandonner.</text>
</string>
 
<string id="esc_main_case_to_trader_2">
	<text>Trouver une malette volée au checkpoint par Fox.</text>
</string>
 
<string id="esc_main_case_to_trader_3">
	<text>Fox a jeté la malette quelque part par ici ...</text>
</string>
 
<!--zdes' budut nashi tekstovye stroki bazar s Sidorovichem-->
<string id="escape_trader_start_dialog_07770">
	<text>Hum ... Intéressant ... Rien de nouveau, mais cela aide un peu à comprendre le problème ... On dirait que les documents ne sont pas au complet. Il doit y avoir une seconde malette contenant la suite des documents quelque part, mais on s'en occupera plus tard. Voilà une petite récompense pour tes efforts, le Tatoué  ... Et dis à Fox ... Non, rien, je le contacterai moi-même.</text>
</string>
 
<string id="escape_trader_start_dialog_07771">
	<text>Regarde, j'ai une malette contenant des documents, Fox dit qu'il l'a volée au poste militaire et il m'a demandé de te l'apporter.</text>
</string>
 
<!--zdes' bazar s Lisom-->
<string id="escape_fox_hello_dialog_3111000">
	<text>Hé, le Tatoué, j'ai piqué des documents aux crânes d'oeuf du checkpoint. Tu pourrais peut-être prendre la peine de les récupérer pour moi et de les apporter à Sidorovich? J'ai dû jeter la malette en m'enfuyant du checkpoint ... Et là je suis coincé car j'attends quelqu'un d'important pour moi. Tu peux t'en occuper? La malette est derrière la clotûre au sud du checkpoint. Tu peux passer à travers le trou dans le grillage, là où un arbre est tombé. La malette est au bout de la palissade vers un tas de bordel, dont des chiottes, alors tu devrais pouvoir te diriger au flair, haha. Sidorovich est toujours intéressé par ce genre de documents, tu ne regretteras pas ta peine !</text>
</string>
 
<string id="escape_fox_hello_dialog_3111003">
	<text>Hé, le Tatoué, j'ai piqué des documents aux crânes d'oeuf du checkpoint. Tu pourrais peut-être prendre la peine de les récupérer pour moi et de les apporter à Sidorovich? J'ai dû jeter la malette en m'enfuyant du checkpoint ... Et là je suis coincé car j'attends quelqu'un d'important pour moi. Tu peux t'en occuper? La malette est derrière la clotûre au sud du checkpoint. Tu peux passer à travers le trou dans le grillage, là où un arbre est tombé. La malette est au bout de la palissade vers un tas de bordel, dont des chiottes, alors tu devrais pouvoir te diriger au flair, haha. Sidorovich est toujours intéressé par ce genre de documents, tu ne regretteras pas ta peine !</text>
</string>
 
<string id="escape_fox_hello_dialog_3111001">
	<text>Bien sûr, pourquoi pas, je vais le faire.</text>
</string>
 
<string id="escape_fox_hello_dialog_3111002">
	<text>Désolé, mais je n'ai pas le temps.</text>
</string>
 
<string id="escape_fox_hello_dialog_3111004">
	<text>Tu as demandé de l'aide, n'est-ce pas ?</text>
</string>
 
