<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string id="cit_doctor_task">
		<text>Planque secrète de Pripyat</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_task_0">
		<text>Trouver la planque secrète du tireur de Pripyat</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_task_1">
		<text>Rentrer à l'hôtel.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_task_2">
		<text>Trouver la pièce abritant la planque secrète</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_task_3">
		<text>Examiner la planque secrète</text>
	</string>
 
<string id="deadcity_vault_mark">
	<text>Bar "La Planque"</text>
</string>
<string id="mg_too_much_psi">
		<text>%c[100,50,250,50]Merde, le rayonnement est trop fort, mon casque ne suffit pas pour aller là-dedans. Je dois parler avec le colonel qui aura peut-être une solution.%c[default]</text>
	</string>
 
<string id="mg_trader_come_in_day">
	<text>%c[100,50,50,250] Bon sang, le Tatoué, c'est toi ? Ca fait des mois que ton PDA a disparu du réseau, j'étais sûr que t'étais mort. Viens nous rejoindre ici si tu peux, nous avons de gros problèmes. Je vais placer une marque sur ton PDA. Viens nous voir avant le coucher du soleil, la nuit la ville se transforme en enfer ! Nous ferons sonner la sirène 20 minutes avant de fermer la porte.%c[default]</text>
</string>
 
<string id="mg_trader_come_in_night">
	<text>%c[100,50,50,250] Bon sang, le Tatoué, c'est toi ? Ca fait des mois que ton PDA a disparu du réseau, j'étais sûr que t'étais mort. Viens nous rejoindre ici si tu peux, nous avons de gros problèmes. Je vais placer une marque sur ton PDA. Mais ne traverse pas la ville de nuit, tu n'y survivrai pas ! %c[default]</text>
</string>
 
<string id="deadcity_first_enter_quest_str">
	<text>Bon sang, le Tatoué, c'est toi ? Ca fait des mois que ton PDA a disparu du réseau, j'étais sûr que t'étais mort. Viens nous rejoindre ici si tu peux, nous avons de gros problèmes..</text>
</string>
 
<string id="deadcity_master_name_quest_str">
	<text>Le Maître de la Ville Morte</text>
</string>
 
<string id="deadcity_master_name_quest_descr">
	<text>Le Barman et le colonel Prokhorov ont raconté ce qui est arrivé à l'expédition. Le colonel prétent que tout ce qui se passe dans la ville a une raison unique - un être, surnommé "le Maître", qui vit sous la ville et qui rend les gens fous. C'est peut-être un délire du colonel qui a été exposé trop longtemps aux ondes-psi, mais il faut au moins vérifier cette information. Après tout, il y a quand même quelque chose qui émets des ondes à travers la ville, et même encore plus fortement qu'à Yantar. Les données nécessaires pour trouver où se cache le Maître devraient être sur les corps de trois des neufs scientifiques disparus, mais en quoi ces données consistent, voilà qui n'est pas encore clair.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_master_p1_quest_str">
	<text>Trouver les corps des scientifiques et récupérer les données de leurs PDA</text>
</string>
 
<string id="deadcity_data_part_found">
		<text>%c[100,50,250,50]Dans le PDA de ce scientifique j'ai trouvé une partie des coordonnées de triangulation.%c[default]</text>
	</string>	
	<string id="deadcity_all_data_part_found">
		<text>%c[100,50,250,50]Dans le PDA de ce scientifique j'ai trouvé la dernière coordonnée de triangulation. Les coordonnées ne sont pas cryptées, et donc utilisables immédiatement.%c[default]</text>
</string>
 
<string id="deadcity_master_p2_quest_str">
	<text>Trouver le Maître</text>
</string>
 
<string id="deadcity_master_p3_quest_str">
	<text>Détruire le Maître</text>
</string>
 
<string id="deadcity_logovo_quest_str">
	<text>Trouver un moyen d'entrer dans la tanière</text>
</string>
 
<string id="deadcity_logovo_quest_descr">
	<text>Selon les données obtenues par les PDA des scientifiques, je découvre une chose très étrange. Il semble qu'il y a à Yantar un autre cerveau expérimental similaire à celui qui est sous Yantar. Apparemment, il a été transporté par des scientifiques à travers des souterrains quelque part dans un autre laboratoire. Mais si c'est le cas - comment peut-il fonctionner ? Après tout, il n'est pas connectée à rien. Un autre mystère ... J'ai trouvé l'entrée d'une grotte, et la source de rayonnement est clairement à l'intérieur, mais je ne peux pas entrer, le niveau de rayonnement est tel que mon casque ne peut lui résister. Je dois trouver une solution.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_logovo_label">
	<text>L'Antre du Maître</text>
</string>
 
<string id="deadcity_logovo_mark">
	<text>Selon les données extraites des PDA des scientifiques, quelque part là-dessous il y a une source de rayonnement</text>
</string>
 
<string id="deadcity_logovo_short_quest_str">
	<text>Infiltrer la tanière</text>
</string>
 
<string id="deadcity_tell_colonel_quest_str">
	<text>Discuter avec le colonel Prokhorov</text>
</string>
 
<string id="deadcity_colonel_reward_str">
	<text>Récupérer la récompense</text>
</string>
 
<string id="deadcity_scout_logovo_quest_str">
	<text>Faire un repérage de la tanière du Maître</text>
</string>
 
<string id="deadcity_scout_logovo_quest_descr">
	<text>Le colonel n'est pas aussi stupide qu'on pourrait le croire à première vue. Je comprends maintenant pourquoi il a été nommé chef de la sécurité d'une expédition scientifique. Ce type a réussi à modifier le casque de protection-psi de Sakharov, en le rendant universel. Maintenant, je peux entrer dans la tannière du "Maître", trouver la source de rayonnement et comprendre comment la désactiver.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_scout_logovo_short_quest_str">
	<text>Partir en mission de repérage</text>
</string>
 
<string id="deadcity_return_colonel_quest_str">
	<text>Retourner voir le colonel Prokhorov</text>
</string>
 
<string id="deadcity_make_bomb_quest_str">
	<text>Fabriquer une bombe thermique</text>
</string>
 
<string id="deadcity_make_bomb_quest_descr">
	<text>Dans la grotte près de la Ville-32, j'ai trouvé quelque chose de dégoûtant. Un truc digne d'un cauchemar. Il semble que le second cerveau expérimental était beaucoup plus puissant que le premier, et il est resté conscient. Il a apparemment pris le contrôle des scientifiques qui l'ont transporté dans les souterrains. Il est sorti de sa cuve et il a survécu, probablement à cause de l'eau, car les tunnels sont inondés. Il s'est développé et maintenant il écrase la ville de son rayonnement. Apparemment, il force les zombies à entrer dans ses tunnels, dans lesquels ils se noient, et puis il se nourrit de leurs chairs en décomposition dans l'eau. Cette créature doit être détruite, et j'ai un plan avec le colonel pour le faire. Une bombe thermique transformera cette saloperie en soupe au bouillon.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_master_worker_log_name">
	<text>Enregistrement d'un employé de la maintenance</text>
</string>
 
<string id="deadcity_master_worker_log_descr">
	<text>Je ... Je fais cet enregistrement pour ceux qui pourraient nous découvrir ici un jour. Il s'est produit un incident. Il semble que pour le moment je suis le seul survivant, et peut-être pour pas longtemps. Putain ! Putain de connard de Lebedev ! Lui et son groupe de scientifiques tarés !  Ils nous envoyé ce monstre qui devait être complètement inconscient ... merde, il faut que je me calme ! Enfin, voilà ce qui s'est passé: nous avons reçu le spécimen à préparer pour utilisation. C'était un cerveau, enfin pas vraiment un vrai cerveau, mais une structure cérébrale identique aux neurones d'un cerveau humain. Un truc vivant mais incapable de penser. Enfin c'est ce qu'on croyait jusqu'à aujourd'hui. On dirait que ce cerveau artificiel s'est reconfiguré tout seul pour retrouver un réseau neuronal capable de lui procurer une conscience. Grâce à cela, il s'est rendu compte de ce que nous voulions faire de lui.\nC'est alors que nous avons commencé à souffrir de maux de tête. Au début ce n'était pas trop grave. Nous avons pu continuer notre travail. Mais après quelques heures, des collègues ont remarqué qu'un homme chargé de la maintenance essayait manifestement d'ouvrir la cuve dans laquelle le cerveau reposait. Ils ont aussitôt essayé de l'arrêter, mais le gars a quand même réussi à ouvrir la cuve. J'ai vu toute la scène depuis la caméra de surveillance de la salle de contrôle. Ensuite, quelqu'un a actionné les valves d'eau et le laboratoire a commencé à être sumbmergé. J'ai essayé de contacter le groupe assurant la sécurité,  mais les lignes du téléphone étaient coupées. Alors j'ai fui vers la sortie, en nageant, et j'ai rencontré un des gardes de la sécurité qui hurlait comme un fou dans un couloir submergé. J'ai grimpé sur son dos pour atteindre la sortie, elle était à quelques mètres, mais pour une raison inconnue, je n'ai pas pu sortir. Je me suis retrouvé à mon point de départ, pas loin du cerveau. Il m'appelle, toujours plus fort, plus FORT ... [enregistrement interrompu]</text>
</string>
 
<string id="deadcity_find_magnesium_quest_str">
	<text>Trouver la jante d'une roue d'hélicoptère</text>
</string>
 
<string id="deadcity_find_aluminium_quest_str">
	<text>Trouvez une grande plaque de tôle</text>
</string>
 
<string id="deadcity_bring_to_colonel_quest_str">
	<text>Apporter les éléments au colonel Prokhorov</text>
</string>
 
<string id="deadcity_wait_bomb_quest_str">
	<text>Attendre que la bombe soit assemblée</text>
</string>
 
<string id="deadcity_take_bomb_quest_str">
	<text>Récupérer la bombe auprès du colonel Prokhorov</text>
</string>
 
<string id="chinook_layer_desc">
	<text>Gros morceau de revêtement de l'hélicoptère. Contient beaucoup d'aluminium.</text>
</string>
 
<string id="chinook_layer_name">
	<text>Plaque de tôle de l'hélicoptère</text>
</string>
 
<string id="chinook_wheel_desc">
	<text>Une lourde jante de l'hélicoptère de transport. En partie formée de magnésium.</text>
</string>
 
<string id="chinook_wheel_name">
	<text>Jante de l'hélicoptère</text>
</string>
 
<string id="bidon_bomb_desc">
	<text>Bidon scellé qui contient le mélange formant la bombe thermique et son détonateur. Le mélange est capable de faire fondre une dalle de béton. Il n'est pas exagéré de dire qu'il vaut mieux se trouver aussi loin que possible avant l'explosion de ce bidule. Une fois installée, le détonateur de la bombe s'active après deux minutes et demie.</text>
</string>
 
<string id="bidon_bomb_name">
	<text>Bombe thermique</text>
</string>
 
<string id="deadcity_kill_the_master_quest_str">
	<text>Tuer le Maître</text>
</string>
 
<string id="deadcity_kill_the_master_quest_desc">
	<text>La bombe est prête, il ne reste plus qu'à la mettre en place et à l'activer. Ceci fait, je n'aurai que deux minutes et demie pour prendre mes jambes à mon cou. Avec mes meilleures salutations pour le Maître.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_bomb_master_quest_str">
	<text>Activer la bombe thermique aussi près que possible du Maître</text>
</string>
 
<string id="deadcity_escape_logovo_quest_str">
	<text>Quitter rapidement la tanière avant l'explosion de la bombe</text>
</string>
 
<string id="deadcity_escort_colonel_quest_str">
	<text>Accompagner le colonel Prokhorov jusqu'au poste de contrôle du Cordon</text>
</string>
 
<string id="deadcity_escort_colonel_quest_str_short">
	<text>Accompagner Prokhorov jusqu'au poste de contrôle</text>
</string>
 
<string id="deadcity_escort_colonel_quest_desc">
	<text>Le Maître est détruit, ce problème est éliminé et maintenant la Zone est un peu plus sûre. Maintenant, je dois aider le colonel à rejoindre le Cordon et ses camarades, car il n'y arrivera pas tou seul. Oui, je sais, je suis trop gentil, mais d'un autre côté le colonel m'a promis une bonne récompense.</text>
</string>
 
<string id="deadcity_colonel_survive_quest_str">
	<text>Le Colonel doit survivre</text>
</string>
 
<string id="deadcity_timer_str">
	<text>Compte-à-rebours</text>
</string>
 
