<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_1">
		<text>Здорово, сталкер! Я надеюсь, ты сюда пришел, чтобы нам помочь?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_lab_dialog_1_1_1_1_1_1">
		<text>Понял, буду настороже. Спасибо, Захарыч.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_lab_dialog_1_1_1_1_1">
		<text>Ох, да неужто... кажется знаю я, куда они перенесли лагерь, сынок. Только если я прав - плохо это, очень плохо. На всей Лощине только одно такое место есть - укрытое и со всех сторон защищенное. По дороге из Темной Долины есть в узком месте ущелья тоннель. Там в этом тоннеле была, помнится, подсобка дорожных рабочих, где инструменты хранились для ремонта тоннеля. Сдается мне, туда их понесло. Но если так, не найдешь ты их уже наверное живыми. Эту подсобку себе контролер облюбовал, матерый, злой. Людей туда заманивает и ест обычно, но иногда он отлучается и может где-то ходить пару дней. Если они туда пошли, то они прямо ему в руки попали, то-то рад будет, злыдень окаянный. Ты туда если пойдешь, снарядись как следует, и будь осторожен. Если его там застанешь - несдобровать тебе, драться придется. И ещё - тоннель тот место шибко аномальное, не всему там, что глаза видят, верить можно.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_lab_dialog_1_1_1_1">
		<text>Да вот сам не знаю, как раз спросить хотел, может ты видел. Они говорили мол место удобное, защищенное со всех сторон и укрытое.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_lab_dialog_1_1_1">
		<text>А куда перенесли?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_lab_dialog_1_1">
		<text>Да давно на связь не выходили, меня послали выяснить, не случилось ли чего с ними. Говорят они лагерь перенесли, и после этого на связь не выходили.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_lab_dialog_1">
		<text>Это ты про которых? Те что тут ещё с самого начала замеры ведут? Вообще видал, я им дичь таскал свежую бывало, когда у них проблемы с доставкой провизии были. А так давненько не встречал. А что?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_lab_dialog_0">
		<text>Слушай, Захарыч, а ты тут в Лощине пост ученых случайно не видал?</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_2">
		<text>Я слышал ваши переговоры. Что здесь происходит?</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_2_1">
		<text>Да я так, мимо проходил.</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_3">
		<text>На нас напали бандиты из банды Кульгавого. Они хотели прогнать нас с Лесопилки и сделали бы это без особых проблем, потому что вооружены куда лучше нашего брата, а у нас - только охотничье оружие. Но нам удалось захватить ихнего лазутчика и урки из-за этого не спешат нападать. Видимо, он знает что-то, что им нужно.</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_4">
		<text>Интересно. А почему бы вам просто не отпустить пленника и не уйти?</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_5">
		<text>Если сейчас сбежим, то всегда потом убегать придется. Надо уничтожить этих козлов!</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_6">
		<text>Да уж, прямо и не знаю, как вам помочь. Пойду, посмотрю на соотношение сил.</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_7">
		<text>Ты, наверное, дел с блатными никогда не имел. У них же честного слова нету в принципе - ну, отдадим мы им пленного, а они тут же нас и расстреляют. Надо как-то так поступить, чтобы точно живыми выбраться.</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_8">
		<text>Что такого знает этот лазутчик? Не пробовали у него что-то выпытать?</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_9">
		<text>Пробовали, молчит как рыба. Бачинский уже и рукой своей тяжелой несколько раз к нему приложился - не помогло, так что мы этим увлекаться не стали. Да и зачем нам ихние бандитские терки? Тут бы свою шкуру сберечь.</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_10">
		<text>Думаю, эта информация как раз бы поспособствовала. Может, я попробую его разговорить?</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_11">
		<text>Ну попробуй, только не надо нам тут Гестапо устраивать, а то из-за его криков бандиты могут не выдержать и напасть первыми.</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_12">
		<text>Ладно, учту.</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_13">
		<text>Ты видел, как вооружены мои ребята? А у блатных между прочим, автоматы и гранаты имеются, к тому же их больше. Я своих парней терять не хочу, они и так все, что осталось от нашей группы Искателей после провала экспедиции. Впрочем, если ты уверен в своем желании нам помочь, то...</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_14">
		<text>%c[255,255,118,118]Конечно, уверен. Я этих бандитов видал в гробу и в белых тапочках!%c[default]</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_15">
		<text>Ты прав, надо продумать ситуацию получше.</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_16">
		<text>Да, можешь оценить ситуацию сам. Слушай... А может, тебе удастся с ними договориться? Или хотя-бы отвлечь, пока мы будем делать ноги? Это было бы неплохо. У меня к тебе просьба - сходи в их лагерь, посмотри, что там к чему, поговори с главарем, а потом расскажешь мне, хорошо?</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_17">
		<text>Хорошо, схожу.</text>
	</string>
	<string id="yuriy_plenn_pomilov_dialog1_phrase_1">
		<text>Блоха не колется, но согласен слить инфу, если его отпустят. Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="yuriy_plenn_pomilov_dialog1_phrase_2">
		<text>Скажу, что стоит рискнуть. У меня такое подозрение, что если у нас будет эта инфа, то мы сможем от этих урок отделаться раз и навсегда. Передай Блохе, пусть он расскажет, где спрятал инфу, тогда мы его отпустим, если конфликт решится в нашу пользу.</text>
	</string>
	<string id="yuriy_plenn_pomilov_dialog1_phrase_3">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_0">
		<text>Что, влип, братец?</text>
	</string>
	<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_1">
		<text>Заботишься? А не возглавить ли тебе идущих сам знаешь куда?</text>
	</string>
	<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_2">
		<text>Не рыпайся, я сегодня не в духе.</text>
	</string>
	<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_3">
		<text>Чё те надо?</text>
	</string>
	<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_4">
		<text>Мне нужна инфа, которую ты нес своему главарю. Что ты хочешь в обмен на эту информацию?</text>
	</string>
	<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_5">
		<text>Тебе столько не собрать, фраер.</text>
	</string>
	<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_6">
		<text>Цену назови, а я сам решу.</text>
	</string>
	<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_7">
		<text>Ну ты и олень! Я же в плену у этих гадов, не видишь, что ли?! Нахрена мне твои ништяки сдались?</text>
	</string>
	<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_8">
		<text>Я могу договориться, чтобы тебя отпустили.</text>
	</string>
	<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_9">
		<text>Если договоришься, то хрен с тобой - скажу. Мне ща главное - свою шкуру спасти. Чуйка подсказывает, что будет замес нехилый, и меня могут первого завалить. Обеспечь мне безопасность и я тебе шепну наводку на нычку с инфой.</text>
	</string>
	<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_10">
		<text>Ладно, я поговорю с Юрием.</text>
	</string>
	<string id="plenniy_shron_dialog_phrase_1">
		<text>Юрий пообещал, что отпустит тебя, если ты дашь наводку на место, где оставил информацию.</text>
	</string>
	<string id="plenniy_shron_dialog_phrase_2">
		<text>Хрен с вами, с фраерами! Где-то здесь, недалеко от Лесопилки, сбросил я рюкзак с малявой. Дело было ночью, да еще и по башке мне тогда двинули, когда вязали, так что место я толком не приметил. Не проблема, найдешь.</text>
	</string>
	<string id="plenniy_shron_dialog_phrase_3">
		<text>Если не найду, это станет твоей проблемой.</text>
	</string>
	<string id="hunter_hello_dialog_phrase_1">
		<text>Здорово, живая душа.</text>
	</string>
	<string id="hunter_hello_dialog_phrase_2">
		<text>И тебе привет, дедушка. Как поживаешь?</text>
	</string>
	<string id="hunter_hello_dialog_phrase_3">
		<text>Не поживаю, а доживаю, чего греха таить? Потихонечку-помаленечку, день за днем... Сколько Бог отсудит.</text>
	</string>
	<string id="hunter_hello_dialog_phrase_4">
		<text>А как ты в Зону попал?</text>
	</string>
	<string id="hunter_hello_dialog_phrase_5">
		<text>Это не я в нее попал, это Она вокруг меня выросла. Жил я недалеко от этого места - на хуторке, к северу отсюда. Когда была эвакуация, я не стал уезжать. Вот и живу здесь - питаюсь, чем природа пошлет. Места здесь не сильно зараженные.</text>
	</string>
	<string id="hunter_hello_dialog_phrase_6">
		<text>Почему на хуторе не остался, а живешь в этой лачуге?</text>
	</string>
	<string id="hunter_hello_dialog_phrase_7">
		<text>Меня оттуда год назад бандиты выгнали, нехристи...</text>
	</string>
	<string id="hunter_hello_dialog_phrase_8">
		<text>Сочувствую.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_1">
		<text>Дед, тут к тебе никто не наведывался кроме меня в последнее время?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_2">
		<text>Приходил один паренек, болтливый такой... Все смеялся да шутки шутил, хоть и потрепан был немного.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_3">
		<text>Потрепан?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_4">
		<text>Да гнались за ним, вот он ко мне и пристал, чтоб отсидеться-то... Я сразу это понял, хоть он мне ничего и не рассказывал. Я и не такого повидал.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_5">
		<text>А почему он пришел к тебе?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_6">
		<text>Про мою избушку мало кто знает, разве что Искатели на Лесопилке, ну и ты теперь. Здесь места глухие, от погони прятаться - самое то. Да и не похож он был ни на убивца, ни на вора - я людей насквозь вижу. Глаза у него добрые были, потому я его и пустил.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_7">
		<text>Где же он теперь? Ушел?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_8">
		<text>Как видишь... С ним история скверная приключилась, - овладела им жадность. Эх, и многих же она здесь сгубила! Больше только от пуль да зверья полегло. Гостевал паренек этот у меня три дня всего. Я ему по вечерам истории разные пересказывал, от людей здешних услышанные. Однажды дернул меня черт за язык рассказать ему о Смерть-зоне и артефакте "Свет"...</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_9">
		<text>Что за "Смерть-зона"?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_10">
		<text>Это место такое, гиблое. Там Злая Сила землю вспучила и в воздух подняла, да так и держит. Сила та страшная настолько, что убивает все живое, до чего дотягивается. Никто не может подойти к ней близко, все замертво падают, - и звери, и люди, и даже птицы. Ничем ее не обмануть: ни костюмами хитрыми, ни приборами умными. Сила эта еще и коварна: манит неразумных красивыми цацками. По слухам, в самом центре того места лежит артефакт "Тьма". Нашедшему его откроются многие сокровища Зоны и увидит он тайные места, невидимые простому глазу. Такая вот легенда...</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_11">
		<text>Интересно, и что же Болтун? Захотел этот артефакт достать?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_12">
		<text>Да. Я его отговаривал как мог, но не послушался он старика и ушел на смерть. Так и не вернулся, упокой Господи его душу.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_13">
		<text>Старик, где находится эта "Смерть-зона"?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_14">
		<text>Неужто и ты хочешь костьми полечь от Злой Силы? Образумься, не губи свою душу!</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_15">
		<text>Нет, я из чистого интереса.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_16">
		<text>В лесу, на запад отсюда. Обходи это место стороной!</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_17">
		<text>Слушай, Захарыч... Мне надо туда пробраться.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_18">
		<text>И тебя жадность одолела... Эх!</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_19">
		<text>Дело не в жадности. Просто мне надо выяснить кое-какую информацию и часть ее находится как раз у того паренька, что пропал в "Смерть-зоне". Может, мне к ученым обратится?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_20">
		<text>Что это там за информация у тебя такая важная? Впрочем... Есть один способ. Но он очень рискованный, почти такой же опасный, как и смертельная сила этой аномалии.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_21">
		<text>Из двух зол выбирают меньшее.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_22">
		<text>Есть такая легенда, что смертоносное излучение этой зоны является во много раз усиленным излучением одного небольшого, но очень вредного артефакта. Вроде бы когда-то этот артефакт образовался рядом со старым советским трансформатором и прибор каким-то образом усилил его пагубное воздействие и распространил его на большую площадь, - так и появилась "Смерть-зона".</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_23">
		<text>Допустим.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_24">
		<text>Так вот, соль в том, что этот артефакт, который называется "Тьма" когда-то был одной из двух частей одного целого артефакта, разрушенного одним не в меру любопытным сталкером. Вторая же часть по поверью называется "Свет" и имеет противоположное, оздоровительное воздействие. Вместе эти две части уравновешивают друг друга. Так вот, обладая "Светом", вроде бы можно проникнуть в "Смерть-зону" безнаказанно.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_25">
		<text>Где найти этот "Свет"?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_26">
		<text>Вот тут и заковыка. Тот сталкер, который разделил единый артефакт на 2 половины, давно погиб и забрал с собой в могилу тайну его местонахождения.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_27">
		<text>Тупик?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_28">
		<text>Думаю, что нет... Я тебе сейчас одну тайну расскажу. Есть у меня один знакомый сталкер. Вернее, даже не сталкер... Вот он вроде бы того любопытного мужика знал и помнит, где находится его могила.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_29">
		<text>Говори имя.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_30">
		<text>Погоди, не спеши! Эх, молодость...</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_31">
		<text>Что такое, дед? Ты забыл его имя?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_32">
		<text>Такое не забудешь.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_33">
		<text>Тогда что? Может, ты мне его скажешь в обмен на что-то?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_34">
		<text>Скажу я тебе его совершенно бескорыстно, но поверь - лучше тебе его не знать вообще. Да и не привык я упоминать такое всуе, мало ли...</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_35">
		<text>Да кто ж это такой-то?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_36">
		<text>Давай так. Я сейчас тебе одну книгу дам, ты ее прочтешь и узнаешь. Главный герой этой книги и будет тот, кто тебе нужен. Это все потому, что имя его я называть не хочу, чтоб не накликать беды. Вот, возьми и когда прочтешь, я тебе расскажу, где этого... человека можно будет найти.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_37">
		<text>Навеял ты туману, деда. Ну ладно, давай книгу.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_darkstalk_dialog_phrase_1">
		<text>Прочел я книгу.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_darkstalk_dialog_phrase_2">
		<text>Понял, о ком я тебе говорил?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_darkstalk_dialog_phrase_3">
		<text>Но ведь Черный сталкер - выдумка.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_darkstalk_dialog_phrase_4">
		<text>Раз ты так считаешь, тогда отправляйся на холм, что к юго-востоку отсюда. Там эта "выдумка" часто появляется, причем не одна. Да, и еще! Не вздумай палить в пса, понял? Пожалеешь!</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_darkstalk_dialog_phrase_5">
		<text>С каждым днем все больше убеждаюсь в том, что Зона - страна чудес. Ну ладно, меня он к могиле того сталкера, который "Светом" обладал проведет?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_darkstalk_dialog_phrase_6">
		<text>Думаю, да. Только будь с ним очень осторожен.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_darkstalk_dialog_phrase_7">
		<text>Лады.</text>
	</string>
	<string id="prof_surrend_dialog_phrase_1">
		<text>Я тут бродил по территории и нашел кое-что интересное...</text>
	</string>
	<string id="prof_surrend_dialog_phrase_2">
		<text>Че за фигню ты морозишь?</text>
	</string>
	<string id="prof_surrend_dialog_phrase_3">
		<text>Нашел записку, что ты под другого бугра лечь хочешь, да еще и подставить Кульгавого, чтобы он тебе башню не свернул.</text>
	</string>
	<string id="prof_surrend_dialog_phrase_4">
		<text>Сучара! Гони сюда маляву или сдохнешь!</text>
	</string>
	<string id="prof_surrend_dialog_phrase_5">
		<text>Убьешь меня, - записку доставят кому надо, и тебе не поздоровится. Так что валил бы ты отсюда!</text>
	</string>
	<string id="prof_surrend_dialog_phrase_6">
		<text>Ну, фраер, встретимся мы еще с тобой на узенькой дорожке!</text>
	</string>
	<string id="prof_surrend_dialog_phrase_7">
		<text>Если доживем!</text>
	</string>
</string_table>

