<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!-- 	#include "text\rus\include_stable_new_items.xml" -->
<!-- 	#include "text\rus\include_stable_magazines.xml" -->

<!-- boepripasy -->
<!-- // -->
	<string id="enc_weapons_ammo-7.62x39-dummy">
		<text>Пустая пачка от 7,62х39 мм патронов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-dummy">
		<text>Пачка 7,62х39</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-dummy_s">
		<text>7,62х39 мм</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-7.62x39fmj">
		<text>Патроны 7,62х39 ПС</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39fmj_s">
		<text>7,62х39 мм ПС</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_ammo-7.62x39fmj">
		<text>7,62х39 мм промежуточный патрон конструкции Н.М. Елизарова и Б.В. Сёмина образца 1943 года. В некоторых случаях патрон упоминается как M43, в США известен как .30 Short Russian. 7,62 ПС (57-Н-231) - патрон с оболочечной суррогатированной пулей со стальным сердечником. Каска пробивается на дистанции до 900 м, противоосколочный бронежилет - до 600 м. Кирпичная кладка пробивается на дистанции 100 м на глубину 12-15 см. Отличительной окраски пуля не имеет.</text>
	</string>	
<!-- // -->
    <string id="ammo-7.62x39ap">
		<text>Патроны 7,62х39 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39ap_s">
		<text>7,62х39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_ammo-7.62x39ap">
		<text>7,62-мм патрон образца 1943 г. с бронебойной пулей БП (7Н23). Разработан в конце 1990-х Д.И. Веронским и В.В. Захарьящевым и принят на вооружение в 2002 г. Новый патрон более чем в три раза превзошел по пробиваемости патрон с пулей со стальным сердечником, при этом обеспечена сопрягаемость траектории пули. Противопульный бронежилет типа 6Б5 пробивается на дистанции 250 м. Кирпичная кладка пробивается на дистанции 100 м на глубину 12-15 см. Окраска пули - чёрная вершинка.</text>
	</string>
<!-- // -->	
	<string id="ammo-7.62x39apf">
		<text>Патроны 7,62х39 БЗ</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39apf_s">
		<text>7,62х39 мм БЗ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_ammo-7.62x39apf">
		<text>7,62-мм патрон образца 1943 г. с бронебойно-зажигательной пулей БЗ (57-БЗ-231) предназначен для поражения легкобронированных целей, воспламенения горючего, находящегося за бронёй или в толстостенной таре и для поражения живой силы, находящейся за лёгкими броневыми прикрытиями на дальности до 300 м. Пуля БЗ пробивает стальную каску на дальности 1100 м и противоосколочный бронежилет на дальности 1000 м. Лист 7-мм брони пробивается на дальности до 200 м. Окраска пули - чёрная вершинка с красным пояском.</text>
	</string>
<!-- // -->
<string id="ammo-7.62x39b">
		<text>Патроны 7,62х39 УС</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39b_s">
		<text>7,62х39 мм УС</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_ammo-7.62x39b">
		<text>7,62-мм патрон образца 1943 г. уменьшенной скорости УС (57-Н-231У) с утяжелённой пулей со стальным сердечником, предназначен для стрельбы с прибором бесшумной и беспламенной стрельбы. Головная часть пули - черная с зеленым пояском. Каска пробивается на дистанции до 400 м., противоосколочный бронежилет - до 75 м. Окраска пули - чёрная вершинка с зелёным пояском.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="enc_weapons_ammo-5.45x39-dummy">
		<text>Пустая пачка от 5,45х39 мм патронов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-dummy">
		<text>Пачка 5,45х39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-dummy_s">
		<text>5,45х39 мм</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-5.45x39fmj">
		<text>Патроны 5.45x39 ПП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39fmj_s">
		<text>5.45x39 мм ПП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_ammo-5.45x39fmj">
		<text>Малоимпульсный промежуточный патрон калибра 5,45х39 мм. Малокалиберная пуля обеспечивает настильность траектории, повышая дальность прямого выстрела. Недостатки - низкое останавливающе действие, склонность к рикошетам. С 1992 г. основным стал патрон 5,45х39 ПП (7Н10) с пулей повышенной пробиваемости со стальным термоупрочненным сердечником. Отличительной окраски пуля не имеет, лак-герметизатор темно-фиолетового цвета.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-5.45x39ap">
		<text>Патроны 5.45х39 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39ap_s">
		<text>5.45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_ammo-5.45x39ap">
		<text>Малоимпульсный промежуточный патрон калибра 5,45х39 БП (7Н22) с бронебойной пулей, предназначен для поражения живой силы, в том числе оснащённой индивидуальными средствами защиты, и легкобронированных огневых средств. Носик пули черного цвета, лак-герметизатор красного цвета. Броневой лист толщиной 6 мм (применяемый в современных бронежилетах) пробивается на дистанции 250 метров с вероятностью 80%.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="enc_weapons_ammo-5.56x45-dummy">
		<text>Пустая пачка от 5.56x45 мм патронов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-dummy">
		<text>Пачка 5.56x45</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-dummy_s">
		<text>5.56x45 мм</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-5.56x45ss190">
		<text>Патроны 5.56x45 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45ss190_s">
		<text>5.56x45 мм FMJ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_ammo-5.56x45ss190">
		<text>Малоимпульсный промежуточный патрон калибра 5,56x45 мм NATO (.223 Rem) FMJ. Пуля с цельнометаллической оболочкой без насечек. Создан на основе охотничьего патрона .223 Remington, бельгийский образец компании Fabrique Nationale SS109 принят на вооружение странами НАТО (STANAG 4172) в середине 1980-х годов.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-5.56x45ap">
		<text>Патроны 5.56x45 АР</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45ap_s">
		<text>5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_ammo-5.56x45ap">
		<text>Малоимпульсный промежуточный патрон калибра 5,56x45 мм NATO с бронебойной пулей АР (Armour-piercing), предназначен для поражения живой силы, в том числе оснащённой индивидуальными средствами защиты, и легкобронированных огневых средств.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="enc_weapons_ammo-7.62x54-dummy">
		<text>Пустая пачка от 7,62х54 мм патронов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-dummy">
		<text>Пачка 7,62х54</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-dummy_s">
		<text>7,62х54 мм</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-7.62x54_7h1">
		<text>Патроны 7,62х54 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54_7h1_s">
		<text>7,62х54 мм 7H1</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_ammo-7.62x54_7h1">
		<text>Унитарный винтовочный патрон калибра 7,62х54 мм R (Rimmed, гильза с выступающей закраиной) был создан в 1891 году в качестве боеприпаса к трёхлинейной винтовке Мосина. После модернизации в 1930 году патрон получил обозначение М1908/30. С принятием на вооружение СВД, с целью увеличения точности попадания и убойной силы, был создан снайперский патрон 7Н1. Патрон оснащён полностью оболочечной пулей и произведён с гораздо более жестким допуском, чем валовый. Отличительной окраски пуля не имеет.</text>
	</string>	
<!-- // -->
	<string id="ammo-7.62x54ap">
		<text>Патроны 7,62х54 7Н26</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54ap_s">
		<text>7,62х54 мм 7Н26</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_ammo-7.62x54ap">
		<text>Бронебойный винтовочный патрон 7Н26 калибра 7,62х54 мм БП. В 1990 году в России была  запущена программа по модернизации патронов 7.62x54R. В 1998 году стандартный патрон повышенной пробиваемости 7Н13 был улучшен, с помощью конусообразного металлического сердечника, а в 1999 году был введен в качестве стандарта новый патрон 7Н26 который и по сей день остается основным бронебойным патроном для калибра 7.62x54R. Патроны 7Н26 с бронебойной пулей не имеют отличительной маркировки, упаковка маркируется чёрной полосой.</text>
	</string>	
<!-- // -->
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Патроны 7,62х54 7H14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7,62х54 мм 7H14</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Снайперский бронебойный винтовочный патрон 7H14 калибра 7.62х54 мм. В 1990 году в России была  запущена программа по модернизации патронов 7.62x54R. Одной из задач, поставленной перед оружейниками, являлось улучшение их пробивной способности. Снайперский патрон улучшеной пробиваемости 7H14 был произведен для оснащения российских снайперов бронебойно-трассирующей пулей с высокой точностью попадания.</text>
	</string>	
<!-- // -->
	<string id="ammo-vog25">
		<text>Выстрел ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog25">
		<text>40-мм калиберный осколочный выстрел ВОГ-25 (7П17). По своему устройству является унитарным и выполнен по безгильзовой схеме (с «улетающей» гильзой, т.е. метательный заряд вместе со средством воспламенения располагается непосредственно на гранате). При сгорании метательного заряда пороховые газы выбрасывают из ствола гранату вместе с гильзой. Догорание заряда во время движения гранаты вдоль ствола несколько смягчает отдачу оружия.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-vog25p">
		<text>Выстрел ВОГ-25ПМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog25p_s">
		<text>ВОГ-25ПМ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog25p">
		<text>40-мм калиберный осколочный выстрел ВОГ-25ПМ («Подкидыш» модернизированный, 7П45). Основное отличие от стандартного ВОГ-25 заключается в головном взрывателе ВГМ-П с вышибным зарядом и пиротехническим замедлителем, обеспечивающим «подпрыгивание» гранаты после удара о грунт и ее разрыв в воздухе, а так же новый унифицированный корпус с организованным дроблением при подрыве. Обеспечивает в 1,5 раза большую вероятность поражения живых целей.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-vog25tb">
		<text>Выстрел ВГ-40ТБ</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog25tb_s">
		<text>ВГ-40ТБ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog25tb">
		<text>40-мм калиберный термобарический выстрел ВГ-40ТБ обладает многофакторным поражением: осколочным, фугасным и зажигательным и обепечивает поражение живых целей, расположенных в укрытиях полевого типа, в замкнутых объемах строений, в инженерных сооружениях и за естественными укрытиями, а также легкой бронетехники.</text>
	</string>	
<!-- // -->

<!-- podstvol'nye granatomety -->
<!-- // -->
	<string id="wpn-addon_gp-25">
		<text>ГП-25 «Костёр»</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon_gp-25_s">
		<text>ГП-25</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon_gp-25">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] выстрел ВОГ-25 \n%c[255,1,255,255]• %c[default] выстрел ВГ-40ТБ \n40-мм дульнозaрядный нaрезной подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр» (6Г15). Разработан В.Н.Телешем, принят на вооружение в 1978 году. Предназначен для поражения открыто расположенной, а также находящейся в открытых окопах, траншеях, на обратных скатах местности живой силы противника при использовании в комплексе с автоматами Калашникова на дальностях от 100 до 400 м. В комплекте ЗИП имеется резиновый затыльник-амортизатор, устанавливаемый на приклад автомата и стержень возвратной пружины с зацепом. \nНе рекомендуется оснащать подствольным гранатомётом оружие, на которое установлен глушитель или прицел.</text>
	</string>
<!-- // -->

<!-- GUN'y -->
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
<string id="wpn-akm">
	<text>АКМ</text>
</string>
<string id="wpn-akm_s">
	<text>АКМ</text>
</string>
<string id="enc_weapons1_wpn-akm">
	<text>7,62-мм модернизированный автомат Калашникова (6П1). АКМ принят на вооружение в 1959 году взамен АК. В процессе модернизации уменьшена масса, повышены прицельная дальность, кучность огня, надёжность и удобство эксплуатации. Добавлена возможность установки нового прибора для бесшумной и беспламенной стрельбы и подствольного гранатомёта. \nИсключительно высокую репутацию автомату Калашникова обеспечила его надежность. Значительное количество АКМ и модификаций до сих пор остается на вооружении различных родов войск Российской армии и МВД. \n%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х39 мм ПС - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х39 мм БП - бронебойный</text>
</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-akms">
		<text>АКМС</text>
	</string>
	<string id="wpn-akms_s">
		<text>АКМС</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-akms">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х39 мм ПС - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х39 мм БП - бронебойный \n7,62-мм модернизированный автомат Калашникова со складывающимся прикладом (6П4). АКМС принят на вооружение ВДВ и частей специального назначения в 1959 году. В процессе модернизации АК уменьшена масса, повышены прицельная дальность, кучность огня, надёжность и удобство эксплуатации. Добавлена возможность установки подствольного гранатомёта. \nИсключительно высокую репутацию автомату Калашникова обеспечила его надежность. Значительное количество АКМ и модификаций до сих пор остается на вооружении различных родов войск Российской армии и МВД.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-akmsn3">
		<text>АКМСНЗ</text>
	</string>
	<string id="wpn-akmsn3_s">
		<text>АКМСНЗ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-akmsn3">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х39 мм ПС - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х39 мм БП - бронебойный \n7,62-мм модернизированный автомат Калашникова со складывающимся прикладом (6П4Н3). АКМС принят на вооружение ВДВ и частей специального назначения в 1959 году. В процессе модернизации АК уменьшена масса, повышены прицельная дальность, кучность огня, надёжность и удобство эксплуатации. Добавлена возможность установки подствольного гранатомёта. \nИсключительно высокую репутацию автомату Калашникова обеспечила его надежность. Значительное количество АКМ и модификаций до сих пор остается на вооружении различных родов войск Российской армии и МВД. «Ночная» модификация АКМСНЗ имеют боковое крепление типа «ласточкин хвост» справа на ствольной коробке для установки прицелов.</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	<string id="wpn-ak74n">
		<text>АК74</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74n_s">
		<text>АК74</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74n">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,45х39 мм ПС - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,45х39 мм БП - бронебойный \n5,45-мм автомат Калашникова (6П20). АК74 принят на вооружение ВС СССР в 1974 году в связи с переходом на новый малоимпульсный патрон. По сравнению с АКМ уменьшена масса, повышены прицельная дальность, кучность огня. Существенным новшеством в конструкции автомата явилось двухкамерное дульное устройство, решающее задачи дульного тормоза, компенсатора и пламегасителя. \nИсключительно высокую репутацию автомату Калашникова обеспечила его надежность. Значительное количество АК74 и модификаций до сих пор остается на вооружении различных родов войск Российской армии и МВД.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-ak74n3">
		<text>АК74Н3</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74n3_s">
		<text>АК74Н3</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74n3">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,45х39 мм ПС - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,45х39 мм БП - бронебойный \n5,45-мм автомат Калашникова (6П20Н3). АК74 принят на вооружение ВС СССР в 1974 году в связи с переходом на новый малоимпульсный патрон. По сравнению с АКМ уменьшена масса, повышены прицельная дальность, кучность огня. Существенным новшеством в конструкции автомата явилось двухкамерное дульное устройство, решающее задачи дульного тормоза, компенсатора и пламегасителя. \nИсключительно высокую репутацию автомату Калашникова обеспечила его надежность. Значительное количество АК74 и модификаций до сих пор остается на вооружении различных родов войск Российской армии и МВД. «Ночная» модификации АК74Н3 имеют боковое крепление типа «ласточкин хвост» справа на ствольной коробке для установки прицелов. </text>
	</string>
<!-- // --><!-- // -->
	<string id="wpn-aks74ub">
		<text>АКС74У</text>
	</string>
	<string id="wpn-aks74ub_s">
		<text>АКС74У</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-aks74ub">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,45х39 мм ПС - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,45х39 мм БП - бронебойный \n5,45-мм автомат Калашникова со складывающимся прикладом укороченный (6П26). АКС74У разработан на базе АКС74 для вооружения танкистов, артиллеристов, ракетчиков, а также специальных войск (связистов, саперов, автомобилистов и т.д.) и принят на вооружение ВС СССР и МВД в 1979 году. По сравнению с АКС74 уменьшена длинна и масса, что привело к уменьшению прицельной дальности и кучности огня. \nЗначительное количество АКС74У и модификаций до сих пор остается на вооружении МВД, различных служб охраны.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-aks74ubn3">
		<text>АКС74УН3</text>
	</string>
	<string id="wpn-aks74ubn3_s">
		<text>АКС74УН3</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-aks74ubn3">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,45х39 мм ПС - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,45х39 мм БП - бронебойный \n5,45-мм автомат Калашникова со складывающимся прикладом укороченный (6П26Н3). АКС74У разработан на базе АКС74 для вооружения танкистов, артиллеристов, ракетчиков, а также специальных войск (связистов, саперов, автомобилистов и т.д.) и принят на вооружение ВС СССР и МВД в 1979 году. По сравнению с АКС74 уменьшена длинна и масса, что привело к уменьшению прицельной дальности и кучности огня. \nЗначительное количество АКС74У и модификаций до сих пор остается на вооружении МВД, различных служб охраны. «Ночная» модификация АКС74УН3 имеет боковое крепление типа «ласточкин хвост» справа на ствольной коробке для установки прицелов.</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	<string id="wpn-ak102">
		<text>АК102-2</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak102_s">
		<text>АК102-2</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak102">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,56х45 мм FMJ - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,56х45 мм AP - бронебойный \n5,56-мм автомат Калашникова малагабаритный (6П44-02). АК101 является экспортной модификацией АК74М под боеприпас НАТО, для унификация производства сохранён ствол с 4 нарезами (для 5,56-мм характерны 6). В АК102 по сравнению с АК101 уменьшена длинна и масса, что привело к уменьшению прицельной дальности и кучности огня. Ствол укорочен в меньшей степени, чем у АКС74У, чтобы не переносить назад газовую камеру и не укорачивать шток поршня. АК102 имеет штатное боковое крепление типа «ласточкин хвост» справа на ствольной коробке для установки прицелов. АК102-2 (6П44-02) отличается УСМ с дополнительным режимом с отсечкой по 3 выстрела.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-ak102_custom">
		<text>АК102-2 Custom</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak102_custom_s">
		<text>АК102-2 Custom</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak102_custom">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,56х45 мм FMJ - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,56х45 мм AP - бронебойный \n
		5,56-мм автомат Калашникова малагабаритный (6П44-02). АК101 является экспортной модификацией АК74М под боеприпас НАТО, для унификация производства сохранён ствол с 4 нарезами (для 5,56-мм характерны 6). В АК102 по сравнению с АК101 уменьшена длинна и масса, что привело к уменьшению прицельной дальности и кучности огня. Ствол укорочен в меньшей степени, чем у АКС74У, чтобы не переносить назад газовую камеру и не укорачивать шток поршня. АК102 имеет штатное боковое крепление типа «ласточкин хвост» справа на ствольной коробке для установки прицелов. АК102-2 (6П44-02) отличается УСМ с дополнительным режимом с отсечкой по 3 выстрела. На данный образец АК102-2 установлен набор Custom АК Kit, включающий телескопический приклад, пистолетную анатомическую рукоятку и цевьё с нижним стандартным для стран НАТО креплением - планкой Пикатинни (Picatinny rail).</text>
	</string>	
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	<string id="wpn-swd">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="wpn-swd_s">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-swd">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х54 мм 7H1 - снайперский \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х54 мм 7Н26 - бронебойный \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х54 мм 7Н14 - снайперский бронебойный \n
		7,62-мм самозарядная снайперская винтовка Драгунова (6В1). Предназначена для увеличения дальности эффективного огня стрелкового отделения. Отличительные особенности СВД - приклад скелетной конструкции; штампованная ствольная коробка со специальным креплением типа «ласточкин хвост»; унаследованная от АК автоматика и газовый регулятор, обеспечивающий надежность работы в полевых условиях. СВД широко используется по всему миру практически во всех боевых операциях и показала себя исключительно надежным и удобным в обращении образцом стрелкового оружия, а как самозарядная снайперская винтовка - одной из лучших в мире. Один из главных недостатков СВД - большая длина.</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	
<!-- glushiteli -->
<!-- // -->
	<string id="wpn-addon-silencer_pbs1">
		<text>Глушитель ПБС-1</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer_pbs1_s">
		<text>ПБС-1</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_wpn-addon-silencer_pbs1">
		<text>Прибор ПБС-1 (6Ч12). Предназначен для ведения беззвучной и беспламенной стрельбы из 7,62-мм автоматов Калашникова. Разработан в НИИ-61 и принят в 1962 г. на вооружение разведывательно-диверсионных частей специального назначения и подразделений войсковой разведки Советскй армии. Устанавливается вместо дульной втулки (компенсатора). При использовании необходимо применять патроны 7,62УС с дозвуковой начальной скоростью пули.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-addon-silencer_pbs4">
		<text>Глушитель ПБС-4</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer_pbs4_s">
		<text>ПБС-4</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_wpn-addon-silencer_pbs4">
		<text>Прибор ПБС-4. Разработан в НИИ-61 и принят на вооружение разведывательно-диверсионных частей специального назначения и подразделений войсковой разведки Советскй армии. Предназначен для ведения беззвучной и беспламенной стрельбы в составе 5,45-мм стрелково-гранатомётного комплекса комплекса «Канарейка» (6С1). Устанавливается вместо дульной втулки (компенсатора), может применяться на АКС74У и модификациях.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-addon-silencer_tgp-a">
		<text>Глушитель ТГП-А</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer_tgp-a_s">
		<text>ТГП-А</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_wpn-addon-silencer_tgp-a">
		<text>Глушитель-пламягаситель тактический автоматный ТГП-А. Предназначен для снижения звука и пламенности выстрела при стрельбе из 5,45-мм автоматов Калашникова. Устанавливается вместо дульной втулки (компенсатора).</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-addon-silencer_atg">
		<text>Глушитель АТГ</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer_atg_s">
		<text>АТГ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_wpn-addon-silencer_atg">
		<text>Глушитель тактический автоматный АТГ. Предназначен для снижения звука и пламенности выстрела при стрельбе из 5,56-мм автоматов Калашникова. Устанавливается вместо дульной втулки (компенсатора).</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-addon-silencer_tgp-v">
		<text>Глушитель ТГП-В</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer_tgp-v_s">
		<text>ТГП-В</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_wpn-addon-silencer_tgp-v">
		<text>Глушитель-пламягаситель тактический винтовочный ТГП-В. Предназначен для обеспечения маскировки позиции (практически полное исключение дульной вспышки как в дневное, так и в ночное время вспышки) и снижения звукового воздействия на стрелка (исключение оглушения в закрытых помещениях) при стрельбе из 7,62-мм снайперской винтовки Драгунова. Устанавливается на штатный пламягаситель СВД.</text>
	</string>
<!-- // -->

<!-- V etoy sekcii nahodyatsya pricely -->
<!-- // -->
 	<string id="addon_scope_acog"> <!-- описание есть в ОГСЕ, заменяем -->
		<text>Прицел ACOG</text>
	</string>
	<string id="addon_scope_acog_s">
		<text>ACOG</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_acog"> <!-- описание есть в ОГСЕ, заменяем -->
		<text>Оптический прицел Trijicon ACOG® (Advanced Combat Optical Gunsight - передовой боевой оптический прицел для стрелкового оружия). Не требует элементов питания - подсветка прицельной сетки выполняется через волоконно-оптический световод, при недостаточном освещении используется тритиевая подсветка. Предназначен для установки на стандартное для стран НАТО крепление - планку Пикатини (Picatinny rail). Видимое увеличение 4 крат.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_scope_susat">
		<text>Прицел SUSAT L9A1</text>
	</string>
	<string id="addon_scope_susat_s">
		<text>SUSAT L9A1</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_susat">
		<text>SUSAT L9A1 (Sight Unit, Small Arms, Trilux - прицельное приспособление для малого оружия с подсветкой «Трилюкс»). Прицельная марка подсвечивается при недостаточном освещении встроенным источником на основе радиоактивной люминесценции. Интегрированное крепление предполагает установку на планку L85. Видимое увеличение 4 крат.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_scope_pso1">
		<text>Прицел ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="addon_scope_pso1_s">
		<text>ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_pso1">
		<text>Прицел снайперский оптический ПСО-1 (6Ц1). Предназначен для ведения прицельной стрельбы в светлое время суток и ночью по светящимся и подсвечиваемым целям. Особенность прицела - дальномерная сетка, позволяющая брать горизонтальные поправки. Конструкция совмещенного с корпусом кронштейна позволяет устанавливать прицел на оружие со специальным креплением типа «ласточкин хвост». Видимое увеличение 4 крат.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_scope_1p29">
		<text>Прицел УСП-1«Тюльпан»</text>
	</string>
	<string id="addon_scope_1p29_s">
		<text>УСП-1</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_1p29">
		<text>Унифицированный стрелковый прицел УСП-1 «Тюльпан» (1П29). Предназначен для ведения прицельной стрельбы в светлое время суток и ночью по светящимся и подсвечиваемым целям. Не требует элементов питания, для подсветки прицельной марки используется тритиевый светоэлемент. Конструкция совмещенного с корпусом кронштейна позволяет устанавливать прицел на оружие со стандартным для стран Варшавского договора креплением - боковой планкой типа «ласточкин хвост». Видимое увеличение 4 крат.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_scope_kobra">
		<text>Прицел ЭКП«Кобра»</text>
	</string>
	<string id="addon_scope_kobra_s">
		<text>ЭКП</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_kobra">
		<text>Прицел коллиматорный открытого типа с электронной схемой управления яркостью свечения  и переключением типов прицельных марок ЭКП "Кобра". Предназначен для повышения эффективности стрельбы по появляющимся и движущимся целям при дефиците времени в дневных и сумеречных условиях освещения. Конструкция совмещенного с корпусом кронштейна позволяет устанавливать прицел на оружие со стандартным для стран Варшавского договора креплением - боковой планкой типа «ласточкин хвост».</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_scope_1pn51">
		<text>Прицел НСПУ-3«Казуар»</text>
	</string>
	<string id="addon_scope_1pn51_s">
		<text>НСПУ-3</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_1pn51">
		<text>Бесподстветный ночной стрелковый прицел унифицированный НСПУ-3 «Казуар» (1ПН51). Предназначен для наблюдения за полем боя и ведения прицельной стрельбы из лёгкого стрелкового оружия как в светлое, так и в тёмное время суток. Конструкция совмещенного с корпусом кронштейна позволяет устанавливать прицел на оружие со стандартным для стран Варшавского договора креплением - боковой планкой типа «ласточкин хвост». Видимое увеличение 3,46 крат.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_scope_eotech">
		<text>Прицел EOTech 552.A65</text>
	</string>
	<string id="addon_scope_eotech_s">
		<text>EOTech 552.A65</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_eotech">
		<text>Голографический прицел L-3 EOTech 552.A65 Military Series (Holographic Weapon Sight, прицельная марка формируется за счёт дифракции лазерного излучения на голограмме). Предназначен для установки на стандартное для стран НАТО крепление - планку Пикатини (Picatinny rail). Может использоваться совместно с магнификаторами (оптическими насадками-увеличителями). Имеет режим пониженной яркости для использования совместно с приборами ночного видения.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_scope_1p59">
		<text>Прицел «Гиперон»</text>
	</string>
	<string id="addon_scope_1p59_s">
		<text>«Гиперон»</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_1p59">
		<text>Прицел снайперский панкратический «Гиперон» (1П59). Предназначен для ведения прицельной стрельбы в светлое время суток и ночью по светящимся и подсвечиваемым целям. Обеспечивает автоматический ввод угла прицеливания в процессе измерения дальности до цели. Конструкция совмещенного с корпусом кронштейна позволяет устанавливать прицел на оружие со специальным креплением типа «ласточкин хвост». Видимое увеличение - переменное от 3-х до 10 крат, поле зрения - от 7,8 град до 2,5 град.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_scope_pso1-1">
		<text>Прицел ПСО-1М2-1</text>
	</string>
	<string id="addon_scope_pso1-1_s">
		<text>ПСО-1М2-1</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_pso1-1">
		<text>Прицел снайперский оптический ПСО-1М2-1. Предназначен для ведения прицельной стрельбы в светлое время суток и ночью по светящимся и подсвечиваемым целям. Особенность прицела - дальномерная сетка, позволяющая брать горизонтальные поправки. Конструкция совмещенного с корпусом кронштейна позволяет устанавливать прицел на оружие со специальным креплением типа «ласточкин хвост». Видимое увеличение 4 крат.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_scope_mtk83">
		<text>база МТК-83</text>
	</string>
	<string id="addon_scope_mtk83_s">
		<text>МТК-83</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_mtk83">
		<text>Кронштейн-переходник МТК-83 - база для установки прицелов со стандартным для стран НАТО креплением - планкой Пикатинни (Picatinny rail) на оружие со стандартным советским креплением типа «ласточкин хвост». Конструкция позволяет снимать и устанавливать прицелы на оружие без потери выверки.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_scope_side_rail">
		<text>база «ласточкин хвост»</text>
	</string>
	<string id="addon_scope_side_rail_s">
		<text>«ласточкин хвост»</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_side_rail">
		<text>Боковое крепление - база для установки прицелов со стандартным для стран Варшавского договора советским креплением типа «ласточкин хвост». Конструкция позволяет снимать и устанавливать прицелы на оружие без потери выверки.</text>
	</string>
<!-- // -->

<!-- magaziny -->
<!-- // -->
	<string id="addon_mag_akm30">
		<text>Магазин АКМ</text>
	</string>
	<string id="addon_mag_akm30_s">
		<text>30: 7.62x39 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_mag_akm30">
		<text>Коробчатый магазин 6Л10 секторного типа с двухрядным шахматным расположением 30 патронов калибра 7.62x39 мм. Взаимозаменяем с коробчатым магазином увеличенной ёмкости РПК на 40 патронов и барабанным магазином РПК на 75 патронов.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_mag_rpk40">
		<text>Магазин РПК</text>
	</string>
	<string id="addon_mag_rpk40_s">
		<text>40: 7.62x39 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_mag_rpk40">
		<text>Коробчатый магазин РПК секторного типа увеличенной ёмкости с двухрядным шахматным расположением 40 патронов калибра 7.62x39 мм. Взаимозаменяем с коробчатыми магазинами АК/АКМ на 30 патронов и барабанным магазином РПК на 75 патронов.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_mag_rpk75">
		<text>Магазин РПК</text>
	</string>
	<string id="addon_mag_rpk75_s">
		<text>75: 7.62x39 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_mag_rpk75">
		<text>Барабанный магазин РПК увеличенной ёмкости на 75 патронов калибра 7.62x39 мм. Взаимозаменяем с коробчатыми магазинами 6Л10 на 30 патронов и коробчатым магазином увеличенной ёмкости РПК на 40 патронов.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_mag_ak7430">
		<text>Магазин АК74</text>
	</string>
	<string id="addon_mag_ak7430_s">
		<text>30: 5.45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_mag_ak7430">
		<text>Коробчатый магазин 6Л20 секторного типа с двухрядным шахматным расположением 30 патронов калибра 5.45x39 мм. Взаимозаменяем с коробчатыми магазинами увеличенной ёмкости 6Л18 на 45 патронов и 6Л31 на 60 патронов.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_mag_rpk7445">
		<text>Магазин РПК74</text>
	</string>
	<string id="addon_mag_rpk7445_s">
		<text>45: 5.45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_mag_rpk7445">
		<text>Коробчатый магазин увеличенной ёмкости 6Л18 секторного типа с двухрядным шахматным расположением 45 патронов калибра 5.45x39 мм. Взаимозаменяем с коробчатыми магазинами 6Л20 на 30 патронов и 6Л31 на 60 патронов.</text>
	</string>
	<!-- // -->
	<string id="addon_mag_ak10560">
		<text>Магазин АК105</text>
	</string>
	<string id="addon_mag_ak10560_s">
		<text>60: 5.45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_mag_ak10560">
		<text>Коробчатый магазин увеличенной ёмкости 6Л31 секторного типа с четырёхрядным расположением 60 патронов калибра 5.45x39 мм. Предназначен для автоматов Калашникова сотой серии, взаимозаменяем с коробчатыми магазинами 6Л20 на 30 патронов и 6Л18 на 45 патронов.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_mag_ak10230">
		<text>Магазин АК101</text>
	</string>
	<string id="addon_mag_ak10230_s">
		<text>30: 5.56x45 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_mag_ak10230">
		<text>Коробчатый магазин 6Л29 секторного типа с двухрядным шахматным расположением 30 патронов калибра 5.56x45 мм. Предназначен для автоматов Калашникова сотой серии. Выполнен из армированного стеклонитью пластика с металлическими горловиной и крышкой.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_mag_cmag100">
		<text>Магазин Beta C-Mag</text>
	</string>
	<string id="addon_mag_cmag100_s">
		<text>100: 5.56x45 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_mag_cmag100">
		<text>Двухбарабанный магазин Beta C-Mag на 100 патронов калибра 5.56x45 мм. Разработан Джимом Салливаном. Выполнен из армированного стеклонитью пластика с металлическими горловиной и крышкой.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_mag_svd10">
		<text>Магазин СВД</text>
	</string>
	<string id="addon_mag_svd10_s">
		<text>10: 7.62x54 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_mag_svd10">
		<text>Коробчатый магазин секторного типа с двухрядным шахматным расположением 10 патронов калибра 7.62x54 мм.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_mag_svd20">
		<text>Магазин СВУ-А</text>
	</string>
	<string id="addon_mag_svd20_s">
		<text>20: 7.62x54 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_mag_svd20">
		<text>Экспериментальный коробчатый магазин секторного типа с двухрядным шахматным расположением 20 патронов калибра 7.62x54 мм.</text>
	</string>
<!-- // -->

<!-- OTHER'y -->
<!-- // -->
	<string id="addon_gip">
		<text>Тактическая рукоятка</text>
	</string>
	<string id="addon_gip_s">
		<text>Рукоятка</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_gip">
		<text>Тактическая рукоятка для установки на стандартное для стран НАТО крепление - планку Пикатинни (Picatinny rail).</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_ak100_custom">
		<text>Набор Custom АК Kit</text>
	</string>
	<string id="addon_ak100_custom_s">
		<text>Custom АК Kit</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_ak100_custom">
		<text>Набор Custom АК Kit для «сотой» серии автоматов Калашникова. В состав входит телескопический приклад, пистолетная анатомическая рукоятка и цевьё с нижним стандартным для стран НАТО креплением - планкой Пикатинни (Picatinny rail).</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_gp_galoscha">
		<text>Затыльник ГП</text>
	</string>
	<string id="addon_gp_galoscha_s">
		<text>Затыльник-амортизатор ГП</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_gp_galoscha">
		<text>Затыльник-амортизатор, входит в комплект подствольного гранатомета. Служит для смягчения действия отдачи гранатомета на стрелка и оружие. Крепится на оружейный приклад и фиксируется на нем с помощью ремешка.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_svd_scheek">
		<text>Щека приклада СВД</text>
	</string>
	<string id="addon_svd_scheek_s">
		<text>Щека СВД</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_svd_scheek">
		<text>Нерегулируемая щека приклада, входит в принадлежность СВД. Служит для удобства действия винтовкой при стрельбе с оптическим прицелом. В этом случае она надевается па приклад винтовки и фиксируется на нем с помощью замка.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_bino">
		<text>Б10х42</text>
	</string>
	<string id="addon_bino_s">
		<text>Бинокль</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_bino">
		<text>Армейский бинокль Б10х42 «Глянец». Видимое увеличение 10 крат.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_bino_nv">
		<text>Yukon NVB Tracker</text>
	</string>
	<string id="addon_bino_nv_s">
		<text>Бинокль НВ</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_bino_nv">
		<text>Бинокль ночного видения Yukon NVB Tracker 3x42. Дистанция наблюдения бинокля составляет 250 метров, встроенный ИК-осветитель системы PULSE™ существенно повышает качество наблюдения в ночных условиях на расстоянии до 150 метров и обеспечивает видимость в полной темноте. Видимое увеличение 3 крат.</text>
	</string>
<!-- // -->	
</string_table>
