<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!-- V etoy sekcii sobrany boepripasy. Snachala idet kratkoe imya boepripasa, zatem ego opisanie. Sleduyut -->
	<string id="ammo-9x18-pbp">
		<text>Патроны 9x18 мм ПБМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pbp_s">
		<text>9x18 ПБМ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pbp">
		<text>9х18 ПБМ - более поздняя, бронебойная модификация стандартного патрона 9х18 ПМ. Стальной сердечник, полуоболочечная пуля.</text>
	</string>	
<!-- // -->
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Патроны 5.45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5.45x39 7Н6</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-fmj">
		<text>5.45х39 мм. "Пятерка". Стандартный патрон для автоматов принятый в середине 1970-ых годов на вооружение СА. Оболочечная пуля со стальным сердечником. Останавливающая сила и бронебойная способность оставляют желать лучшего.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Патроны 5.45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5.45x39 БП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-ap">
		<text>5.45x39 мм. Патрон с бронебойной пулей (БП), изготовленной из высокоуглеродистой стали. Сторонники патрона 5.45 мм утверждают, что с новыми бронебойным патроном оружие по своим боевым характеристикам сравнимо со старыми образцами под патрон 7.62х39 мм (АКМ). </text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Патроны 5.56х45 мм SS190</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5.56x45 НАТО</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ss190">
		<text>5.56х45 мм НАТО, SS190. Стандартный армейский натовский патрон.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патроны 5.56x45 мм AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5.56x45 AP</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ap">
		<text>5.56х45 мм AP. Натовский патрон с бронебойной пулей.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Патроны 7.62x54 мм ДПо</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
		<text>7.62x54 ДПо</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h1">	
		<text>7.62 мм ДПо - Патрон с тяжёлой (дальнобойной) полуоболочечной пулей для охоты на крупного зверя.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патроны 7.62x54 мм БЗ</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7.62x54 БЗ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ap">
		<text>7.62 мм БЗ - Армейский патрон с бронебойно-зажигательной пулей.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Патроны 7.62х54 мм СНБ</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7.62х54 СНБ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h14">
		<text>7.62 мм СНБ - Снайперский бронебойный патрон. Обладает улучшенными характеристиками по точности и дальности.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Заряды 2х10 M62</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_s">
		<text>2х10 M62</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss">
		<text>Заряды для гаусс-винтовки ("Изделие №62"). Представляют собой энергетические ёмкости, скомпонованные с готовыми убойными элементами в магазине. Источником энергии является капсулированный фрагмент артефакта "Вспышка", поражающий элемент - вольфрамовый стержень небольшого диаметра.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Патроны 9х39 мм ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9х39 ПАБ9</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-pab9">
		<text>9х39 мм бронебойный патрон ПАБ-9. Более поздняя и дешёвая в изготовлении модификация бронебойного патрона СП-6 с закаленным стальным сердечником. Из-за непродуманной разработки патрона, использование его в автоматах АС и ВСС может привести к преждевременному выходу оружия из строя.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Патроны 9x39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-ap">
		<text>9х39 мм бронебойный патрон СП-6. Имеет дозвуковую скорость полёта, но, за счёт тяжёлой пули особой конструкции, пробивает большинство бронежилетов на дальностях до 350 метров.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Патроны 12х70 дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12х70 др.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-buck">
		<text>Патрон 12-го калибра, снаряжённый дробью. На близких дистанциях обладает сильным убойным действием. Наиболее эффективен на дальностях до 30 метров.</text>
	</string>
<!-- // -->
    <string id="ammo-7.62x39-fmj">
		<text>Патроны 7.62х39 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-fmjs">
		<text>7.62х39 мм</text>
	</string>
    <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x39-fmj">
		<text>7.62х39 мм. Базовый патрон для автоматов АК-47, АК-103.</text>
	</string>	
<!-- // -->
    <string id="ammo-7.62x39-ap">
		<text>Патроны 7.62х39 мм БП</text>
	</string>
    <string id="ammo-7.62x39-aps">
		<text>7.62х39 мм БП</text>
	</string>
    <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x39-ap">
		<text>7.62х39 мм БП. Бронебойный патрон для автоматов АК-47, АК-103.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Заряд ТБГ-7В</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>ТБГ-7В</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-og-7b">
		<text>Выстрел ТБГ-7Б к гранатомету РПГ-7В. Боевая часть обладает высоким фугасным, осколочным и зажигательным действием. Одинаково эффективна как против живой силы, так и против легкобронированной техники. Радиус поражения - 10м.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-m208a">
		<text>Граната HEAB</text>
	</string>
	<string id="ammo-m208a_s">
		<text>HEAB</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m208a">
		<text>HEAB (High Explosive Air Bursting). Граната осколочно-фугасного типа с воздушным дистанционным подрывом для винтовок, оснащенных электронными прицельными модулями (ХМ8, FN2000). При должной сноровке позволяет сбивать воздушные цели.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo_atom">
		<text>Атомный заряд</text>
	</string>
	<string id="ammo_atom_s">
		<text>ATOM</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-atom">
		<text>Атомный заряд, выполненный в размерах 40 мм заряда для гранатометов западного производства. Кем и где производится, с использованием каких технологий и как попадает к группировке Монолит - неизвестно. Использование возможно только с винтовками, оснащенными электронным прицельным модулем.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Выстрел ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25">
		<text>Осколочный боеприпас для гранатомётов, объединяющий в себе гранату и метательный заряд в гильзе.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-vog-25p">
		<text>Выстрел ВОГ-25ФТ</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_s">
		<text>ВОГ-25ФТ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25p">
		<text>Боеприпас фугасно-термобарического (объёмный взрыв) действия. Перед взрывом, граната подпрыгивает на высоту около метра для создания аэрозольного облака, которое затем подрывается, что увеличивает её поражающее действие.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-arbolt">
		<text>Арбалетный болт</text>
	</string>
    <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-arbolt">
		<text>Применяется для стрельбы из спортивно-охотничьих арбалетов. Алюминиевая стрела с пластмассовым оперением и охотничьим наконечником с 3-мя лезвиями из прочной высокоуглеродистой стали. Высокая проникающая способность в незащищенную броней цель.</text>
    </string>
<!-- // -->	
	<string id="ammo_flame">
		<text>Баллон с горючей смесью</text>
	</string>
	<string id="ammo_flame_s">
		<text>Горючая смесь</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_flame">
		<text>Двухкомпонентная горючая смесь для огнемёта. Состоит из газа-коллоида "Ф" и нефтепродуктов с добавлением белого фосфора для самовоспламенения в воздухе.</text>
	</string>	
<!-- V etoy sekcii raspolojeny dva navesnyh podstvol'nyh granatometa -->
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>ГП-25 "Костёр"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>Подствольный гранатомет для автоматов серии АК. Позволяет послать привет сразу нескольким врагам, собравшимся в радиусе десятка метров. Очень полезная штука. \n Тип боеприпаса:\n граната ВОГ-25 и граната ВОГ-25P.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>Подствольный гранатомет M203 - однозарядный, с нарезным, сдвигаемым вперед стволом. Стандартный подствольный гранатомет стран NATO. \n Тип боеприпаса:\n гранаты М209, М209N, М208А, М208Р.</text>
	</string>
<!-- V etoy sekcii raspolojena vsyakaya hren' navrode vzryvayuschihsya bochek -->
	<string id="Ammo">
		<text>Тип боеприпаса</text>
	</string>
    <string id="fuelcan">
		<text>Газовый баллон</text>
	</string>
    <string id="bomba">
		<text>Топливная бомба</text>
	</string>
    <string id="bochka">
		<text>Цистерна с топливом</text>
	</string>
    <string id="kanistra">
		<text>Канистра</text>
	</string>
	<string id="enc_kanistra">
		<text>Канистра с чем-то взрывоопасным. Можно подобрать, положить где нужно и взорвать выстрелом издалека.</text>
	</string>
    <string id="dinamito">
		<text>Ящик с динамитом</text>
	</string>
	<string id="enc_explosive_bomba">
		<text>Отличное средство для уничтожения противника на расстоянии. Прострелив эту штуковину, можно устроить настоящий мини-апокалипсис в радиусе 8 метров.</text>
	</string>
<!-- Dalee sleduet strelkovoe orujie v poryadke includ'ov v fayle weapons.ltx -->
<!-- // -->
	<string id="wpn_hpsa">
		<text>Browning HP-SA</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hpsa">
		<text>Пистолет Browning HP (High Power 1935). Надежный, мощный пистолет с хорошей кучностью стрельбы. \n Тип боеприпаса:\n 9х19 мм Парабеллум - основной,\n 9х19 мм +P+ - улучшенный.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-pb">
		<text>ПБ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pb">
		<text>Бесшумный пистолет. Был разработан на базе пистолета Макарова ПМ для вооружения армейских разведывательных групп, а также персонала КГБ СССР. Морально устарел, однако неприхотлив, точен, и довольно эффективен при должной сноровке. \n Тип боеприпаса:\n 9х18 мм ПМ - основной,\n 9х18 мм ПБМ - улучшенный.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-fort_m">
		<text>Форт-15</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort_m1">
		<text>Экспериментальный прототип пистолета Форт, с новым двурядным магазином на 15 патронов. \n Тип боеприпаса:\n 9х18 мм ПМ - основной,\n 9х18 мм ПБМ - улучшенный.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-colt_m1">
		<text>Бесшумный Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt_m1">
		<text>Старый добрый надежный Colt М1911А1, снабженный несъемным многокамерным глушителем. Оружие наемных убийц, страдающих слабоумием, похмельем и косоглазием, потому что нормальный человек с такой волыной на дело не ходит. А так можно убивать и через кирпичную стену. Даже целится в голову совершенно не обязательно. \n Тип боеприпаса:\n .45 ACP - основной,\n .45 ACP Гидрошок - улучшенный.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-eagle_m1">
		<text>Desert Eagle Mark XIX</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-eagle_m1">
		<text>Модификация и без того мощного пистолета под спец.патрон 9х39 мм. Поистине убийственная штука для ближнего боя. Отдача и звук выстрела тоже убийственные. Вот только возникает вопрос: - как эти патроны поместились в стандартную рукоять пистолета. При близком рассмотрении становится ясно, что всё ложе пистолета вместе с рукоятью выточено с нуля под новые размеры обоймы. Этот пистолет явно изготовлен на заказ какой-то частной оружейной мастерской.\n Тип боеприпаса:\n 9x39 мм ПАБ-9  - бронебойный,\n 9x39 мм СП-6 - бронебойный,\n 9х39 мм СП-5 - снайперский.</text>
	</string>
<!-- V etoy sekcii nahodyatsya shturmovye vintovki i PP -->
	<string id="wpn-ak47">
		<text>АКM</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak47">
		<text>Хотя с семидесятых годов на вооружение армии принят АК-74 под малокалиберный патрон-"пятерку", АКМ под старый добрый 7,62 продолжает пользоваться любовью и уважением. Больший калибр считается плюсом оружия. Да и сам по себе АКМ – капитально сделанный агрегат. \n Тип боеприпаса:\n 7.62х39 мм - основной\n 7.62х39 мм БП - бронебойный</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-ak74">
		<text>АКС-74</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74">
		<text>Стандартный складной "Калашников" калибра 5,45. Несмотря на появление в девяностых более современных вариантов, этот остается на вооружении большей части военных. Надежное, неприхотливое и серьезное оружие в умелых руках. В Зоне это основное оружие военных и многих одиночек.\n Тип боеприпаса:\n 5.45x39 мм 7Н6 - основной,\n 5.45x39 мм 7Н22 - бронебойный.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-ak74u">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u">
		<text>Автомат Калашникова складной укороченный, известный в Зоне как "огрызок" и "укорот". В войсках его называли пренебрежительно – "сучка". Или любовно – "Ксюша", в зависимости от предпочтений. Тех, кто называл "сучкой", было значительно больше. За компактность пришлось заплатить потерей точности. Метко стрелять из АКС-74У гораздо труднее, чем из обычного "калашникова". Зато он кормится "пятеркой", патроном калибра 5,45, самым распространенным в Зоне. К достоинствам относится использование магазина на 45 патронов. \n Тип боеприпаса:\n 5.45x39 мм 7Н6 - основной,\n 5.45x39 мм 7Н22 - бронебойный.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-ak74_m1">
		<text>АКС-74 Скорострельный</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74_m1">
		<text>АКС-74. Модифицированный затворный механизм (облегченная затворная рама и усиленная возвратная пружина) позволил значительно увеличить скорострельность.\n Тип боеприпаса:\n 5.45x39 мм 7Н6 - основной,\n 5.45x39 мм 7Н22 - бронебойный.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-ak74u_m1">
		<text>АКС-74УБ Спецназ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_m1">
		<text>АКСБ-74У (укороченный). Модифицированный автомат. Снабжен неснимаемым глушителем ПБС-4. \n Тип боеприпаса:\n 5.45x39 мм 7Н6 - основной,\n 5.45x39 мм 7Н22 - бронебойный.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ars-aks74_m1_camo1">
		<text>АКС-74 Кобра-Камуфляж</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_aks74_m1_camo1">
		<text>Автомат Калашникова АКС-74 с установленным коллиматорным прицелом "Кобра". Выполнен в камуфляжной окраске для большей скрытности стрелка.\n Тип боеприпаса:\n 5.45x39 мм 7Н6 - основной,\n 5.45x39 мм 7Н22 - бронебойный.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ars-aks74u_m1_camo1">
		<text>АКС-74У Штурмовик</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_aks74u_m1_camo1">
		<text>Модификация АКС-74У. Установлен коллиматорный прицел "Кобра", нанесён камуфляжный рисунок. Более длинный ствол позволил устанавливать подствольный гранатомёт ГП-25 "Костёр".\n Тип боеприпаса:\n 5.45x39 мм 7Н6 - основной,\n 5.45x39 мм 7Н22 - бронебойный.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-groza">
		<text>СГК OЦ-14 "Гроза"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza">
		<text>Стрелково-гранатомётный комплекс (СГК) "Гроза" - очень удачный в условиях Зоны вариант штурмовой винтовки: компактный, надёжный, и в то же время универсальный и мощный. Сочетает в себе свойства автомата и гранатомета. Позволяет вести одиночный, автоматический огонь патронами и одиночный огонь из гранатомета от одного спускового крючка. При необходимости на автомат возможна установка оптического прицела. "Грозу" очень любят военные сталкеры. \n Тип боеприпаса:\n 9x39 мм ПАБ-9  - бронебойный,\n 9x39 мм СП-6 - бронебойный,\n 9х39 мм СП-5 - снайперский.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-groza_m1">
		<text>СГК OЦ-14 "Гроза" 5.45</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza_m1">
		<text>Стрелково-гранатомётный комплекс (СГК) "Гроза". Данный ствол - отличная работа одного из сталкеров-умельцев, которому удалось переделать винтовку под более распространенный в Зоне патрон "пятерку". А при использовании бронебойных патронов 7Н22 не уступит по мощности старому доброму АКМ. \n Тип боеприпаса:\n 5.45x39 мм 7Н6 - основной,\n 5.45x39 мм 7Н22 - бронебойный.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-val">
		<text>АС "Вал"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val">
		<text>АС (Автомат Специальный) "Вал" предназначался для вооружения спецподразделений. Конструктивно АС "Вал" повторяет винтовку ВСС "Винторез". Основные отличия - это новый 20-зарядный магазин и металлический складной приклад. "Вал" более приспособлен для ведения автоматического огня. Автомат позволяет вести эффективный огонь на дальности до 400 метров по противнику в современных индивидуальных средствах защиты (бронежилеты, шлемы), при низком уровне демаскирующих факторов. \n Тип боеприпаса:\n 9x39 мм ПАБ-9 - бронебойный,\n 9x39 мм СП-6 - бронебойный,\n 9х39 мм СП-5 - снайперский.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-val_m1">
		<text>АС "Вал" Sniper</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val_m1">
		<text>АС (Автомат Специальный) "Вал". От базовой модели отличается возможностью установить оптический прицел, получив в итоге аналог ВСС, но с большим магазином.\n Тип боеприпаса:\n 9x39 мм ПАБ-9 - бронебойный,\n 9x39 мм СП-6 - бронебойный,\n 9х39 мм СП-5 - снайперский.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-fn2000">
		<text>FN Herstal F2000</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fn2000">
		<text>Штурмовая винтовка FN Herstal F2000 (Бельгия). Основу системы составляет штурмовая винтовка F2000 со встроенным подствольным 40мм гранатометом. Установлен специальный компьютеризированный модуль управления огнем, включающий в себя лазерный дальномер и баллистический вычислитель.\n Тип боеприпаса:\n 5.56x45 мм SS109 - обычный,\n 5.56x45 мм АР - бронебойный.\n Тип боеприпаса для интегрированного М-203: \n выстрел M-209.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-g36">
		<text>HK G36</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-g36">
		<text>Штурмовая винтовка HK G36 (Gewehr 36). Принята на вооружение Бундесвера, вооруженных сил Испании, используется полицией Великобритании и поставляется на экспорт в США. G36 представляет собой первоклассный образец стрелкового оружия: легкое, удобное и надежное, однако очень дорогое. Остаётся загадкой, - как оно попало в Зону;  эта винтовка поставляется на экспорт только с разрешения правительства Германии, и попасть на Украину легально оно не могло. \n Тип боеприпаса:\n 5.56x45 мм SS109 - обычный,\n 5.56x45 мм АР - бронебойный.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ars-m16a1">
		<text>Colt M16A1</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_m16a1">
		<text>М16 американская автоматическая винтовка калибра 5,56 мм. Одна из наиболее распространенных моделей стрелкового оружия в мире. По сравнению с главным противником М16 на мировой арене - автоматом Калашникова (АКМ), М16 имела большую точность и кучность стрельбы одиночными выстрелами. Тем не менее, даже после всех модернизаций она остаётся достаточно требовательным оружием, требующим регулярной чистки и аккуратного обращения. \n Тип боеприпаса:\n 5.56x45 мм SS109 - обычный,\n 5.56x45 мм АР - бронебойный.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-sig550">
		<text>SIG SG 550 (Stgw.90)</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig550">
		<text>Штурмовая винтовка SG 550. Для уменьшения веса и размеров широко применен пластик, из которого выполнены приклад, цевье и магазины на 20 и 30 патронов. Последние изготовлены из прозрачного материала, что позволяет контролировать количество патронов. Точность, мягкая отдача и высокая надёжность данного оружия быстро завоевали ему самую широкую популярность. В целом, автоматы семейства SIG SG 550 являются одними из лучших в своем классе. \n Тип боеприпаса:\n 5.56x45 мм SS109 - обычный,\n 5.56x45 мм АР - бронебойный.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-sig_m1">
		<text>SIG SG 550 (Kyrtz)</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m1">
		<text>SIG SG 550 модификация базовой винтовки, больше похожая на облегченный карабин, отличающийся укороченным до 360 мм стволом. Модификация для ведения боя в условиях города. Чтобы облегчить вес, были убраны или заменены некоторые компоненты. В результате на оружие больше нельзя повесить подствольный гранатомет. Зато и вес снизился. \n Тип боеприпаса:\n 5.56x45 мм SS109 - обычный,\n 5.56x45 мм АР - бронебойный.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-sig_m2">
		<text>SIG SG 550 (Ersaz-Sniper)</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m2">
		<text>Попытка местных умельцев Зоны превратить SG 550 в автоматическую снайперскую винтовку. Данный образец оснащен неснимаемым оптическим прицелом повышенной кратности. \n Тип боеприпаса:\n 5.56x45 мм SS109 - обычный,\n 5.56x45 мм АР - бронебойный.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn_mac10">
		<text>Ingram MAC-10</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_wpn-mac10">
		<text>МАК-10 - очень компактный пистолет-пулемёт. Основная идея, заложенная в конструкцию - максимальная простота и дешевизна. Короткий ствол вынуждает использовать мощный боеприпас - .45, как следствие, оружие имеет фантастический разброс - при стрельбе на "паспортные" 25 метров попадание в цель на практике маловероятно. \n Тип боеприпаса:\n .45 ACP - основной,\n .45 ACP Гидрошок - улучшенный.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn_mac10_m1">
		<text>Ingram MAC-10 "Леон"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_wpn-mac10_m1">
		<text>Ingram MAC M10 "Леон". Явно специальная машинка. Интегрированный глушитель и увеличенный магазин. \n Тип боеприпаса:\n .45 ACP - основной,\n .45 ACP Гидрошок - улучшенный.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-mp5">
		<text>HK MP-5</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5">
		<text>Пистолет-пулемёт MP5. МР-5 закупался самыми разными полицейскими и армейскими силами как Европы, так и других континентов, став в итоге практически самым распространённым оружием спецназа в мире. Своему успеху МР-5 обязан таким своим свойствам как надежность, удобство в обращении, высокая точность стрельбы, останавливающее и пробивное действие пули. С началом постепенной его замены более современными моделями, МР-5 стал часто появляться на чёрном рынке, откуда массово попал и в Зону. \n Тип боеприпаса:\n 9х19 мм Парабеллум - основной,\n 9х19 мм +P+ - улучшенный.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-mp5_m1">
		<text>HK MP-5 9х18</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m1">
		<text>HK MP-5 модифицированный под патрон 9х18 мм ПМ. Легкий, компактный, а теперь еще и переделанный под более дешёвый и широко распространенный патрон пистолета Макарова, этот пистолет-пулемет является настоящей находкой для начинающих сталкеров. \n Тип боеприпаса:\n 9х18 мм ПМ - основной,\n 9х18 мм ПБМ - улучшенный.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-mp5_m2">
		<text>HK MP-5SD3</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m2">
		<text>HK MP-5SD3. Модификация базовой модели пистолета-пулемета с интегрированным глушителем. Надежность, удобство в обращении, высокая точность стрельбы, а теперь еще и ее бесшумность. \n Тип боеприпаса:\n 9х19 мм Парабеллум - основной,\n 9х19 мм +P+ - улучшенный.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ars-mp40">
		<text>MP-40</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-mp40">
		<text>MP-40 - пистолет-пулемёт, применялся в вооружённых силах Германии во время Второй мировой войны. MP-40 разрабатывался как оружие для ВДВ и танкистов, в связи с чем, в нём был применён складывающийся приклад. У МР-40 оказалась довольно удачная конструкция, и в связи с этим, он был пущен в массовое производство и им стали вооружать и обычные пехотные части. Достоинствами MP-40 являются компактность, удобство в эксплуатации и высокая надёжность при надлежащем уходе, относительно низкий темп стрельбы и хорошая управляемость оружия. Недостатки прежде всего связаны с выбранным патроном. Баллистические характеристики патрона 9х19 мм Парабеллум не могли дать большой начальной скорости пули и, соответственно, хорошей настильности траектории, и на максимальной дистанции (200 м и более) в некоторых случаях пуля не могла поразить поставленной цели, так как не обладала должной убойной силой. В Зоне получил довольно широкое распространение после того, как группа диггеров разрыла в глубине Зоны старый партизанский схрон, в котором обнаружила множество старого оружия, хранящегося прямо в бочках с оружейным маслом. Почти всё оружие оказалось в отменном состоянии и было очень быстро распродано. \n Тип боеприпаса:\n 9х19 мм Парабеллум - основной,\n 9х19 мм +P+ - улучшенный.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-ppsh41">
		<text>ППШ-41</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ppsh41">
		<text>Пистолет-пулемёт Шпагина образца 1941 года (ППШ-41) под патрон 7.62x25 мм. В СССР был принят на вооружение в 1941 году и активно использовался в Великой Отечественной войне, а также во многих вооружённых конфликтах послевоенного времени. ППШ прост и надёжен, и при этом - обладает весьма неплохими характеристиками, в частности очень высокой скорострельностью и солидной ёмкостью магазина. Основным недостатком является долгий процесс переснаряжения дисковых магазинов и их ограниченная совместимость, в результате которой барабанные магазины от других ППШ могут не подходить к автомату. В Зоне получил довольно широкое распространение после того, как были найдены и разворованы старые военные склады. В их запасниках сталкеры позже обнаружили много старого оружия в отличном состоянии и оно быстро разошлось по рукам. ППШ стал крайне популярен, так как позволяет за минимум денег и времени нашпиговать цель свинцом.\n Тип боеприпаса:\n 7.62x25 мм ТТ - обычный,\n 7.62x25 мм ПС - со стальной пулей.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ars-ak107">
		<text>АК-107</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak107">
		<text>Автомат, выполненный по схеме, балансирующей импульс отдачи. Высокая скорострельность, точность и кучность автоматической стрельбы. Рассчитан под отечественный патрон 5.45x39. \n Тип боеприпаса:\n 5.45x39 мм 7Н6 - основной,\n 5.45x39 мм 7Н22 - бронебойный.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ars-ak108">
		<text>АК-108</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak108">
		<text>Автомат, выполненный по схеме, балансирующей импульс отдачи. Высокая скорострельность, точность и кучность автоматической стрельбы. Рассчитан под НАТОвский патрон 5.56x45. \n Тип боеприпаса:\n 5.56x45 мм SS109 - обычный,\n 5.56x45 мм АР - бронебойный.</text>
	</string>
<!-- V etoy sekcii nahodyatsya skorostrel'nye snayperskie vintovki -->
	<string id="wpn-vintorez">
		<text>ВСС "Винторез"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez">
		<text>Бесшумный снайперский комплекс ВСС "Винторез". Сравнительно небольшая отдача и высокая точность изготовления патронов способствует меткой стрельбе. Дозвуковая скорость пули, как и во всех бесшумных образцах, ограничивает прицельную дальность 400 метрами. Относительно небольшая скорость тяжелой пули отчасти компенсируется ее высокой поперечной нагрузкой, что обеспечивает устойчивость на траектории и достаточное пробивное действие.\n Тип боеприпаса:\n 9x39 мм ПАБ-9  - бронебойный,\n 9x39 мм СП-6 - бронебойный,\n 9х39 мм СП-5 - снайперский.</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez_m1">
		<text>"Ласка"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez_m1">
		<text>Сделаное "с любовью" оружие. Все детали аккуратно подогнаны, что положительным образом сказалось на кучности стрельбы и износостойкости. Используется 20 зарядный магазин.\n Тип боеприпаса:\n 9x39 мм ПАБ-9  - бронебойный,\n 9x39 мм СП-6 - бронебойный,\n 9х39 мм СП-5 - снайперский.</text>
	</string>
<!-- V etoy sekcii nahodyatsya snayperskie vintovki -->
	<string id="wpn-svd">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd">
		<text>Снайперская винтовка Драгунова. Почти так же надежна, как "Калашников", проста в конструкции и обращении. С удобной разметкой оптического прицела разберется даже новичок. Добротное, смертоносное оружие. В Зоне её особенно предпочитают опытные сталкеры группировки "Долг". \n Тип боеприпаса:\n 7.62x54 мм 7Н1 - снайперский,\n 7.62x54 мм 7Н13 - повышенной пробиваемости,\n 7.62x54 мм 7Н14 - снайперский бронебойный.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-svd_m1">
		<text>СВД-М "Дальнобойщик"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd_m1">
		<text>Новейшая модификация СВД с полимерной ложей и новым пластиковым магазином, над которой дополнительно потрудился неизвестный мастер. Улучшен баланс оружия, в результате чего уменьшилась отдача. Оптический прицел 6х. \n Тип боеприпаса:\n 7.62x54 мм 7Н1 - снайперский,\n 7.62x54 мм 7Н13 - повышенной пробиваемости,\n 7.62x54 мм 7Н14 - снайперский бронебойный.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-svu">
		<text>СВУ-А (ОЦ-03А)</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svu">
		<text>СВУ-А ("снайперская винтовка укороченная автоматическая"). Производится малыми партиями. По сути, является более современным вариантом СВД, выполненным по схеме "булл-пап". Ствол укорочен, на нем появилось устройство напоминающее глушитель, его задача уменьшить звуковое давление на стрелка, кроме того оно работает как дульный тормоз-пламегаситель. Пластиковая пистолетная рукоятка расположена вблизи центра тяжести оружия и имеет удобную эргономичную форму. Для снижения воздействия отдачи на стрелка служат плечевой упор и трехкамерное дульное устройство. Точность стрельбы оказалась несколько ниже "штатной" СВД, поскольку образец предназначен для "спешной" работы на меньших дальностях вплоть до ближнего боя. С этой же целью винтовка имеет автоматический режим стрельбы, однако нужно отметить, что автоматический огонь из винтовок СВУ-А и СВУ-АС следует вести только в экстренных случаях, так как легкий ствол и малая емкость магазина не позволяют вести из нее сколь-нибудь интенсивную стрельбу очередями. Очень хороша в дальних путешествиях по Зоне.\n Тип боеприпаса:\n 7.62x54 мм 7Н1 - снайперский,\n 7.62x54 мм 7Н13 - повышенной пробиваемости,\n 7.62x54 мм 7Н14 - снайперский бронебойный.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-svu_m1">
		<text>СВУ-А "Громобой"</text>
	</string>	
	<string id="enc_weapons1_wpn-svu_m1">
		<text>Имеет облегченный корпус, увеличенный магазин, усиленный зум и встроенный глушитель. В результате позволяет вести точную продолжительную стрельбу на дальних расстояниях с минимальной отдачей. Мечта любого хорошего стрелка. К сожалению, глубокие модификации сделали винтовку крайне чувствительной к качеству боеприпасов. Обычные патроны 7Н1 к Громобою не подходят.\n Тип боеприпаса:\n 7.62x54 мм 7Н13 - повышенной пробиваемости,\n 7.62x54 мм 7Н14 - снайперский бронебойный.</text>
	</string>	
<!-- // -->
	<string id="wpn_awm">
		<text>Снайперская винтовка AI AWM L115A3</text>
	</string>
	<string id="wpn_awm_s">
		<text>AWM</text>
	</string>
	<string id="enc_wpn_awm">
		<text>Accuracy International Arctic Warfare Magnum - тактическая снайперская винтовка серии Super Magnum (под патрон .338 Lapua Magnum). Разработана в английской компании Accuracy International. Название серии (Arctic Warfare - Арктические боевые действия) происходит от того, что винтовки можно использовать в условиях Арктики (при температурах до -40 градусов Цельсия). \n L115A3 - новейшая модификация винтовки с продольно-скользящим затвором и ручным перезаряжанием для высокоточной стрельбы на дальние дистанции (более 1000м); комплектуется 25-кратным оптическим прицелом "Schmidt and Bender" PM II 5-25x56 L/P. Магазин: 10 патронов, коробчатый, отъёмный. \n На рынке гражданского оружия данная винтовка позиционируется как "спортивная". В целом представляет собой высокоточную тактическую винтовку экстра-класса, отлично зарекомендовавшую себя надёжной работой в самых тяжёлых условиях, в различных армиях мира. В Зоне таких всего несколько штук. \n Тип боеприпаса:\n 8.6x70 мм Lapua Magnum.</text>
	</string>
<!-- // -->
    <string id="ammo_8.6x70_lm">
		<text>Патроны 8.6x70 мм Lapua Magnum</text>
	</string>
	<string id="ammo_8.6x70_lm_s">
		<text>8.6x70 LM</text>
	</string>
    <string id="enc_weapons1_ammo_8.6x70_lm">
		<text>Патрон 8.6x70 мм Lapua Magnum (.338 Lapua Magnum / .338 Lapua Sniper / 8.6x70 / SAA 4640) начал свою жизнь в 1983 году в качестве опытного боеприпаса для дальнобойной снайперской стрельбы, разработанного в США компанией Research Armament Industries.  В 1984 году RAI заключила контракт на серийное производство новых патронов с финской компанией Lapua, и новый боеприпас начал постепенное восхождение к вершинам снайперского Олимпа. Благодаря пулям с отличной баллистикой и мощному заряду патрон .338 Lapua Magnum обеспечивает эффективную дальность стрельбы на дальности до 1500 метров. Он широко используется в снайперских винтовках, а также имеет ограниченную популярность как охотничий патрон для стрельбы по крупной дичи на больших дальностях. Снайперские винтовки под этот боеприпас в настоящее время состоят на вооружении многих армий и правоохранительных служб мира.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-gauss">
		<text>"Изделие №62"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gauss">
		<text>"Изделие №62" - cверхточное оружие, разработанное конструкторами секретных лабораторий внутри Зоны, позже попавших под контроль "Монолита". Работает почти бесшумно, поскольку для стрельбы используется энергия электромагнитов, а не пороховых газов. Несмотря на колоссальную мощность выстрела, отдача у "Изделия №62" отсутствует, так как энергия отдачи поглощается встроенным артефактом "Кейворит". По точности и убойной силе превосходит любое классическое стрелковое оружие, а огромная кинетическая энергия пули делает использование любых средств индивидуальной защиты неэффективным. Очень редкое оружие. Многие сталкеры до сих пор считают рассказы об "Изделии №62" выдумкой воспаленного мозга рассказчика.\n Тип боеприпаса:\n 2х10 мм M62.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ars-sg550sr">
		<text>SIG SG550 Sniper</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sg550sr">
		<text>Снайперская модификация винтовки SIG SG550. \n Тип боеприпаса:\n 5.56x45 мм SS109 - обычный,\n 5.56x45 мм АР - бронебойный.</text>
	</string>	
<!-- V etoy sekcii nahodyatsya pulemety -->
	<string id="ars-rpk74">
		<text>РПК-74М</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_rpk74">
		<text>"Калашников" калибра 5.45 в варианте ручного пулемета, с утяжеленным и удлиненным стволом, сошками и массивным прикладом. Прицел с возможностью вносить боковые поправки. Для одиночки все эти дополнения чаще всего выливаются в лишний вес, но в группе ручной пулемет может быть полезен.  Модернизированная модель РПК-74М отличается усилением конструкции ряда деталей, наличием на левой стороне ствольной коробки планки для установки дневных или ночных прицелов и дисковым магазином на 75 патронов. \n Тип боеприпаса:\n 5.45x39 мм 7Н6 - основной,\n 5.45x39 мм 7Н22 - бронебойный.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-pkm_name">
		<text>ПКМ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pkm">
		<text>Пулемет Калашникова модернизированный. Страшный аппарат, мощный и надежный пулемет со стопатронной лентой. Расположившись с таковым в нужном месте, можно выкосить целую толпу врагов. Подобным оружием обычно оснащаются тяжеловооруженные отряды военных, охраняющих периметр Зоны. В самой Зоне встречается крайне редко, в силу больших габаритов и веса, требующих хорошей физической подготовки для стрельбы с рук.\n%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х54 мм 7H1 - снайперский \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х54 мм 7Н26 - бронебойный \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х54 мм 7Н14 - снайперский бронебойный \n</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-m_134">
		<text>XM214 Microgun</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-m_134">
		<text>XM214 Microgun. Пулемёт с вращающимся блоком стволов, представляет собой облегченный малокалиберный вариант пулемета М134 Миниган под патрон 5,56x45 мм с ещё большим темпом стрельбы. Огромная мощь и отдача, да весит не мало даже с учётом того, что для питания электоропривода используется аккумулятор на основе артефакта "Батарейка". \n Тип боеприпаса:\n 5.56x45 мм SS109 - обычный,\n 5.56x45 мм АР - бронебойный.</text>
	</string>
<!-- V etoy sekcii nahodyatsya droboviki -->
	<string id="wpn-bm16">
		<text>Обрез ТОЗ 66</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16">
		<text>Обрез охотничьего ружья ТОЗ 66. Многие не понимают для чего сталкеры портят хорошие ружья, но несмотря на это, обрезы в Зоне довольно широко распространены. Значительно компактнее и легче новой двустволки, но эффективен только в ближнем бою. Один из самых распространённых видов оружия у новичков. \n Тип боеприпаса:\n 12х70 дробь,\n 12x76 картечь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-bm16_full">
		<text>Двустволка ТОЗ 66</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16_full">
		<text>Охотничье ружье с горизонтальным расположением стволов. Большинство этих ружей уже давно переделано под обрезы, но у охотников еще сохранилось несколько экземпляров. Из-за длинных стволов обладает повышенной мощностью, кучностью и дальностью стрельбы. \n Тип боеприпаса:\n 12х70 дробь,\n 12x76 картечь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>	
<!-- // -->
	<string id="wpn-toz34">
		<text>ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-toz34">
		<text>Обычная охотничья двустволка теперь используется и для охоты на людей. Мощный патрон для близких дистанций, однако всего два выстрела до перезарядки. Но на безрыбье и сам раком станешь... \n Тип боеприпаса:\n 12х70 дробь,\n 12x76 картечь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-toz34_short">
		<text>Обрез ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-toz34_short">
		<text>Шайтан-аппарат! Охотничье ружье превратилось в обрез, у которого отпилен приклад и большая часть стволов. Два патрона картечи в упор могут натворить дел, но зверская отдача и долгая перезарядка сильно уменьшает восторг по поводу этого проявления житейской смекалки. \n Тип боеприпаса:\n 12х70 дробь,\n 12x76 картечь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn_toz34_m1">
		<text>Вертикалка Охотника</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn_toz34_m1">
		<text>Ружьё - явно сделанное на заказ. Стволы с получоком, что заметно отражается на кучности и убойности. Установлен оптический прицел. \n Тип боеприпаса:\n 12х70 дробь,\n 12x76 картечь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ars-sayga12k">
		<text>Сайга 12К</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sayga12k">
		<text>Дробовик-полуавтомат 12 калибра, сделанный на основе "Калашникова". Такой же надежный и неприхотливый. На близких дистанциях дает ураганную огневую мощь, а съемный магазин обеспечивает быструю перезарядку. \n Тип боеприпаса:\n 12х70 дробь,\n 12x76 картечь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>
<!-- // -->
    <string id="wpn-saiga12c">
		<text>Сайга12C</text>
	</string>
    <string id="enc_weapons1_saiga12c">
		<text>Автоматический гладкоствольный карабин "Сайга-12С". Основное отличие от варианта 12К - более длинный ствол и наличие складного приклада. Используется в качестве оружия ближнего боя. Отрекомендовал себя как надежное и точное оружие. \n Тип боеприпаса:\n 12х70 дробь,\n 12x76 картечь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<!-- // -->
    <string id="wpn-saiga12c_m1">
		<text>"Молотилка"</text>
	</string>
    <string id="enc_weapons1_saiga12c_m1">
		<text>"Молотилка" - автоматический гладкоствольный карабин на основе "Сайга-12С". Повышенная скорострельность позволяет мгновенно нашпиговать цель свинцом. Установлен коллиматорный прицел с широким полем зрения. \n Тип боеприпаса:\n 12х70 дробь,\n 12x76 картечь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>

<!-- // -->
	<string id="wpn-benelli_short_m1">
		<text>Модернизированный Benelli M3</text>
	</string>
	<string id="wpn-benelli_short_m1_s">
		<text>Benelli M3 Мод.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-benelli_short_m1">
		<text>Модернизированный вариант укороченного ружья Benelli M3. От базового варианта отличается расширенным магазином на 5 патронов и слегка сужающимся к срезу стволом, что положительным образом отразилось на кучности и начальной скорости выстрела.\n Тип боеприпаса:\n 12х70 дробь,\n 12x76 картечь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-spas12">
		<text>Franchi SPAS-12</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12">
		<text>Гладкоствольное ружье SPAS-12 было разработано в конце 1970-х в качестве универсального боевого оружия для полиции и штурмовых подразделений армии. Дробовик отличает высокая надежность и гибкость в применении. С другой стороны, это оружие имеет довольно большой вес, патронник 70 мм и сложную конструкцию. Соответственно и высокую цену. Тем не менее, лучшего ствола для ближнего боя в Зоне пожалуй не найти.\n Тип боеприпаса:\n 12х70 дробь,\n 12x76 картечь.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-spas12_m1">
		<text>Franchi SPAS-12 чок</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12_m1">
		<text>Модифицированное гладкоствольное ружье Franchi SPAS-12. С целью уменьшить дисперсию установлен сужающийся ствол. Теперь дробь или картечь летят гораздо кучнее, однако это не слишком положительно сказывается на живучести ствола.\n Тип боеприпаса:\n 12х70 дробь,\n 12x76 картечь.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-wincheaster1300">
		<text>Winchester 1300 Marines</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1300">
		<text>Гладкоствольное помповое ружье американского производства, созданное для применения в самых неблагоприятных условиях и отличающееся высокой надёжностью.\n Тип боеприпаса:\n 12х70 дробь,\n 12x76 картечь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-winchester_m1">
		<text>Winchester 1300 "боевой"</text>
	</string>	
	<string id="enc_weapons1_wpn-winchester_m1">
		<text>Модификация Winchester 1300. В подствольную емкость для патронов был встроен небольшой фрагмент артефакта "Грави", ориентированный таким образом, чтобы увеличивать скорость полета пули.\n Тип боеприпаса:\n 12х70 картечь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>
	
<!-- // -->
<!-- V dannoy sekcii nahodyatsya granatomety i granaty -->
	<string id="wpn-rpg7">
		<text>РПГ-7В</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rpg7">
		<text>Многоразовый гранатомет с мощной гранатой. Изначально разработан для борьбы с танками, но из него можно жахнуть и по пехоте. В огромном количестве оставшийся на армейских складах, откуда и попал в Зону. Редкое для сталкеров оружие; внушительные габариты и большой вес делают его не слишком популярным, хотя для некоторых заданий он просто незаменим. \n Тип боеприпаса:\n Заряды ТБГ-7В.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="mil_m202_name">
		<text>М202 "FLASH"</text>
	</string>
	<string id="mil_m202_desc">
		<text>Американский многозарядный реактивный огнемет М202 "FLASH". Представляет собой многозарядное, многоразовое пусковое устройство, объединенное в блок из четырех гладких стволов (калибра 66 мм). У оружия два режима стрельбы: одиночными ракетами или одновременный залп из всех четырех стволов. Головная часть ракеты начинена 600 граммами загущенной самовоспламеняющейся огнесмеси. Радиус поражения горящей огнесмеси при попадании в цель до двадцати метров. Признан устаревшим для армии США, снят с вооружения в начале 90-х годов ХХ века. В результате чего стал активно "пропадать" со складов и появляться в различных "горячих" точках планеты. Причиной снятия с вооружения М202 стали участившиеся случаи непроизвольного самовозгорания зажигательной смеси в боевой части ракеты, в основном это происходило в момент заряжания контейнера с ракетами в пусковую установку. Самовозгорание происходило из-за коррозии корпуса ракеты во время хранения. \n Тип боеприпаса:\n Ракета "М74".</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-rg-6">
		<text>6Г-30 "Бульдог"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg-6">
		<text>Тяжелый и неуклюжий револьверный гранатомет с вертящимися стволами и складным прикладом. Заряжается стандартными выстреаи от подствольника ГП-25. РГ-6 позволяет быстро выпустить до шести гранат подряд, но перезаряжается очень долго. В напряженном бою вряд ли хватит времени на второй залп. Иногда этот гранатомёт просто незаменим, в частности, при "очистке" больших площадей. \n Тип боеприпаса:\n граната ВОГ-25,\n граната ВОГ-25P.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-rg6_m1">
		<text>6-30 М209</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg6_m1">
		<text>Модификация револьверного гранатомета 6Г-30 для ведения огня гранатами западного образца.\n Боеприпас - гранаты М209.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="grenade-f1">
		<text>Граната Ф1</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-f1">
		<text>Оборонительная граната Ф-1, известная в народе как "лимонка". Ничуть не изменилась со времен Великой Отечественной. Вопреки расхожему мнению, насечки на корпусе нужны не для лучшего образования осколков, а для обеспечения надежного захвата гранаты мокрой и грязной рукой. При взрыве наносит поражение осколками в радиусе около 15 метров. Бросать рекомендуется только из укрытия.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="st_grenade_gd5">
		<text>Граната ГД-5</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-gd05">
		<text>Ручная дымовая граната. Предназначена для установки дымового прикрытия. Время действия - 10 секунд.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="st_grenade_light">
		<text>Граната осветительная ОГ-1</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_lights">
		<text>ОГ-1</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade_light">
		<text>Химическая осветительная граната ОГ-1. Предназначена для освещения участков местности во время ночного боя, а также для ослепления и дезориентации противника. Источником света служат пиротехнические смеси, создающие при горении сильное световое излучение от ярко светящихся частиц углерода или металла (алюминия или магния). Время действия - меньше минуты.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="grenade-rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-rgd5">
		<text>Ручная осколочная граната РГД-5 предназначена для поражения живой силы противника. По типу относится к наступательным гранатам. Характер боевого действия - осколочный. Время горения запала - 3,2-4,2с. Средняя дальность броска - 40-50м.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="grenade_gas">
		<text>Химическая граната ХГ-3</text>
	</string>
	<string id="grenade_gas_s">
		<text>ХГ-3</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade_gas">
		<text>Граната снаряжена быстрораспадающимся ОВ удушающего действия, поражающим также и кожу. ОВ обладает запахом, напоминающим запах иприта. Заражает местность на 1-3 минуты.</text>
	</string>
<!-- V dannoy sekcii nahodyatsya glushiteli -->
	<string id="ars-sil_1143_p">
		<text>Глушитель М11.43-П</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_1143_p">
		<text>Прибор бесшумной стрельбы для оружия калибра 11.43 мм (.45 ACP).</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ars-sil_556_ar">
		<text>Глушитель М5.56-А</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_556_ar">
		<text>Прибор бесшумной стрельбы для оружия калибра 5.56 мм. Крепление позволяет установить его на большинство стволов под этот калибр.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-addon-silencer">
		<text>Самодельный глушитель</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-silencer">
		<text>Среднеэффективный многокамерный глушитель, собранный в Зоне какими-то умельцами для отечественных стволов калибра 9 мм. По конструкции напоминает глушитель ПБС-4 для автоматов АКСБ-74У. Вроде неплохо снижает силу звука выстрела, но живучесть оставляет желать лучшего. Использование глушителя при автоматической стрельбе длинными очередями не дает никаких преимуществ - сила звука снижается мало и сам глушитель быстрее выходит из строя.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-9mm_nato-silencer">
		<text>Глушитель 9мм (NATO).</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-9mm_nato-silencer">
		<text>Армейский американский глушитель. Используется в основном для пистолетов-пулемётов западного производства калибра 9мм.</text>
	</string>
<!-- V dannoy sekcii nahodyatsya pricely -->
	<string id="addon_scope_acog">
		<text>Прицел ACOG</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_acog">
		<text>4-х кратный оптический прицел для винтовок НАТО.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_scope_zf4">
		<text>Оптический прицел Zf4</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_zf4">
		<text>Оптический прицел Zf4/s Carl Zeiss Jena Ddr. с 4-х кратным увеличением. Разработан в 1944 году. Устанавливается на пистолет-пулемет МР40</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_scope">
		<text>Прицел ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope">
		<text>Прицел снайперский оптический ПСО-1 (4х увеличение). Широко распространённый оптический прицел. Для установки на оружие используется стандартное в странах Варшавского договора крепление типа "ласточкин хвост".</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_scope_susat">
		<text>Прицел "SUSAT" L9A1</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_susat">
		<text>Оптический прицел "SUSAT" (4х увеличение), производимый в странах НАТО. Устанавливается на стандартное натовское крепление - так называемую планку Пикатинни.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_scope2">
		<text>Прицел "DOCTER"</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope2">
		<text>Высокоточный прицел "DOCTER". Надежная конструкция, выдерживающая мощную отдачу, проникновение влаги и пыли. Азотное заполнение препятствует запотеванию оптики при резких сменах температур.</text>
	</string>
<!-- V dannoy sekcii nahodyatsya vse ostal'nye predmety -->
	<string id="enc_weapons1_wpn-knife">
		<text>Остро заточенный штык-нож.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-flame">
	    <text>Огнемет</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-flame">
		<text>Самодельный огнемет конструкции "свободовца" Шурупа, предназначенный для поражения противника струей горящей огнесмеси. Смесь самовозгорается на воздухе, поэтому конструкция огнемета предельно проста. Однако, из-за высокой химической активности смеси в конструкции применены детали, изготовленые из высокотехнологичных антикоррозийных материалов, получаемых в особых лабораторных условиях. К тому же секретом производства смеси владеет только сам Шуруп. По этим причинам огнемет не стал массовым изделием, несмотря на весьма серьезные преимущества перед обычным огнестрельным оружием при встрече с некоторыми обитателями Зоны. Дальность огнеметания до 15 м.</text>
	</string>
<!-- // -->	
	<string id="wpn-arb">
		<text>Арбалет</text>
	</string>
    <string id="enc_weapons_wpn-arb">
		<text>Спортивно-охотничий арбалет, оборудованный оптическим прицелом. Бесшумное оружие, обладающее неплохой поражающей способностью и точностью, правда при очень низкой скорострельности. Арбалеты попадают в Зону с охотниками-иностранцами, часто погибающими из-за своей глупости...\n Тип боеприпаса:\n Арбалетный болт.</text>
    </string>	
<!-- // -->
	<string id="montirovka">
		<text>Монтировка Фримена</text>
	</string>
	<string id="enc_montirovka">
		<text>Монтировка, найденная у иностранца. На ней есть маркировка "Manufactured for Black Mesa"</text>
	</string>
	
	<string id="montirovka_weak">
		<text>Обрезок трубы</text>
	</string>
	<string id="enc_montirovka_weak">
		<text>Обычный кусок трубы. Так себе оружие, но если хорошо постараться, можно вырубить человека.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn_glock">
		<text>Glock 17</text>
	</string>
	<string id="wpn_glock-desc">
		<text>Один из самых распространённых пистолетов европейской полиции. Разработан австрийской фирмой Глок для австрийской армии, при этом это был первый опыт создания пистолетов для данной фирмы. Тем не менее, пистолет получился чрезвычайно удачным, надежным и удобным, и был принят на вооружение в австрийской армии под обозначением Р80. Очень легкое и прочное оружие. \n Тип боеприпаса:\n 9х19 мм Парабеллум - основной,\n 9х19 мм +P+ - улучшенный.</text>
	</string>
<!-- // -->	
	<string id="wpn-aps">
		<text>Стечкин АПС</text>
	</string>
	<string id="wpn-aps_desc">
		<text>Пистолет АПС был разработан в конце 1940х - начале 1950х годов конструктором И. Я. Стечкиным и принят на вооружение Советской Армии в 1951 году. АПС (Автоматический Пистолет Стечкина) предназначался в качестве личного оружия самообороны некоторых категорий военнослужащих и офицеров, которым по штату не полагалось автомата Калашникова или карабина СКС, а пистолет Макарова казался недостаточным. По сравнению с ПМ АПС обеспечивал существенно большую огневую мощь и боевую эффективность, за счет большей емкости магазина и более длинного ствола. \n Тип боеприпаса:\n 9х18 мм ПМ - основной,\n 9х18 мм ПБМ - улучшенный.</text>
	</string>
<!-- // -->	
	<string id="st_knife_m1">
		<text>Нож Сереги Маньяка</text>
	</string>
	<string id="knife_m1_desc">
		<text>Хороший охотничий нож с зазубренным лезвием. На рукояти вырезано имя "Серега Маньяк".</text>
	</string>

	<string id="wpn-arb_spec">
		<text>Арбалет Доктора</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_wpn-arb_spec">
		<text>Этот специальный арбалет обладает очень низкой пробивной силой и невысокой дистанцией стрельбы. Огонь из него можно вести только стрелами с парализирующим веществом.</text>
	</string>
	<string id="ammo-arbolt_spec">
		<text>Стрела с парализатором</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-arbolt_spec">
		<text>Стрела с парализатором. Используется для специального арбалета Доктора.</text>
	</string>

	<string id="wpn_pkm_digger_name">
		<text>ПКМ "Диггер Юра"</text>
	</string>
	<string id="wpn_pkm_digger">
		<text>Свою кличку получил от имени прошлого владельца. Имеет короб увеличенной емкости, а также обладает повышенным темпом стрельбы.</text>
	</string>
</string_table>
