<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

<!-- boepripasy -->
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	<string id="enc_weapons_ammo-7.62x39-dummy">
		<text>Пустая пачка от 7,62х39-мм патронов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-dummy">
		<text>Пачка 7,62х39</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-dummy_s">
		<text>7,62х39 мм</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-7.62x39fmj">
		<text>Патроны 7,62х39 ПС</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39fmj_s">
		<text>7,62х39 мм ПС</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_ammo-7.62x39fmj">
		<text>7,62-мм промежуточный патрон конструкции Н.М. Елизарова и Б.В. Сёмина образца 1943 года. В некоторых случаях патрон упоминается как M43, в США известен как .30 Short Russian. 7,62 ПС (57-Н-231) - патрон с оболочечной суррогатированной пулей со стальным сердечником. Каска пробивается на дистанции до 900 м, противоосколочный бронежилет - до 600 м. Кирпичная кладка пробивается на дистанции 100 м на глубину 12-15 см. Отличительной окраски пуля не имеет.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-7.62x39ap">
		<text>Патроны 7,62х39 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39ap_s">
		<text>7,62х39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_ammo-7.62x39ap">
		<text>7,62-мм промежуточный патрон образца 1943 г. с бронебойной пулей БП (7Н23). Разработан в конце 1990-х Д.И. Веронским и В.В. Захарьящевым и принят на вооружение в 2002 г. Новый патрон более чем в три раза превзошел по пробиваемости патрон с пулей со стальным сердечником, при этом обеспечена сопрягаемость траектории пули. Противопульный бронежилет типа 6Б5 пробивается на дистанции 250 м. Кирпичная кладка пробивается на дистанции 100 м на глубину 12-15 см. Окраска пули - чёрная вершинка.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-7.62x39apf">
		<text>Патроны 7,62х39 БЗ</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39apf_s">
		<text>7,62х39 мм БЗ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_ammo-7.62x39apf">
		<text>7,62-мм промежуточный патрон образца 1943 г. с бронебойно-зажигательной пулей БЗ (57-БЗ-231) предназначен для поражения легкобронированных целей, воспламенения горючего, находящегося за бронёй или в толстостенной таре и для поражения живой силы, находящейся за лёгкими броневыми прикрытиями на дальности до 300 м. Пуля БЗ пробивает стальную каску на дальности 1100 м и противоосколочный бронежилет на дальности 1000 м. Лист 7-мм брони пробивается на дальности до 200 м. Окраска пули - чёрная вершинка с красным пояском.</text>
	</string>
<!-- // -->
<string id="ammo-7.62x39b">
		<text>Патроны 7,62х39 УС</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39b_s">
		<text>7,62х39 мм УС</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_ammo-7.62x39b">
		<text>7,62-мм промежуточный патрон образца 1943 г. уменьшенной скорости УС (57-Н-231У) с утяжелённой пулей со стальным сердечником, предназначен для стрельбы с прибором бесшумной и беспламенной стрельбы. Головная часть пули - чёрная с зёленым пояском. Каска пробивается на дистанции до 400 м., противоосколочный бронежилет - до 75 м. Окраска пули - чёрная вершинка с зелёным пояском.</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	<string id="enc_weapons_ammo-5.45x39-dummy">
		<text>Пустая пачка от 5,45х39-мм патронов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-dummy">
		<text>Пачка 5,45х39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-dummy_s">
		<text>5,45х39 мм</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-5.45x39fmj">
		<text>Патроны 5,45x39 ПП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39fmj_s">
		<text>5,45x39 мм ПП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_ammo-5.45x39fmj">
		<text>Малоимпульсный промежуточный патрон калибра 5,45х39 мм. Малокалиберная пуля обеспечивает настильность траектории, повышая дальность прямого выстрела. Недостатки - низкое останавливающее действие, склонность к рикошетам. С 1992 года основным стал патрон 5,45х39 ПП (7Н10) с пулей повышенной пробиваемости со стальным термоупрочненным сердечником. Отличительной окраски пуля не имеет, лак-герметизатор тёмно-фиолетового цвета.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-5.45x39ap">
		<text>Патроны 5,45х39 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39ap_s">
		<text>5,45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_ammo-5.45x39ap">
		<text>Малоимпульсный промежуточный патрон калибра 5,45х39 БП (7Н22) с бронебойной пулей, предназначен для поражения живой силы, в том числе оснащённой индивидуальными средствами защиты, и легкобронированных огневых средств. Носик пули чёрного цвета, лак-герметизатор красного цвета. Броневой лист толщиной 6 мм (применяемый в современных бронежилетах) пробивается на дистанции 250 метров с вероятностью 80%.</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	<string id="enc_weapons_ammo-5.56x45-dummy">
		<text>Пустая пачка от 5,56x45-мм патронов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-dummy">
		<text>Пачка 5,56x45</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-dummy_s">
		<text>5,56x45 мм</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-5.56x45ss190">
		<text>Патроны 5,56x45 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45ss190_s">
		<text>5,56x45 мм FMJ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_ammo-5.56x45ss190">
		<text>Малоимпульсный промежуточный патрон калибра 5,56x45 мм NATO (.223 Rem) FMJ (пуля с цельнометаллической оболочкой без насечек). Создан в 1964 году на основе охотничьего патрона .223 Remington и принят на вооружение Армией США под обозначением М193. Новый образец с более тяжёлой пулей SS109 бельгийской компании Fabrique Nationale  стандартизирован странами НАТО (STANAG 4172) в середине 1980-х годов. В США SS109 был принят на вооружение под обозначением М855. Боеприпасы М193 и SS109 в принципе взаимозаменяемы, но при стрельбе ухудшится точность из-за различной длины хода нарезов ствола.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-5.56x45ap">
		<text>Патроны 5,56x45 АР</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45ap_s">
		<text>5,56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_ammo-5.56x45ap">
		<text>Малоимпульсный промежуточный патрон калибра 5,56x45 мм NATO с бронебойной пулей АР (Armour-piercing), предназначен для поражения живой силы, в том числе оснащённой индивидуальными средствами защиты, и легкобронированных огневых средств.</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	<string id="enc_weapons_ammo-7.62x54-dummy">
		<text>Пустая пачка от 7,62х54-мм патронов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-dummy">
		<text>Пачка 7,62х54</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-dummy_s">
		<text>7,62х54 мм</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-7.62x54_7h1">
		<text>Патроны 7,62х54 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54_7h1_s">
		<text>7,62х54 мм 7H1</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_ammo-7.62x54_7h1">
		<text>Унитарный винтовочный патрон калибра 7,62х54 мм R (Rimmed, гильза с выступающей закраиной) был создан в 1891 году в качестве боеприпаса к трёхлинейной винтовке Мосина. После модернизации в 1930 году патрон получил обозначение М1908/30. С принятием на вооружение СВД, с целью увеличения точности попадания и убойной силы, был создан снайперский патрон 7Н1. Патрон оснащён полностью оболочечной пулей и произведён с гораздо более жестким допуском, чем валовый. Отличительной окраски пуля не имеет.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-7.62x54ap">
		<text>Патроны 7,62х54 7Н26</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54ap_s">
		<text>7,62х54 мм 7Н26</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_ammo-7.62x54ap">
		<text>Бронебойный винтовочный патрон 7Н26 калибра 7,62х54 мм БП. В 1990 году в России была запущена программа по модернизации патронов 7,62x54R. В 1998 году стандартный патрон повышенной пробиваемости 7Н13 был улучшен с помощью конусообразного металлического сердечника, а в 1999 году был введен в качестве стандарта новый патрон 7Н26, который и по сей день остается основным бронебойным патроном для калибра 7,62x54R. Патроны 7Н26 с бронебойной пулей не имеют отличительной маркировки, упаковка маркируется чёрной полосой.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Патроны 7,62х54 7H14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7,62х54 мм 7H14</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Снайперский бронебойный винтовочный патрон 7H14 калибра 7,62х54 мм. В 1990 году в России была запущена программа по модернизации патронов 7,62x54R. Одной из задач, поставленной перед оружейниками, являлось улучшение их пробивной способности. Снайперский патрон улучшеной пробиваемости 7H14 был произведен для оснащения российских снайперов бронебойно-трассирующей пулей с высокой точностью попадания.</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	<string id="enc_weapons_ammo-7.62x25-dummy">
		<text>Пустая пачка от 7,62х25-мм патронов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-dummy">
		<text>Пачка 7,62х25</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-dummy_s">
		<text>7,62х25 мм</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-7.62x25-p">
		<text>Патроны 7,62x25мм ТТ</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-p_s">
		<text>7,62x25 ТТ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo-7.62x25-p">
		<text>Пистолетный унитарный патрон калибра 7,62х25 мм ТТ обр. 1930 года. Основой для него стал патрон Маузера калибра 7,63 мм, в свою очередь произошедший от патрона Борхардта калибра 7,65 мм образца 1893 года и родственный созданному на базе того же патрона 9 мм Люгер. Примечателен как первый пистолетный патрон, официально принятый на полное вооружении в России/СССР. Простой сердечник, оболочечная пуля.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-7.62x25-ps">
		<text>Патроны 7,62x25мм ПС</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-ps_s">
		<text>7,62x25 ПС</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo-7.62x25-ps">
		<text>Пистолетный унитарный патрон калибра 7,62х25 мм ТТ обр. 1930 года, оснащённый пулей со стальным сердечником. Улучшена бронебойная способность пули.</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	<string id="enc_weapons_ammo-9x18-dummy">
		<text>Пустая пачка от 9х18-мм патронов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-dummy">
		<text>Пачка 9х18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-dummy_s">
		<text>9х18 мм</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Патроны 9х18мм ПМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9х18 ПМ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-fmj">
		<text>Пистолетный унитарный патрон калибра 9х18 мм ПМ был создан Б.В. Сёминым в 1951 году на замену патрону 7,62х25 мм ТТ. Увеличение калибра до 9 мм позволило сохранить останавливающее действие при почти двукратном уменьшении дульной энергии, что даёт возможность использовать более простую автоматику оружия. Гильза — биметаллическая, стандартная пуля — оболочечная, со стальным грибовидным сердечником, запрессованным в свинцовую рубашку. Такое решение даёт экономию свинца и увеличивает пробивную способность пули по отношению к неметаллическим преградам, однако при попадании в металл оболочка разрушается, а сердечник из-за своей формы отскакивает от препятствия, поэтому стандартная пуля патрона 9х18 мм ПМ не в состоянии пробить армейский бронежилет.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Патроны 9х18мм ПММ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9х18 ПММ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pmm">
		<text>Пистолетный унитарный патрон калибра 9х18 мм ПММ является модернизацией патрона ПМ, направленной на повышение пробивной способности пули. В патроне на 30% увеличен пороховой заряд и применена новая пуля в форме усечённого конуса. В результате повысилась начальная скорость пули, её кинетическая энергия и, как следствие, пробивное и останавливающее действие, а благодаря новой форме пули снизилась вероятность рикошетов. На дистанции до 10 метров пуля патрона ПММ пробивает армейский бронежилет.</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	<string id="enc_weapons_ammo-9x19-dummy">
		<text>Пустая пачка от 9х19-мм патронов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-dummy">
		<text>Пачка 9х19</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-dummy_s">
		<text>9х19 мм</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>Патроны 9х19мм Luger/Parabellum</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9х19 Para</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-fmj">
		<text>Пистолетный унитарный патрон калибра 9х19 мм Luger/Parabellum был создан в 1902 году немецким оружейником Георгом Люгером. После Второй мировой патрон был принят на вооружение во многих странах мира, как стандартный патрон НАТО. В настоящее время этот патрон является одним из наиболее распространенных и массовых 9-мм патронов для пистолетов и пистолетов-пулемётов, он выпускается большим количеством производителей в разных странах мира. Производство коммерческих 9х19 мм патронов в России было начато в 1990-е годы. На рубеже 2000-х годов было принято решение о переходе на новый штатный патрон 9х19 мм.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Патроны 9x19мм +Р+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 +Р+</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-pbp">
		<text>Пистолетный унитарный патрон калибра 9х19 мм +Р+ повышенной мощности. Высокая скорость и особенности конструкции пули обеспечивают пробитие бронежилетов 2-го класса или 8-мм стальной плиты на дистанции не менее 20 м.</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	<string id="enc_weapons_ammo-11.43x23-dummy">
		<text>Пустая пачка от патронов .45 ACP.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-dummy">
		<text>Пачка .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-dummy_s">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Патроны .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45 ACP FMJ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Пистолетный унитарный патрон калибра .45 ACP (англ. Automatic Colt Pistol, .45 caliber — автоматический пистолет Кольта калибра 0.45 дюйма, или 11,43х23 мм) был создан Джоном Браунингом в 1905 году. С тех пор является популярным патроном для самообороны (особенно в США). Патрон имеет низкую начальную скорость, и поэтому он часто используется для создания «бесшумных» вариантов оружия с глушителями. .45 ACP обладает практически самым высоким останавливающим действием среди современных пистолетных патронов с приемлемыми габаритами и мощностью, доступных для использования в бесшумном оружии.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Патроны .45 ACP Hydro</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45 ACP Hydro</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Пистолетный унитарный патрон калибра .45 ACP (англ. Automatic Colt Pistol, .45 caliber — автоматический пистолет Кольта калибра 0.45 дюйма, или 11,43х23 мм) с улучшенными характеристиками, так называемый «Гидрошок». Экспансивная пуля обладает повышенным останавливающим действием.</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
<string id="enc_weapons_ammo-12.7x33-dummy">
		<text>Пустая пачка патронов .50 AE.</text>
</string>
<string id="ammo-12.7x33-dummy">
		<text>Пачка .50 AE</text>
</string>
<string id="ammo-12.7x33-dummy_s">
		<text>.50 AE</text>
</string>
<!-- // -->
<string id="ammo-12.7x33-ae">
		<text>Патроны .50 AE</text>
</string>
<string id="ammo-12.7x33-ae_s">
		<text>.50 AE</text>
</string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12.7x33-ae">
		<text>Пистолетный унитарный патрон калибра .50 AE (англ. Action Express, .50 caliber — калибра 0.5 дюйма, или 12,7x33 мм) был создан Эваном Уайлдингом (Evan Wilding, компания Action Arms) для IMI (Israel Military Industry). Один из самых мощных пистолетных боеприпасов в мире.</text>
</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	<string id="enc_weapons_ammo-12x70-dummy">
		<text>Пустая пачка от патронов 12-го калибра.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-dummy">
		<text>Пачка 12-го калибра</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-dummy_s">
		<text>12-й калибр</text>
	</string>
<!-- // -->
	
	<string id="ammo-12x70-kart">
		<text>Патроны 12/76 картечь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-kart_s">
		<text>12/76 картечь</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-kart">
		<text>Охотничий патрон 12-го калибра, снаряжённый картечью. На близких дистанциях обладает огромным убойным действием. Наиболее эффективен на дальностях до 30 метров.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патроны 12/76 жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12/76 жекан</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-zhekan">
		<text>Охотничий патрон 12-го калибра с тяжёлой безоболочечной пулей Якана (Жакана). Обычно используется для охоты на крупных животных, но подходит и для других целей. Достаточно точному бою способствуют выпуклые направляющие рёбра, которые придают пуле вращательное движение в полё2
те. Эффективен на дальностях до 100 метров.</text>
	</string>
<!-- // -->
<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>Патроны 12/76 дротик</text>
</string>
<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>12/76 дротик</text>
</string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-dart">
		<text>Охотничий пулевой патрон 12-го калибра. Пуля имеет свинцовую головную часть и пластиковый стабилизатор, что положительно сказывается на точности. Эффективен на дальностях до 150 метров.</text>
</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	<string id="enc_weapons_ammo-9x39-dummy">
		<text>Пустая пачка от 9х39-мм патронов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-dummy">
		<text>Пачка 9х39</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-dummy_s">
		<text>9х39 мм</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-9x39pab9">
		<text>Патроны 9х39 ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39pab9_s">
		<text>9х39 мм ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_ammo-9x39pab9">
		<text>Специальный патрон калибра 9х39 мм автоматный, бронебойный. Разработан c целью удешевления СП-5/СП-6, однако серийные закупки были ограничены лишь несколькими партиями из-за низких показатели кучности стрельбы. В настоящее время запрещён к использованию, так как создаёт более высокое давление в стволе, что снижает ресурс оружия.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-9x39ap">
		<text>Патроны 9х39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39ap_s">
		<text>9х39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_ammo-9x39ap">
		<text>Специальный патрон калибра 9х39 мм снайперский, с повышенной пробиваемостью. Пуля патрона СП-6 способна пробить 8 мм стальной лист на дистанции 100 м или поразить цель, защищенную бронежилетом 2-3 класса защиты на 300-400 метрах.</text>
	</string>

<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	<string id="ammo-vog25">
		<text>Выстрел ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog25">
		<text>40-мм калиберный осколочный выстрел ВОГ-25 (7П17). По своему устройству является унитарным и выполнен по безгильзовой схеме (с «улетающей» гильзой, т.е. метательный заряд вместе со средством воспламенения располагается непосредственно на гранате). При сгорании метательного заряда пороховые газы выбрасывают из ствола гранату вместе с гильзой. Догорание заряда во время движения гранаты вдоль ствола несколько смягчает отдачу оружия.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-vog25p">
		<text>Выстрел ВОГ-25ПМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog25p_s">
		<text>ВОГ-25ПМ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog25p">
		<text>40-мм калиберный осколочный выстрел ВОГ-25ПМ («Подкидыш» модернизированный, 7П45). Основное отличие от стандартного ВОГ-25 заключается в головном взрывателе ВГМ-П с вышибным зарядом и пиротехническим замедлителем, обеспечивающим «подпрыгивание» гранаты после удара о грунт и ее разрыв в воздухе, а также новый унифицированный корпус с организованным дроблением при подрыве. Обеспечивает в 1,5 раза большую вероятность поражения живых целей.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="ammo-vog25tb">
		<text>Выстрел ВГ-40ТБ</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog25tb_s">
		<text>ВГ-40ТБ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog25tb">
		<text>40-мм калиберный термобарический выстрел ВГ-40ТБ обладает многофакторным поражением: осколочным, фугасным и зажигательным и обеспечивает поражение живых целей, расположенных в укрытиях полевого типа, в замкнутых объемах строений, в инженерных сооружениях и за естественными укрытиями, а также лёгкой бронетехники.</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	<string id="ammo-m209">
		<text>Заряд M406</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M406</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m209">
		<text>40-мм выстрел с осколочной гранатой серии M406 для гранатомётов стандарта НАТО (М79, М203, HK79, AG36, FN EGLM).</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	<string id="grenade-light">
		<text>Граната «Заря-2»</text>
	</string>
	<string id="grenade-light_s">
		<text>«Заря-2»</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-light">
		<text>Ручная светозвуковая граната «Заря-2». Предназначена для временного подавления психоволевой устойчивости противника. Основными факторами воздействия являются яркая световая вспышка и громкий звук взрыва, которые приводят к временному ослеплению и оглушению лиц, находящихся в непосредственной близости от центра взрыва, что на некоторое время лишает их возможности оказывать эффективное сопротивление. Применяется при проведении специальных операций по захвату преступников, пресечении массовых беспорядков, в системе охранной сигнализации и т.д. Пожаробезопасна и безосколочна с безопасным расстоянием 2 м. Эффективный радиус действия - 10 м. Эффект дезориентации может длиться от нескольких секунд до нескольких минут; время ослепления может достигать 20-30 секунд; время потери слуха может достигать несколько часов.</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	<string id="grenade-rgr">
		<text>Граната РГР</text>
	</string>
	<string id="grenade-rgr_s">
		<text>РГР</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-rgr">
		<text>Ручная граната раздражающего действия РГР снаряжена быстрораспадающимся ОВ удушающего действия, поражающим также и кожу. ОВ обладает запахом, напоминающим запах иприта. Заражает местность на 1-3 минуты.</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	<string id="grenade-rdgm">
		<text>Граната РДГ-М</text>
	</string>
	<string id="grenade-rdgm_s">
		<text>РДГ-М</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-rdgm">
		<text>Ручная дымовая граната РДГ-М. Обеспечивает постановку дымовой завесы, плотность которой сокращает поле видимости противника и снижает его подвижность, что повышает безопасность действий личного состава и способствует эффективному выполнению им поставленных задач. Длина дымовой завесы свыше 10 м., время постановки завесы 2 с., длительность завесы - свыше 15 с.</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	<string id="grenade-f_1">
		<text>Граната Ф1</text>
	</string>
	<string id="grenade-f_1_s">
		<text>Ф1</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-f_1">
		<text>Оборонительная ручная граната Ф-1 (57-Г-721). Разработана конструктором Ф.И.Храмеевым в 1939 году на базе французской гранаты F.1 системы Лемона. До сих пор состоит на вооружении Российской армии и стран СНГ. Радиус сплошного поражения осколками 7 м., наиболее вероятного поражения 30 м.</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	<string id="grenade-rgd_5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
	<string id="grenade-rgd_5_s">
		<text>РГД-5</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-rgd_5">
		<text>Наступательная ручная граната РГД-5 (ручная граната дистанционная, 57-Г-717). На вооружение Советской армии граната РГД-5 была принята в 1954 году и до сих пор состоит на вооружении Росийской армии и стран СНГ. Радиус убойного действия осколков до 25 м.</text>
	</string>
<!-- // -->	<!-- // --><!-- // -->

	
<!-- podstvol'nye granatomety -->
<!-- // -->
	<string id="wpn-addon_gp-25">
		<text>ГП-25 «Костёр»</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon_gp-25_s">
		<text>ГП-25</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon_gp-25">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] выстрел ВОГ-25 \n%c[255,1,255,255]• %c[default] выстрел ВГ-40ТБ \n40-мм дульнозaрядный нaрезной подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр» (6Г15). Разработан В.Н.Телешем, принят на вооружение в 1978 году. Предназначен для использовании в комплексе с автоматами Калашникова на дальностях от 100 до 400 м. В комплекте ЗИП имеется резиновый затыльник-амортизатор, устанавливаемый на приклад автомата и стержень возвратной пружины с зацепом. \nНе рекомендуется оснащать подствольным гранатомётом оружие, на которое установлен глушитель или прицел.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-addon_m203">
		<text>Подствольный гранатомёт M203</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon_m203_s">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon_m203">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] выстрел M406 \nПодствольный гранатомет M203 для винтовок НАТО. Этот первый в мире серийный подствольный гранатомёт разработан в период 1967—1968 годов американской корпорацией AAI как замена ручному гранатомету М79. В отличие от своего предшественника, М203 крепится под стволом и стрелок имеет возможность, в зависимости от ситуации, вести огонь как 40-мм гранатами, так и автоматными патронами. Прицел на M203 смонтирован сверху пусковой установки, что может мешать прицеливанию из винтовки, для решения этой проблемы прицел сделали складным. Крепление гранатомета производилось заменой цевья штурмовой винтовки М16 кожухом корпуса М203. Позднее появилась модель M203PI EGLM (Enhanced Grenade Launcher Module) компании RM-Equipment Ink. со специальным креплением, позволяющим устанавливать его на различные типы винтовок.\n
		%c[255,1,255,255]•%c[default] Боеприпасы: М209\n</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-addon_ag36">
		<text>Подствольный гранатомёт AG36</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon_ag36_s">
		<text>AG36</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon_ag36">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] выстрел M406 \nПодствольный гранатомет AG36 разработан в конце 1990-х годов германской компанией Heckler und Koch, серийно производится с 2000 года. Для перезарядки казенная часть ствола откидывается влево, что позволяет заряжать в него выстрелы с боевыми частями большой длины, например «нелетальные» гранаты со слезоточивым газом). Прицел на AG36 смонтирован сбоку пусковой установки, чтобы не мешать прицеливанию из винтовки, для удобства прицел сделали складным. Крепление гранатомета производилось заменой цевья штурмовой винтовки G36 кожухом корпуса AG36. Для AG36 разработан специальный отъемный приклад, позволяющий использовать его как отдельное оружие.\n
		%c[255,1,255,255]•%c[default] Боеприпасы: М209\n</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->

<!-- GUN'y -->
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	<string id="wpn-beretta92fs">
		<text>Beretta 92FS</text>
	</string>
	<string id="wpn-beretta92fs_s">
		<text>Беретта</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta92fs">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 9х19 мм Para - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 9х19 мм +Р+ - повышенной мощности \nCамозарядный пистолет калибра 9х19 мм Beretta 92FS. Модель 92F итальянской компании Fabbrica D`armi Pietro Beretta SpA в 1985 году заменила стандартный пистолет «М9 pistol, 9 mm» Армии США. Модифицированная для стрельбы усиленными патронами 92FS состоит на вооружении Армии США с 1989 года, став одним из самых распространённых и узнаваемых в мире пистолетов. Различные модификации производится как в Италии, так и в других странах, включая США, и состоят на вооружении армии, полиции и спецподразделений многих стран. Несмотря на серьёзные габариты и вес, Беретта удобна в обращении, обладает сравнительно высокой точностью, благодаря достаточно мощному патрону и ёмкому магазину пользуятся заслуженной популярностью на гражданском рынке оружия, а также у представителей преступного мира. </text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-colt1911a1">
		<text>Colt M1911 A1 Government</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt1911a1_s">
		<text>Colt M1911 A1</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt1911a1">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] .45 ACP FMJ - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] .45 ACP Hydro - усиленный \nCамозарядный пистолет .45 калибра (11,43х23 мм) M1911, разработанный Браунингом и произведенный Кольтом принят на вооружение Армии США в 1911 году. В 1926 году пистолет был модернизирован, и продолжил службу под индексом Colt M1911 A1 Government Model. «Правительственная модель» состоял на вооружении по 1985 год, став самым долгоживущим армейским пистолетом. В Российской Империи Кольты использовались в полиции и жандармском корпусе, закупались в Первую мировую (АНГЛ. ЗАКАЗЪ), поставлялись Белому движению. Трофейные пистолеты поступили на вооружение РККА. Во время ВОВ Кольты поставлялись СССР по ленд-лизу. «Старик Кольт» имеет культовый статус в США и до сих пор ещё разрешён к применению. Значительные вес и размер, малая ёмкость магазина в определённой степени компенсируется мощным патроном с низкой начальной скоростью и поэтому 1911-й часто используется для создания «бесшумных» вариантов.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn_usp2">
		<text>Heckler&Koch USP</text>
	</string>
	<string id="wpn_usp2_s">
		<text>HK USP</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-usp2">
		<text>Универсальный самозарядный пистолет Heckler&Koch Universal Selbstlade Pistole разработан в 1993 году. Одной из отличительных особенностей является широкое разнообразие модификаций - пистолеты могут быть в полевой обстановке переоборудованы под различные калибры путём замены затвора, магазина и ствола с помощью специальных комплектов Conversion Kits. В 1995 году 9х19-мм вариант был принят на вооружение ВС ФРГ под обозначением P8 (Pistole 8), а в 1996 году модификация .45 калибра (11,43х23 мм) была принята на вооружение специальным подразделением ВМС США SEAL под обозначением Mk23 Model.0. На базе пистолетов серии USP были созданы многочисленные гражданские и специальные варианты.  Немецкое качество и надежность - Хеклер-Кох USP на сегодняшний день считается самым точным самозарядным пистолетом сорок пятого калибра.</text>
	</string>
<!-- // -->
<string id="wpn_b1935">
		<text>Browning Hi-Power SA 1935</text>
</string>
<string id="wpn_b1935_s">
		<text>Browning 1935</text>
</string>
<string id="enc_weapons1_wpn-b1935">
		<text>Самозарядный пистолет FN Browning Hi-Power SA 1935 калибра 9х19 мм Parabellum. Надежный, мощный, с хорошей кучностью стрельбы. Заслуженно считается одним из лучших пистолетов XX века.</text>
</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-luger08">
		<text>P.08</text>
	</string>
	<string id="wpn-luger08_s">
		<text>P.08</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-luger08">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 9х19 мм Para - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 9х19 мм +Р+ - повышенной мощности \nCамозарядный пистолет калибра 9х19 мм Parabellum системы Борхардта—Люгера образца 1908 года. Состоял на вооружении по 1942 год, став символом германского оружия. Главным достоинством является высокая точность стрельбы, ставшая своеобразным эталоном для современных пистолетов.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn_tt33">
		<text>ТТ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-tt33">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х25 мм ТТ - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х25 мм ПС - бронебойный \n7,62-мм самозарядный пистолет обр. 1933 г. (Тульский, Токарева; 56-А-132) — первый армейский самозарядный пистолет СССР, разработан для замены как устаревшего револьвера Наган обр 1895 года, так и различных импортных пистолетов, имевшихся на вооружении РККА. Для своего времени ТТ представлял достаточно совершенное оружие, мощное и надёжное, простое в обслуживании и ремонте, удобное для скрытого ношения.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-pm">
		<text>ПМ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pm">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 9х18 мм ПМ - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 9х18 мм ПММ - усиленный \n9х18 мм самозарядный пистолет Макарова (56-А-125) разработан в 1948 году в результате конкурса на разработку пистолета для офицеров Советской Армии боле компактного и безопасного в обращении, чем ТТ. ПМ с 1951 года до сего времени служит личным оружием в советских и пост-советских вооружённых силах и милиции. Исключительно надежен, прост в использовании и обслуживании. Обладая при этом точным для своего класса боем, «Макар» является одним из лучших представителей компактного оружия самообороны. Его недостатки - малая ёмкость магазина и невысокая боевая эффективность пули.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-pb">
		<text>ПБ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pb">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 9х18 мм ПМ - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 9х18 мм ПММ - усиленный \n9х18 мм самозарядный пистолет бесшумный (6П9) был разработан на базе пистолета Макарова для вооружения армейских разведывательных групп а также персонала КГБ СССР и принят на вооружение в 1967 году. ПБ использует интегральный глушитель, причем в отличие от большинства аналогичных систем глушитель звука выстрела сделан разборным из двух частей. Это решение позволяет носить и хранить пистолет со снятой передней частью глушителя (насадком), а перед применением быстро устанавливать насадок на оружие. При этом пистолет сохраняет возможность безопасного для стрелка ведения огня при снятом насадке, что немаловажно в критических ситуациях.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-apsb">
		<text>АПБ</text>
	</string>
	<string id="wpn-apsb_s">
		<text>АПБ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-apsb_desc">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 9х18 мм ПМ - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 9х18 мм ПММ - усиленный \n9х18 мм автоматический пистолет «бесшумный» АПБ (АО-44, изделие 6П13). Разработан в начале 70-х конструктором А.С. Неугодовым на основе изъятого из армии автоматического пистолета Стечкина. Принят на вооружение в 1972 году для разведывательных и специальных подразделений Советской Армии, а также сотрудников специальных подразделений МВД и КГБ СССР. От АПС отличается наличием удлинённого ствола с приспособлением для крепления глушителя и камерой переброса пороховых газов, вписывающейся в габариты кожуха-затвора. При необходимости из АПБ можно вести огонь и очередями. При этом желательно использовать штатный приклад. АПБ получил большое признание спецслужб за существенную огневую мощь и боевую эффективность, продолжает использоваться и в настоящее время.</text>
	</string>
<!-- // -->
<string id="wpn-oz33">
		<text>ОЦ-33 «Пернач»</text>
</string>
<string id="wpn-oz33_s">
		<text>ОЦ-33</text>
</string>
<string id="enc_weapons1_wpn-oz33_desc">
		<text>9х18 мм автоматический пистолет ОЦ-33 «Пернач» - российский автоматический пистолет, разработанный в середине 1990-х годов коллективом конструкторов ЦКИБ СОО (Центральное КБ Спортивного и Охотничьего Оружия) под руководством И. Я. Стечкина для замены пистолета АПС. На этапе разработки оружие имело наименование АП СБЗ-2 (автоматический пистолет конструкции И.Я. Стечкина, А.В. Бальцера, А.В. Зинченко). В незначительных количествах ОЦ-33 состоит на вооружении различных подразделений МВД РФ. По сравнению со «Стечкиным», имеет значительно более простую конструкцию и более удобен в обращении за счёт гораздого меньшего «подбрасывания» при стрельбе очередями.</text>
</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-gsh18">
		<text>ГШ-18</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gsh18_desc">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 9х19 мм Para - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 9х19 мм +Р+ - повышенной мощности \n9х19 мм самозарядный пистолет ГШ-18 был разработан в конце 1990-х годов в Тульском КБ Приборостроения под руководством известных конструкторов вооружения (главным образом - авиапушек) В.П. Грязева и А.Г. Шипунова. Цифра 18 в названии обозначает емкость магазина. К достоинствам ГШ-18 можно отнести очень малый для своего класса вес, большую емкость магазина, низкое расположение ствола относительно руки стрелка, хорошую кучность стрельбы. К недостаткам «нашего ответа Глоку» относят низкую культуру изготовления и своеобразный спуск.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-fort">
		<text>Форт-17</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort_s">
		<text>Форт</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort_desc">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 9х18 мм ПМ - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 9х18 мм ПММ - усиленный \n9х18 мм самозарядный пистолет «Форт» был разработан для замены ПМ в начале 1990-х годов по заказу МВД Украины и принят на вооружение, однако фактически массового перевооружения не произошло. При разработке использовался опыт чешской оружейной фирмы Ceska Zbrojovka. Серийное производство началось в 1998 году (стволы до 2002 года поставлялись из Чехии). Пистолеты первых лет выпуска имели серьезные проблемы с надежностью. После получения чешских станков с ЧПУ доля брака значительно уменьшилась. Модификация Форт-17 отличается облегчённой полимерной рамкой из армированного стекловолокном ударопрочного полиамида и креплением «Пикатинни» под стволом пистолета. Некоторое количество «самопалов из Винницы» оказалось в распоряжении МВД РФ, когда в марте 2014 года симферопольский отряд «Беркут» продолжил службу в качестве подразделения МВД России. Сможет дать фору «Макару» лишь за счёт более ёмкого магазина.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-desert_eagle">
		<text>Desert Eagle</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-desert_eagle_desc">
		<text>Самозарядный пистолет Desert Eagle был разработан как охотничье оружие для гражданских лиц в 1983 году в США компанией Magnum Research с последующей доработкой израильской компанией Israel Military Industries. Настоящая пушка для настоящих героев: выглядит устрашающе, но на этом его практическая ценность и заканчивается: «Пустынный орёл» имеет чрезмерные вес, отдачу и дульную вспышку. Пистолет очень чувствителен к уходу и никогда не испытывался на работу в сложных условиях.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-glock18c">
		<text>Glock 18С</text>
	</string>
	<string id="wpn-glock18c_s">
		<text>Глок</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-glock18c">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 9х19 мм Para - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 9х19 мм +Р+ - повышенной мощности \nАвтоматический пистолет  калибра 9х19 мм Glock 18С. Создан австрийской фирмой Glock GmbH на базе Glock 17 для вооружения спецподразделений армии и полиции и отличается прежде всего наличием переводчика режима стрельбы. \nОсобенностью конструкции  «Глока» является рамка и некоторые другие детали из термостойкого полиамида и ударно-спусковой механизм «безопасного действия» Safe Action - интегрированная система безопасности, которая состоит из трех независимо действующих автоматических предохранителей. Еще одна особенность - для производства двух и более выстрелов подряд не нужно полностью отпускать спусковой крючок. \nБлагодаря своей удачной конструкции пистолет получил широкое распространение во всём мире. Различные модификации Glock состоят на вооружении армии, полиции и спецслужб более 30 стран, утверждены НАТО в качестве одного из основных образцов личного стрелкового оружия.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-m1895">
		<text>Наган</text>
	</string>
	<string id="wpn-m1895_s">
		<text>Наган</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-m1895">
		<text>3-линейный (7,62-мм) револьвер системы Нагана образца 1895 года (56-Н-121). Nagant М1895 разработан бельгийскими оружейниками братьями Эмилем и Леоном Наганами. Принят на вооружение русской армии в 1895 году. По условию конкурса, Леон Наган отдал своё изобретение в полную собственность русского правительства. После небольшой модернизации, производство было налажено на Императорском Тульском оружейном заводе. Особенность конструкции - надвигающийся на ствол барабан, решающий проблему обтюрации и тем самым значительно повышая «силу боя» и останавливающее действие пули без увеличения калибра, что позволило сохранить низкую отдачу, повысив точность и кучность стрельбы. \nБлагодаря простоте конструкции, неприхотливости в эксплуатации и безотказности, «наган» в качестве штатного короткоствольного оружия Русской, Красной и Советской армии успешно прошел Русско-японскую, Первую мировую, Гражданскую, Финскую и Великую Отечественную. \nДля советских партизан выпускались модификации под патрон 7,62х25 ТТ. \nДля спецподразделений РККА в ОКБ НКВД разработано «устройство БраМит».</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-m712">
		<text>Mauser К-96 М.712 </text>
	</string>
	<string id="wpn-m712_s">
		<text>Маузер</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-m712">
		<text>Автоматический пистолет-карабин Маузер (нем. Mauser Construktion 96 Model 712 «Schnellfeuer») обр. 1932 года под патрон 7,63х25 мм Маузер (впоследствии был принят на вооружение РККА в несколько видоизменённом виде как 7,62х25 мм ТТ). Официально нигде не состоял на вооружении, однако во многих странах (в частности - в Российской империи и, впоследствии, СССР «товарищ Маузер» был принят на частичное вооружение частей специального назначения). Конструкция позволяла вести действенный огонь на небывалой для пистолетов дистанции — до 200 м (с использованием кобуры-приклада).</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-mp443">
		<text>ПЯ «Грач»</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp443_s">
		<text>ПЯ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp443">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 9х19 мм Para - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 9х19 мм +Р+ - повышенной мощности \n9-мм пистолет Ярыгина (тема «Грач», изделие 6П35, заводской индекс MP-443). Принят на вооружение МО РФ в 2003 году, однако фактически оснащаются только некоторые элитные части ВС, спецподразделения МВД, ФСБ и ГРУ. С 2008 года МВД РФ начало планомерно заменять ПМ на ПЯ.</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	<string id="wpn-vepr12">
		<text>Вепрь-12 «Молот»</text>
	</string>
	<string id="wpn-vepr12_s">
		<text>Вепрь-12</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vepr12_desc">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 12/76 картечь \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 12/76 жекан \nМногоцелевой гладкоствольный самозарядный карабин Вепрь-12 (ВПО-205) калибра 12/76. Разработан на базе РПК. Затворная группа и ствольная коробка были переконструированы с учетом использования ружейных патронов, а ударно-спусковой механизм лишён автоспуска. Предназначен для охоты, самообороны, а также использования в качестве служебного оружия. В России сертифицирован в качестве гражданского и служебного оружия. В 2012 году карабин прошёл испытания в Агентстве НАТО по техническому обслуживанию и снабжению (NAMSA) и был включён в список вооружения, используемого странами НАТО. Карабин обладает высокой степенью надежности и безотказности. Также Вятско-Полянским машиностроительным заводом «Молот» разработаны и серийно выпускаются различные аксессуары и дополнительное оборудование.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-mp153">
		<text>МР-153</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp153_s">
		<text>МР-153</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp153">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 12/76 картечь \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 12/76 жекан \nГладкоствольное самозарядное ружьё МР-153. Патронник «магнум» позволяет использовать всю гамму патронов 12-го калибра в гильзах длиной 67, 70 и 76 мм благодаля газовому регулятору, смонтированному прямо в газовой камере. Имеется возможность использовать сменные дульные сужения, полностью ввинчивающиеся внутрь. Благодаря качественному бою, прикладистости и безотказности «Мурка» по праву стала одним из «народных» ружей России.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-mp153p">
		<text>МР-153 чок</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp153p_s">
		<text>МР-153 чок</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp153p">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 12/76 картечь \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 12/76 жекан \nгМодифицированное гладкоствольное самозарядное ружьё МР-153. Установлена дульная насадка, значительно улучшающая кучность.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-wincheaster1887">
		<text>Winchester M1887</text>
	</string>
	<string id="wpn-wincheaster1887_s">
		<text>Боевой Винчестер</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1887">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 12/76 картечь \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 12/76 жекан \nОбрез гладкоствольного ружья рычажного действия Winchester Model 1887 Lever Action. Это первое по настоящему успешное многозарядное ружьё с подствольным трубчатым магазином и скобой Генри разработал Джон Браунинг для компании Winchester Repeating Arms Company. Легендарный дробовик выпускается в виде реплик итальянской фирмой Chiappa Firearms и другими производителями до настоящего времени. \nВ подствольную емкость для патронов народные умельцы встроили небольшой фрагмент артефакта «Грави», ориентированный таким образом, чтобы увеличивать скорость полета пули - пушка Терминатора теперь отдыхает.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-masterkey">
		<text>Remington 870 MCS</text>
	</string>
	<string id="wpn-masterkey_s">
		<text>MasterKey</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-masterkey">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 12/76 картечь \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 12/76 жекан \nМодульный боевой дробовик KAC Masterkey (Remington 870 Modular Combat Shotgun). В варианте вспомогательного оружия, со снятыми прикладом (или пистолетной рукояткой) и укороченным до 10 дюймов стволом с помощью специального крепления может быть установлен на место штатного подствольного гранатомёта штурмовых винтовок М-серии. Для использования в качестве основного оружия в комплекте имеется сменный 14-дюймовый ствол и удлиннитель магазина. На ствольной коробке расположена интегральная планка типа Picatinny rail, позволяющая устанавливать различные прицельные приспособления. \nИзначально созданный как универсальное охотничье оружие, 870-й Рем выпускается с 1950 года в десятках модификаций и держит рекорд как самый продаваемый дробовик в мире.</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->	
<string id="wpn-akm">
	<text>АКМ</text>
</string>
<string id="wpn-akm_s">
	<text>АКМ</text>
</string>
<string id="enc_weapons1_wpn-akm">
	<text>7,62-мм модернизированный автомат Калашникова (6П1). АКМ принят на вооружение в 1959 году взамен АК. В процессе модернизации уменьшена масса, повышены прицельная дальность, кучность огня, надёжность и удобство эксплуатации. Добавлена возможность установки нового прибора для бесшумной и беспламенной стрельбы и подствольного гранатомёта. \nИсключительно высокую репутацию автомату Калашникова обеспечила его надежность. Значительное количество АКМ и модификаций до сих пор остается на вооружении различных родов войск Российской армии и МВД. \n%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х39 мм ПС - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х39 мм БП - бронебойный</text>
</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-akms">
		<text>АКМС</text>
	</string>
	<string id="wpn-akms_s">
		<text>АКМС</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-akms">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х39 мм ПС - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х39 мм БП - бронебойный \n7,62-мм модернизированный автомат Калашникова со складывающимся прикладом (6П4). АКМС принят на вооружение ВДВ и частей специального назначения в 1959 году. В процессе модернизации АК уменьшена масса, повышены прицельная дальность, кучность огня, надёжность и удобство эксплуатации. Добавлена возможность установки подствольного гранатомёта. \nИсключительно высокую репутацию автомату Калашникова обеспечила его надёжность. Значительное количество АКМ и модификаций до сих пор остается на вооружении различных родов войск Российской армии и МВД.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-akmsn3">
		<text>АКМСНЗ</text>
	</string>
	<string id="wpn-akmsn3_s">
		<text>АКМСНЗ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-akmsn3">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х39 мм ПС - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х39 мм БП - бронебойный \n7,62-мм модернизированный автомат Калашникова со складывающимся прикладом (6П4Н3). АКМС принят на вооружение ВДВ и частей специального назначения в 1959 году. В процессе модернизации АК уменьшена масса, повышены прицельная дальность, кучность огня, надёжность и удобство эксплуатации. Добавлена возможность установки подствольного гранатомёта. \nИсключительно высокую репутацию автомату Калашникова обеспечила его надёжность. Значительное количество АКМ и модификаций до сих пор остается на вооружении различных родов войск Российской армии и МВД. «Ночная» модификация АКМСНЗ имеют боковое крепление типа «ласточкин хвост» справа на ствольной коробке для установки прицелов.</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	<string id="wpn-ak74n">
		<text>АК74</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74n_s">
		<text>АК74</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74n">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,45х39 мм ПС - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,45х39 мм БП - бронебойный \n5,45-мм автомат Калашникова (6П20). АК74 принят на вооружение ВС СССР в 1974 году в связи с переходом на новый малоимпульсный патрон. По сравнению с АКМ уменьшена масса, повышены прицельная дальность, кучность огня. Существенным новшеством в конструкции автомата явилось двухкамерное дульное устройство, решающее задачи дульного тормоза, компенсатора и пламягасителя. \nИсключительно высокую репутацию автомату Калашникова обеспечила его надёжность. Значительное количество АК74 и модификаций до сих пор остается на вооружении различных родов войск Российской армии и МВД.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-ak74n3">
		<text>АК74Н3</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74n3_s">
		<text>АК74Н3</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74n3">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,45х39 мм ПС - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,45х39 мм БП - бронебойный \n5,45-мм автомат Калашникова (6П20Н3). АК74 принят на вооружение ВС СССР в 1974 году в связи с переходом на новый малоимпульсный патрон. По сравнению с АКМ уменьшена масса, повышены прицельная дальность, кучность огня. Существенным новшеством в конструкции автомата явилось двухкамерное дульное устройство, решающее задачи дульного тормоза, компенсатора и пламягасителя. \nИсключительно высокую репутацию автомату Калашникова обеспечила его надёжность. Значительное количество АК74 и модификаций до сих пор остается на вооружении различных родов войск Российской армии и МВД. «Ночная» модификации АК74Н3 имеют боковое крепление типа «ласточкин хвост» справа на ствольной коробке для установки прицелов.</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // -->
	<string id="wpn-aks74ub">
		<text>АКС74У</text>
	</string>
	<string id="wpn-aks74ub_s">
		<text>АКС74У</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-aks74ub">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,45х39 мм ПС - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,45х39 мм БП - бронебойный \n5,45-мм автомат Калашникова со складывающимся прикладом укороченный (6П26). АКС74У разработан на базе АКС74 для вооружения танкистов, артиллеристов, ракетчиков, а также специальных войск (связистов, сапёров, автомобилистов и т.д.) и принят на вооружение ВС СССР и МВД в 1979 году. По сравнению с АКС74 уменьшена длинна и масса, что привело к уменьшению прицельной дальности и кучности огня. \nЗначительное количество АКС74У и модификаций до сих пор остаётся на вооружении МВД, различных служб охраны.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-aks74ubn3">
		<text>АКС74УН3</text>
	</string>
	<string id="wpn-aks74ubn3_s">
		<text>АКС74УН3</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-aks74ubn3">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,45х39 мм ПС - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,45х39 мм БП - бронебойный \n5,45-мм автомат Калашникова со складывающимся прикладом укороченный (6П26Н3). АКС74У разработан на базе АКС74 для вооружения танкистов, артиллеристов, ракетчиков, а также специальных войск (связистов, сапёров, автомобилистов и т.д.) и принят на вооружение ВС СССР и МВД в 1979 году. По сравнению с АКС74 уменьшена длинна и масса, что привело к уменьшению прицельной дальности и кучности огня. \nЗначительное количество АКС74У и модификаций до сих пор остается на вооружении МВД, различных служб охраны. «Ночная» модификация АКС74УН3 имеет боковое крепление типа «ласточкин хвост» справа на ствольной коробке для установки прицелов.</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	<string id="wpn-ak102">
		<text>АК102</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak102_s">
		<text>АК102</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak102">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,56х45 мм FMJ - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,56х45 мм AP - бронебойный \n5,56-мм автомат Калашникова малагабаритный (6П44). АК101 является экспортной модификацией АК74М под боеприпас НАТО, для унификации производства сохранён ствол с 4 нарезами (для 5,56-мм характерны 6). В АК102 по сравнению с АК101 уменьшена длинна и масса, что привело к уменьшению прицельной дальности и кучности огня. Ствол укорочен в меньшей степени, чем у АКС74У, чтобы не переносить назад газовую камеру и не укорачивать шток поршня. АК102 имеет штатное боковое крепление типа «ласточкин хвост» справа на ствольной коробке для установки прицелов.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-ak102_custom">
		<text>АК102-2 Custom</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak102_custom_s">
		<text>АК102-2 Custom</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak102_custom">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,56х45 мм FMJ - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,56х45 мм AP - бронебойный \n
		5,56-мм автомат Калашникова малагабаритный (6П44-02). АК101 является экспортной модификацией АК74М под боеприпас НАТО, для унификации производства сохранён ствол с 4 нарезами (для 5,56-мм характерны 6). В АК102 по сравнению с АК101 уменьшена длинна и масса, что привело к уменьшению прицельной дальности и кучности огня. Ствол укорочен в меньшей степени, чем у АКС74У, чтобы не переносить назад газовую камеру и не укорачивать шток поршня. АК102 имеет штатное боковое крепление типа «ласточкин хвост» справа на ствольной коробке для установки прицелов. АК102-2 отличается УСМ с дополнительным режимом с отсечкой по 3 выстрела. На данный образец АК102-2 установлен набор Custom АК Kit, включающий телескопический приклад, пистолетную анатомическую рукоятку и цевьё с нижним стандартным для стран НАТО креплением - планкой Пикатинни (Picatinny rail).</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
<string id="wpn-aek">
	<text>АЕК-973 «Ратник»</text>
</string>
<string id="wpn-aek_s">
	<text>АЕК-973</text>
</string>
<string id="enc_weapons1_wpn-aek">
	<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х39 мм ПС - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х39 мм БП - бронебойный \n7,62-мм автомат АЕК-973 (6П68).	Разработан по схеме «сбалансированной автоматики» в рамках конкурсной программы «Абакан» в 1980-х годах на Ковровском механическом заводе под руководством С.И.Кокшарова на основе системы Константинова. Будучи сложнее «обычной» автоматики с газовым двигателем, схема «сбалансированной автоматики» всё же проще, чем АН-94, построенный по лафетной схеме с накоплением импульса отдачи. В 1990-х годах АЕК был модифицирован и мелкосерийно выпускался для нужд МВД и других силовых ведомств России вплоть до 2006 года, когда на КМЗ было полностью свернуто производство продукции военного назначения. Все производство такой продукции было передано на Ковровский завод имени Дегтярева. Параллельно на ЗиД были развернуты работы по дальнейшему совершенствованию АЕК, и в 2013-2014 годах глубоко модернизированные варианты А545 и А762 были переданы на государственные испытания по программе «Ратник».</text>
</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
<string id="wpn-an94">
		<text>АН94</text>
</string>
<string id="wpn-an94_s">
		<text>АН94</text>
</string>
<string id="enc_weapons1_wpn-an94">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,45х39 мм ПС - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,45х39 мм БП - бронебойный \n5,45-мм автомат Никонова обр. 1994 г. (6П33) выполнен по «лафетной схеме» со смещённым импульсом отдачи. Второй патрон подаётся в ствол во время отката ствола из специального промежуточного патронника. Сразу после досылания производится второй выстрел, что значительно увеличенивает кучность при стрельбе короткими очередями, особенно из неустойчивых положений. «Абакан» планировался для замены в войсках автоматов Калашникова, однако в настоящее время по ряду причин состоит на вооружении лишь некоторых специальных подразделений армии и МВД. \nОсновной недостаток - высокая сложность конструкции, повышенные требования к оружейной культуре стрелка.</text>
</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	<string id="wpn-rpk74p">
		<text>РПК-74П</text>
	</string>
	<string id="wpn-rpk74p_s">
		<text>РПК-74П</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rpk74p">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,45х39 мм ПС - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,45х39 мм БП - бронебойный \n5,45-мм ручной пулемёт Калашникова РПК-74П (6П18П). РПК-74 принят на вооружение ВС СССР в 1974 году в связи с переходом на новый малоимпульсный патрон. Основные достоинства - возможность более кучной и интенсивной стрельбы (короткими очередями) за счет длинного утяжелённого ствола со складными сошками, унификация с базовым автоматом, легендарная надёжность «Калашей». На данный момент модифицированный РПК-74М являются основным оружием огневой поддержки отделений и взводов мотострелковых рот в вооруженных силах России и других государств. Модификация РПК-74П имеют боковое крепление типа «ласточкин хвост» справа на ствольной коробке для установки прицелов.</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
<string id="wpn-vss">
		<text>ВСС «Винторез»</text>
</string>
<string id="wpn-vss_s">
		<text>ВСС</text>
</string>
<string id="enc_weapons1_wpn-vss">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 9х39 мм СП-6 - бронебойный \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 9х39 мм ПАБ-9 - валовый \n9-мм винтовка снайперская специальная ВСС «Винторез» (6П29). Разработана в ЦНИИТочМаш, совместно со специальным патроном составляют бесшумный снайперский комплекс. В 1987 году БСК принят на вооружение разведывательно-диверсионных подразделений Советской армии и специальных подразделений КГБ СССР.</text>
</string>
<string id="wpn-vss_m1">
		<text>ВСС «Ласка»</text>
</string>
<string id="wpn-vss_m1_s">
		<text>ВСС</text>
</string>
<string id="enc_weapons1_wpn-vss_m1">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 9х39 мм СП-6 - бронебойный \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 9х39 мм ПАБ-9 - валовый \n9-мм винтовка снайперская специальная модифицированная ВСС «Винторез» (6П29-1). Сделаное "с любовью" оружие: все детали изготовлены по спецзаказу, что положительным образом сказалось на кучности стрельбы и износостойкости.</text>
</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
<string id="wpn-cp3m">
		<text>СР3М</text>
</string>
<string id="wpn-cp3m_s">
		<text>СР3М</text>
</string>
<string id="enc_weapons1_wpn-cp3m">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 9х39 мм СП-6 - бронебойный \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 9х39 мм ПАБ-9 - валовый \n9-мм модернизированный малогабаритный автомат СР3М «Вихрь». Создан на базе АС «Вал», запущен в серийное производство в 1996 году и серийно производится ФГУП ЦНИИТочМаш для применения в роли оружия для скрытного ношения бойцами спецподразделений.</text>
</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	<string id="wpn-swd">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="wpn-swd_s">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-swd">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х54 мм 7H1 - снайперский \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х54 мм 7Н26 - бронебойный \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х54 мм 7Н14 - снайперский бронебойный \n7,62-мм самозарядная снайперская винтовка Драгунова (6В1). Предназначена для увеличения дальности эффективного огня стрелкового отделения. Отличительные особенности СВД - приклад скелетной конструкции; штампованная ствольная коробка со специальным креплением типа «ласточкин хвост»; унаследованная от АК автоматика и газовый регулятор, обеспечивающий надёжность работы в полевых условиях. СВД широко используется по всему миру практически во всех боевых операциях и показала себя исключительно надёжным и удобным в обращении образцом стрелкового оружия, а как самозарядная снайперская винтовка - одной из лучших в мире. Один из главных недостатков СВД - большая длина.</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	<string id="wpn-swu">
		<text>СВУ-АС</text>
	</string>
	<string id="wpn-swu_s">
		<text>СВУ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-swu">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х54 мм 7H1 - снайперский \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х54 мм 7Н26 - бронебойный \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х54 мм 7Н14 - снайперский бронебойный \n7,62-мм самозарядная снайперская винтовка укороченная СВУ (ОЦ-03). Разработана на базе СВД в Тульском ЦКИБ СОО Л.В.Бондаревым для ВДВ в 1970-х годах по схеме bullpup, что позволило уменьшить общую длину винтовки при незначительном укорочении ствола и сохранении баллистических характеристик. Для уменьшения воздействия на стрелка отдачи служат подпружиненный затыльник и комплексное дульное устройство. \nВ начале 1990-х МВД России по настоянию командования спецназа КГБ СССР «Вымпел» приняло СВУ на вооружение в качестве снайперского оружия для городских условий. В 1993 году оружие получает возможность ведения автоматического огня (для экстренных случаев). В 1995 году, по опыту войны в Чечне, СВУ-А снова модернизируется - добавляются складывающиеся двухопорные телескопические сошки с поворотным кронштейном, установленные на закреплённой к ствольной коробке штанге, чтобы разгрузить ствол. \nСВУ-АС (ОЦ-03АС) состоит на вооружении ФСБ, спецподразделений и частей внутренних войск МВД РФ.</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	<string id="wpn-m1891">
		<text>«Трехлинейка»</text>
	</string>
	<string id="wpn-m1891_sniper">
		<text>«Снайперка»</text>
	</string>
	<string id="wpn-m1891_short">
		<text>«Обрез»</text>
	</string>
	<string id="wpn-m1891_s">
		<text>1891/30</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-m1891_sniper">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х54 мм 7H1 - снайперский \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х54 мм 7Н26 - бронебойный \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х54 мм 7Н14 - снайперский бронебойный \nТрёхлинейная снайперская винтовка обр. 1891/30 гг. (56-В-222А) конструкции С.Н. Мосина. Принята на вооружение русской армии в 1891 году, а модернизированный в 1930-м  драгунский вариант «продолжил службу» в Красной, а затем и Советской армии до конца 1940-х, став одним из самых массовых образцов оружия пехоты. \nДля модификации в снайперский вариант, начиная с 1930-х, из валовых отбирались винтовки с наилучшей точностью боя. В качестве снайперской «Трехлинейка» применялась вплоть до принятия на вооружение СВД.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-m1891">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х54 мм 7H1 - снайперский \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х54 мм 7Н26 - бронебойный \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х54 мм 7Н14 - снайперский бронебойный \nТрёхлинейная винтовка обр. 1891/30 гг. (56-В-222) конструкции С.Н. Мосина. Принята на вооружение русской армии в 1891 году, а модернизированный в 1930-м  драгунский вариант «продолжил службу» в Красной, а затем и Советской армии до конца 1940-х, став одним из самых массовых образцов оружия пехоты. До настоящего времени охотничьи карабины серий КО/ВПО/МР на базе «Трехлинейки» пользуется популярностью за дешевизну и хорошие баллистические данные.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-m1891_short">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х54 мм 7H1 - снайперский \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х54 мм 7Н26 - бронебойный \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 7,62х54 мм 7Н14 - снайперский бронебойный \nОбрез «Смерть председателя» трёхлинейной винтовки Мосина обр. 1891/30 гг. (56-В-222А) пользовался популярностью у «кулаков» и обороняющих свое добро крестьян времён гражданской войны, партизан ВОВ и бандитов всех времён. Некоторое количество таких стволов до сих пор лежат в старых схронах.</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	<string id="wpn-awsm">
		<text>AW SM L115A3</text>
	</string>
	<string id="wpn-awsm_s">
		<text>AWM</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-awsm">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] .338 Lapua Magnum \nCнайперская винтовка Arctic Warfare Super Magnum компании Accuracy International. Разработана на основе спортивной винтовки РМ. Особенность - система шасси, основанная на станинно-опорной рельсовой ружейной технологии и возможность использовать в условиях Арктики. Комплектуется оптическим прицелом переменной кратности Schmidt and Bender PM II. В стандартную комплектацию также входят складные регулируемые по высоте съемные сошки Parker-Hale.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-g36">
		<text>HK G36</text>
	</string>
	<string id="wpn-g36_s">
		<text>HK G36</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-g36">
		<text>%c[255,1,255,255]Тип боеприпаса: %c[default] \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,56x45 мм FMJ - основной \n%c[255,1,255,255]• %c[default] 5,56x45 мм АР - бронебойный \n5,56-мм штурмовая винтовка G36 фирмы Heckler und Koch GmbH принята на вооружение Бундесвера в 1995 году в связи с переходом стран блока НАТО на новый малоимпульсный патрон. Кроме того, G36 поставляется на экспорт в США и ряд других стран. \n«Lego-Gewehr» построена с широчайшим применением пластмасс на принципиальной схеме автомата Калашникова по псевдомодульному типу, все части соединены при помощи штифтов для быстрой разборки.	Основные достоинства «солдатской невесты» - эргономика и исключительно малая отдача, обеспечивающие высокую точность и кучность стрельбы. Наиболее серьёзными недостатками являются невысокая надёжность при интенсивной стрельбе и сложность обслуживания в полевых условиях, а также отсутствие механического прицела. Прицельные приспособления G36 состоят из верхнего коллиматорного прицела и нижнего оптического прицела фирмы Hensoldt AG, смонтированных на рукоятке для переноски. Винтовка может комплектоваться «ночным» насадком  Hensoldt NSA 80, используемым совместно со штатным прицелом, магазином Beta C-Mag, подствольным гранатомётом AG36 и сошками.</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->


<!-- glushiteli -->
<!-- // -->
	<string id="wpn-addon-silencer_pbs1">
		<text>Глушитель ПБС-1</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer_pbs1_s">
		<text>ПБС-1</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_wpn-addon-silencer_pbs1">
		<text>Прибор ПБС-1 (6Ч12). Предназначен для ведения беззвучной и беспламенной стрельбы из 7,62-мм автоматов Калашникова. Разработан в НИИ-61 и принят в 1962 г. на вооружение разведывательно-диверсионных частей специального назначения и подразделений войсковой разведки Советской армии. Устанавливается вместо дульной втулки (компенсатора). При использовании необходимо применять патроны 7,62УС с дозвуковой начальной скоростью пули.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-addon-silencer_pbs4">
		<text>Глушитель ПБС-4</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer_pbs4_s">
		<text>ПБС-4</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_wpn-addon-silencer_pbs4">
		<text>Прибор ПБС-4. Разработан в НИИ-61 и принят на вооружение разведывательно-диверсионных частей специального назначения и подразделений войсковой разведки Советской армии. Предназначен для ведения беззвучной и беспламенной стрельбы в составе 5,45-мм стрелково-гранатомётного комплекса комплекса «Канарейка» (6С1). Устанавливается вместо дульной втулки (компенсатора), может применяться на АКС74У и модификациях.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-addon-silencer_tgp-a">
		<text>Глушитель ТГП-А</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer_tgp-a_s">
		<text>ТГП-А</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_wpn-addon-silencer_tgp-a">
		<text>Глушитель-пламегаситель тактический автоматный ТГП-А. Предназначен для снижения звука и пламенности выстрела при стрельбе из 5,45-мм автоматов Калашникова. Устанавливается вместо дульной втулки (компенсатора).</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-addon-silencer_atg">
		<text>Глушитель АТГ</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer_atg_s">
		<text>АТГ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_wpn-addon-silencer_atg">
		<text>Глушитель тактический автоматный АТГ. Предназначен для снижения звука и пламенности выстрела при стрельбе из 5,56-мм автоматов Калашникова. Устанавливается вместо дульной втулки (компенсатора).</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-addon-silencer_tgp-v">
		<text>Глушитель ТГП-В</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer_tgp-v_s">
		<text>ТГП-В</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_wpn-addon-silencer_tgp-v">
		<text>Глушитель-пламегаситель тактический винтовочный ТГП-В. Предназначен для обеспечения маскировки позиции (практически полное исключение дульной вспышки как в дневное, так и в ночное время) и снижения звукового воздействия на стрелка (исключение оглушения в закрытых помещениях) при стрельбе из 7,62-мм снайперской винтовки Драгунова. Устанавливается на штатный пламегаситель СВД.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-addon-silencer_svu">
		<text>Глушитель СВУ</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer_svu_s">
		<text>ДТК СВУ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_wpn-addon-silencer_svu">
		<text>Комплексное дульное устройство СВУ. Выполняет функции дульного тормоза, поглощающего до 40% энергии отдачи, компенсатора-грузика (уменьшающего колебания ствола и смещающего вперед центр тяжести оружия), пламегасителя и прибора малошумной стрельбы. Обеспечивает снижение уровня звука выстрела на 10-12% по сравнению с СВД и рассеивает звук выстрела таким образом, что определить точную позицию стрелка становится невозможным.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-addon-silencer_gm-9">
		<text>Глушитель GM-9</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer_gm-9_s">
		<text>GM-9</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_wpn-addon-silencer_gm-9">
		<text>Глушитель-пламягаситель тактический GEMTECH GM-9. Предназначен для снижения звука и пламенности выстрела. В комплекте адаптеры MultiMount 9-мм НАТО.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-addon-silencer_custom">
		<text>Кустарный глушитель</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer_custom_s">
		<text>Глушак</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_wpn-addon-silencer_custom">
		<text>«Глушитель», собранный в Зоне какими-то умельцами. Переходники под основные калибры в комплекте.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-addon-silencer_pb">
		<text>Глушитель ПБ</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer_pb_s">
		<text>ПБС ПБ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_wpn-addon-silencer_pb">
		<text>Насадок для ведения беззвучной и беспламенной стрельбы из ПБ.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-addon-silencer_apb">
		<text>Глушитель АПБ</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer_apb_s">
		<text>ПБС АПБ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_wpn-addon-silencer_apb">
		<text>Насадок для ведения беззвучной и беспламенной стрельбы из АПБ.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-addon-silencer_bramit-n">
		<text>Глушитель БраМит</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer_bramit-n_s">
		<text>БраМит</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_wpn-addon-silencer_bramit-n">
		<text>«Устройство БраМит» (по современной терминологии ПБС/ТГП). Создан  в Особом конструкторском бюро НКВД братьями Митиными. Модель, предназначенная для установки на револьвер системы Нагана, была разработана в 1929 году. «Глушитель» широко использовался  в годы Великой Отечественной войны бойцами спецподразделений РККА и НКВД, а также партизанами.</text>
	</string>
<!-- // --><!-- // --><!-- // -->
	
<!-- V etoy sekcii nahodyatsya pricely -->
<!-- // -->
 	<string id="addon_scope_acog"> <!-- описание есть в ОГСЕ, заменяем -->
		<text>Прицел ACOG</text>
	</string>
	<string id="addon_scope_acog_s">
		<text>ACOG</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_acog"> <!-- описание есть в ОГСЕ, заменяем -->
		<text>Оптический прицел Trijicon ACOG® (Advanced Combat Optical Gunsight - передовой боевой оптический прицел для стрелкового оружия). Не требует элементов питания - подсветка прицельной сетки выполняется через волоконно-оптический световод, при недостаточном освещении используется тритиевая подсветка. Предназначен для установки на стандартное для стран НАТО крепление - планку Пикатинни (Picatinny rail). Видимое увеличение 3,5 крат.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_scope_susat">
		<text>Прицел SUSAT L9A1</text>
	</string>
	<string id="addon_scope_susat_s">
		<text>SUSAT L9A1</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_susat">
		<text>SUSAT L9A1 (Sight Unit, Small Arms, Trilux - прицельное приспособление для малого оружия с подсветкой «Трилюкс»). Не требует элементов питания, для подсветки прицельной марки используется встроенный источник на основе радиоактивной люминесценции. Интегрированное крепление предполагает установку на планку L85. Видимое увеличение 4 крат.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_scope_pso1">
		<text>Прицел ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="addon_scope_pso1_s">
		<text>ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_pso1">
		<text>Прицел снайперский оптический ПСО-1 (6Ц1). Предназначен для ведения прицельной стрельбы в светлое время суток и ночью по светящимся и подсвечиваемым целям. Особенность прицела - дальномерная сетка под баллистику винтовочных патронов 7,62х54R, позволяющая брать горизонтальные поправки. Конструкция совмещённого с корпусом кронштейна позволяет устанавливать прицел на оружие с креплением «ласточкин хвост» типа СВД. Видимое увеличение 4 крат.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_scope_1p29">
		<text>Прицел УСП-1«Тюльпан»</text>
	</string>
	<string id="addon_scope_1p29_s">
		<text>УСП-1</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_1p29">
		<text>Унифицированный стрелковый прицел УСП-1 «Тюльпан» (1П29). Предназначен для ведения прицельной стрельбы в светлое время суток и ночью по светящимся и подсвечиваемым целям. Не требует элементов питания, для подсветки прицельной марки используется тритиевый светоэлемент. Особенность прицела - механизм ввода поправок со сменными осями под баллистику патронов различных калибров. Конструкция совмещённого с корпусом кронштейна позволяет устанавливать прицел на оружие со стандартным для стран Варшавского договора креплением - боковой планкой типа «ласточкин хвост». Видимое увеличение 4 крат.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_scope_kobra">
		<text>Прицел ЭКП«Кобра»</text>
	</string>
	<string id="addon_scope_kobra_s">
		<text>ЭКП</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_kobra">
		<text>Прицел коллиматорный открытого типа с электронной схемой управления яркостью свечения ЭКП «Кобра». Предназначен для повышения эффективности стрельбы по появляющимся и движущимся целям при дефиците времени. Конструкция совмещённого с корпусом кронштейна позволяет устанавливать прицел на оружие со стандартным для стран Варшавского договора креплением - боковой планкой типа «ласточкин хвост». Имеет режим пониженной яркости для использования совместно с приборами ночного видения.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_scope_1pn51">
		<text>Прицел НСПУ-3«Казуар»</text>
	</string>
	<string id="addon_scope_1pn51_s">
		<text>НСПУ-3</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_1pn51">
		<text>Бесподсветный ночной стрелковый прицел унифицированный НСПУ-3 «Казуар» (1ПН51). Предназначен для наблюдения за полем боя и ведения прицельной стрельбы из лёгкого стрелкового оружия как в светлое, так и в тёмное время суток. Конструкция совмещённого с корпусом кронштейна позволяет устанавливать прицел на оружие со стандартным для стран Варшавского договора креплением - боковой планкой типа «ласточкин хвост». Видимое увеличение 3,46 крат.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_scope_eotech">
		<text>Прицел EOTech 552.A65</text>
	</string>
	<string id="addon_scope_eotech_s">
		<text>EOTech 552.A65</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_eotech">
		<text>Голографический прицел L-3 EOTech 552.A65 Military Series (Holographic Weapon Sight, прицельная марка формируется за счёт дифракции лазерного излучения на голограмме). Предназначен для установки на стандартное для стран НАТО крепление - планку Пикатинни (Picatinny rail). Может использоваться совместно с магнификаторами (оптическими насадками-увеличителями). Имеет режим пониженной яркости для использования совместно с приборами ночного видения.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_scope_1p59">
		<text>Прицел «Гиперон»</text>
	</string>
	<string id="addon_scope_1p59_s">
		<text>«Гиперон»</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_1p59">
		<text>Прицел снайперский панкратический «Гиперон» (1П59). Обеспечивает автоматический ввод угла прицеливания в процессе измерения дальности до цели. Конструкция совмещённого с корпусом кронштейна позволяет устанавливать прицел на оружие со специальным креплением типа «ласточкин хвост». Видимое увеличение - переменное от 3-х до 10 крат, поле зрения - от 7,8 град до 2,5 град.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_scope_aimpoint">
		<text>Прицел Aimpoint Micro H-1</text>
	</string>
	<string id="addon_scope_aimpoint_s">
		<text>Aimpoint Micro H-1</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_aimpoint">
		<text>Прицел коллиматорный закрытого типа Aimpoint Micro H-1. Предназначен для повышения эффективности стрельбы по появляющимся и движущимся целям при дефиците времени в дневных и сумеречных условиях освещения. Конструкция совмещённого с корпусом кронштейна позволяет устанавливать прицел на оружие со стандартным для стран НАТО крепление - планку Пикатинни (Picatinny rail). Имеет режим пониженной яркости для использования совместно с приборами ночного видения.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_scope_long">
		<text>Прицел U.S.Optics SR-6</text>
	</string>
	<string id="addon_scope_long_s">
		<text>U.S.Optics SR-6</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_long">
		<text>Прицел U.S.Optics SR-6. Особенностью U.S.Optics является изготовление прицела под заказ. Клиент может выбирать корпус, тип сетки и другие опции и аксессуары. Предназначен для установки на стандартное для стран НАТО крепление - планку Пикатинни (Picatinny rail). Видимое увеличение - переменное от 1.5-х до 6 крат.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_scope_pvs">
		<text>PVS-14</text>
	</string>
	<string id="addon_scope_pvs_s">
		<text>PVS-14</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_pvs">
		<text>Army/Navy Portable Visual Search — портативный монокулярный прибор ночного видения. Предназначен для установки на стандартное для стран НАТО крепление - планку Пикатинни (Picatinny rail) с помощью переходника. Имеется возможность использовать прибор закреплённым на боевом шлеме.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_scope_irnv">
		<text>IR NV</text>
	</string>
	<string id="addon_scope_irnv_s">
		<text>IR NV</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_irnv">
		<text>Тепловизор IR NV дает возможность обнаруживать объекты в условиях задымленности, во время интенсивных осадков и даже сквозь несплошные преграды (например, густые заросли). Имеется возможность использовать прибор закреплённым на боевом шлеме.</text>
	</string>
<!-- // EOTech 552.A65 -->
	<string id="addon_scopemount_magnifier">
		<text>Увеличитель EOTech Magnifier</text>
	</string>
	<string id="addon_scopemount_magnifier_s">
		<text>EOTech Magnifier</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scopemount_magnifier">
		<text>Оптическая насадка-увеличитель EOTech G33.STS Magnifier. Предназначен для установки на стандартное для стран НАТО крепление - планку Пикатинни (Picatinny rail). Может использоваться совместно с коллиматорными прицелами EOTech. Видимое увеличение 3 крат.</text>
	</string>
<!-- // EOTech 552.A65 -->
	<string id="addon_scopemount_nightvision">
		<text>PVS-14</text>
	</string>
	<string id="addon_scopemount_nightvision_s">
		<text>PVS-14</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scopemount_nightvision">
		<text>Army/Navy Portable Visual Search — портативный монокулярный прибор ночного видения. Предназначен для установки на стандартное для стран НАТО крепление - планку Пикатинни (Picatinny rail) с помощью переходника. Может использоваться совместно с коллиматорными прицелами EOTech или Trijicon ACOG. Имеется возможность использовать прибор закреплённым на боевом шлеме.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_scope_pso1-1">
		<text>Прицел ПСО-1М2-1</text>
	</string>
	<string id="addon_scope_pso1-1_s">
		<text>ПСО-1М2-1</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_pso1-1">
		<text>Прицел снайперский оптический ПСО-1М2-1 (6Ц1М2-1). Предназначен для ведения прицельной стрельбы в светлое время суток и ночью по светящимся и подсвечиваемым целям. Особенность прицела - дальномерная сетка, адаптированная под баллистику специальных патронов калибра 9х39 мм. Конструкция совмещённого с корпусом кронштейна позволяет устанавливать прицел на оружие со специальным креплением типа «ласточкин хвост». Видимое увеличение 4 крат.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_scope_pu">
		<text>Прицел ПУ</text>
	</string>
	<string id="addon_scope_pu_s">
		<text>ПУ</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_pu">
		<text>Прицел укороченный ПУ. Создан для использования в снайперском варианте самозарядной винтовки Токарева, где применение более длинного и тяжёлого прицела было технически сложным. Однако потребность фронта в снайперском оружии перекрывали за счёт отобранных по кучности стрельбы валовых винтовок Мосина, на которые ПУ устанавливался на разработанном Д.М.Кочетовым кронштейне с так называемой боковой «высокой стенкой». Видимое увеличение 3,5 крат.</text>
	</string>
	 

<!-- // -->
	<string id="addon_scopemount_mtk83">
		<text>база МТК-83</text>
	</string>
	<string id="addon_scopemount_mtk83_s">
		<text>МТК-83</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scopemount_mtk83">
		<text>Кронштейн-переходник МТК-83 - база для установки прицелов со стандартным для стран НАТО креплением - планкой Пикатинни (Picatinny rail) на оружие со стандартным советским креплением типа «ласточкин хвост». Конструкция позволяет снимать и устанавливать прицелы на оружие без потери выверки.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_scopemount_prail">
		<text>база USM</text>
	</string>
	<string id="addon_scopemount_prail_s">
		<text>USM</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scopemount_prail">
		<text>Кронштейн-переходник Universal Scope Mount FAB DEFENSE - база для установки прицелов со стандартным для стран НАТО креплением - планкой Пикатинни (Picatinny rail) на на подствольную планку-рельсу пистолетов. Конструкция позволяет снимать и устанавливать прицелы на оружие без потери выверки.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_scope_side_rail">
		<text>база «ласточкин хвост»</text>
	</string>
	<string id="addon_scope_side_rail_s">
		<text>«ласточкин хвост»</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_side_rail">
		<text>Боковое крепление - база для установки прицелов со стандартным для стран Варшавского договора советским креплением типа «ласточкин хвост». Конструкция позволяет снимать и устанавливать прицелы на оружие без потери выверки.</text>
	</string>
<!-- // -->

<!-- magaziny -->
<!-- // -->
	<string id="addon_mag_akm30">
		<text>Магазин АКМ</text>
	</string>
	<string id="addon_mag_akm30_s">
		<text>30: 7,62x39 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_mag_akm30">
		<text>Коробчатый магазин 6Л10 секторного типа с двухрядным шахматным расположением 30 патронов калибра 7,62x39 мм. Взаимозаменяем с коробчатым магазином увеличенной ёмкости РПК на 40 патронов и барабанным магазином РПК на 75 патронов.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_mag_rpk40">
		<text>Магазин РПК</text>
	</string>
	<string id="addon_mag_rpk40_s">
		<text>40: 7,62x39 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_mag_rpk40">
		<text>Коробчатый магазин РПК секторного типа увеличенной ёмкости с двухрядным шахматным расположением 40 патронов калибра 7,62x39 мм. Взаимозаменяем с коробчатыми магазинами АК/АКМ на 30 патронов и барабанным магазином РПК на 75 патронов.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_mag_rpk75">
		<text>Магазин РПК</text>
	</string>
	<string id="addon_mag_rpk75_s">
		<text>75: 7,62x39 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_mag_rpk75">
		<text>Барабанный магазин РПК увеличенной ёмкости на 75 патронов калибра 7,62x39 мм. Взаимозаменяем с коробчатыми магазинами 6Л10 на 30 патронов и коробчатым магазином увеличенной ёмкости РПК на 40 патронов.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_mag_ak7430">
		<text>Магазин АК74</text>
	</string>
	<string id="addon_mag_ak7430_s">
		<text>30: 5,45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_mag_ak7430">
		<text>Коробчатый магазин 6Л20 секторного типа с двухрядным шахматным расположением 30 патронов калибра 5,45x39 мм. Взаимозаменяем с коробчатыми магазинами увеличенной ёмкости 6Л18 на 45 патронов и 6Л31 на 60 патронов.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_mag_rpk7445">
		<text>Магазин РПК74</text>
	</string>
	<string id="addon_mag_rpk7445_s">
		<text>45: 5,45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_mag_rpk7445">
		<text>Коробчатый магазин увеличенной ёмкости 6Л18 секторного типа с двухрядным шахматным расположением 45 патронов калибра 5,45x39 мм. Взаимозаменяем с коробчатыми магазинами 6Л20 на 30 патронов и 6Л31 на 60 патронов.</text>
	</string>
	<!-- // -->
	<string id="addon_mag_ak10560">
		<text>Магазин АК105</text>
	</string>
	<string id="addon_mag_ak10560_s">
		<text>60: 5,45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_mag_ak10560">
		<text>Коробчатый магазин увеличенной ёмкости 6Л31 секторного типа с четырёхрядным расположением 60 патронов калибра 5,45x39 мм. Предназначен для автоматов Калашникова «сотой» серии, взаимозаменяем с коробчатыми магазинами 6Л20 на 30 патронов и 6Л18 на 45 патронов.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_mag_ak10230">
		<text>Магазин АК101</text>
	</string>
	<string id="addon_mag_ak10230_s">
		<text>30: 5,56x45 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_mag_ak10230">
		<text>Коробчатый магазин 6Л29 секторного типа с двухрядным шахматным расположением 30 патронов калибра 5,56x45 мм. Предназначен для автоматов Калашникова «сотой» серии. Выполнен из армированного стеклонитью пластика с металлическими горловиной и крышкой.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_mag_cmag100">
		<text>Магазин Beta C-Mag</text>
	</string>
	<string id="addon_mag_cmag100_s">
		<text>100: 5,56x45 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_mag_cmag100">
		<text>Двухбарабанный магазин Beta C-Mag на 100 патронов калибра 5,56x45 мм. Разработан Джимом Салливаном. Выполнен из армированного стеклонитью пластика с металлическими горловиной и крышкой.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_mag_svd10">
		<text>Магазин СВД</text>
	</string>
	<string id="addon_mag_svd10_s">
		<text>10: 7,62x54 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_mag_svd10">
		<text>Коробчатый магазин секторного типа с двухрядным шахматным расположением 10 патронов калибра 7,62x54 мм.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_mag_svd20">
		<text>Магазин СВУ-А</text>
	</string>
	<string id="addon_mag_svd20_s">
		<text>20: 7,62x54 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_mag_svd20">
		<text>Экспериментальный коробчатый магазин СВУ-А секторного типа с двухрядным шахматным расположением 20 патронов калибра 7,62x54 мм. Взаимозаменяем со штатным магазином СВД.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_mag_vss10">
		<text>Магазин ВСС</text>
	</string>
	<string id="addon_mag_vss10_s">
		<text>10: 9x39 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_mag_vss10">
		<text>Коробчатый магазин 6Л24 секторного типа с двухрядным шахматным расположением 10 патронов калибра 9x39 мм. Взаимозаменяем с коробчатым магазином 6Л25 на 20 патронов.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_mag_as20">
		<text>Магазин АС</text>
	</string>
	<string id="addon_mag_as20_s">
		<text>20: 9x39 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_mag_as20">
		<text>Коробчатый магазин 6Л25 секторного типа с двухрядным шахматным расположением 20 патронов калибра 9x39 мм. Взаимозаменяем с коробчатым магазином 6Л24 на 10 патронов.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_mag_glock19">
		<text>Магазин Glock</text>
	</string>
	<string id="addon_mag_glock19_s">
		<text>17: 9x19 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_mag_glock19">
		<text>Коробчатый магазин Glock секторного типа с двухрядным шахматным расположением 17 патронов калибра 9x19 мм.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_mag_glock33">
		<text>Магазин Glock</text>
	</string>
	<string id="addon_mag_glock33_s">
		<text>31: 9x19 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_mag_glock33">
		<text>Увеличенный коробчатый магазин Glock секторного типа с двухрядным шахматным расположением 31 патрона калибра 9x19 мм.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_mag_vepr4">
		<text>Магазин Вепрь-12</text>
	</string>
	<string id="addon_mag_vepr4_s">
		<text>4: 12x76 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_mag_vepr4">
		<text>Коробчатый магазин секторного типа с двухрядным шахматным расположением 4 патрона калибра 12x76 мм. Взаимозаменяем с коробчатым магазином увеличенной ёмкости на 8 патронов.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_mag_vepr8">
		<text>Магазин Вепрь-12</text>
	</string>
	<string id="addon_mag_vepr8_s">
		<text>8: 12x76 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_mag_vepr8">
		<text>Коробчатый магазин увеличенной ёмкости секторного типа с двухрядным шахматным расположением 8 патронов калибра 12x76 мм. Взаимозаменяем с коробчатым магазином на 4 патрона.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_mag_mk6">
		<text>Магазин УПМ-2</text>
	</string>
	<string id="addon_mag_mk6_s">
		<text>5: 12x76 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_mag_mk6">
		<text>Удлинитель подствольного магазина на 2 патрона калибра 12x76 мм.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_kit_mk6">
		<text>Набор Remington 870MCS Kit</text>
	</string>
	<string id="addon_kit_mk6_s">
		<text>Rem870MCS Kit</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_kit_mk6">
		<text>Комплект системы 870MCS включает сменный ствол длиной 14 дюймов, пистолетную рукоять или приклад и удлинитель подствольного магазина на 2 патрона калибра 12x76 мм.</text>
	</string>
<!-- // -->

<!-- // -->

<!-- OTHER'y -->
<!-- // -->
	<string id="addon_grip">
		<text>Тактическая рукоятка</text>
	</string>
	<string id="addon_grip_s">
		<text>Рукоятка</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_grip4rail">
		<text>Тактическая наклонная рукоятка Magpul Angled Fore Grip для установки на стандартное для стран НАТО крепление - планку Пикатинни (Picatinny rail). Улучшает контроль над оружием, ускоряет стабилизацию после выстрела, помогая снизить отдачу и увод с прицельной линии. Угловое положение захвата рукоятки более эргономично по сравнению с вертикальными.</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_grip4tube">
		<text>Тактическая вертикальная рукоятка с креплением для установки на ПБС. Улучшает контроль над оружием, ускоряет стабилизацию после выстрела, помогая снизить отдачу и увод с прицельной линии.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_ak100_custom">
		<text>Набор Custom АК Kit</text>
	</string>
	<string id="addon_ak100_custom_s">
		<text>Custom АК Kit</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_ak100_custom">
		<text>Набор Custom АК Kit для «сотой» серии автоматов Калашникова и карабинов Вепрь-12. В состав входит телескопический приклад, пистолетная анатомическая рукоятка и цевьё с нижним стандартным для стран НАТО креплением - планкой Пикатинни (Picatinny rail).</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_gp_galoscha">
		<text>Затыльник ГП</text>
	</string>
	<string id="addon_gp_galoscha_s">
		<text>Затыльник-амортизатор ГП</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_gp_galoscha">
		<text>Затыльник-амортизатор, входит в комплект подствольного гранатомета. Служит для смягчения действия отдачи гранатомёта на стрелка и оружие. Крепится на оружейный приклад и фиксируется на нём с помощью ремешка.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_svd_scheek">
		<text>Щека приклада СВД</text>
	</string>
	<string id="addon_svd_scheek_s">
		<text>Щека СВД</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_svd_scheek">
		<text>Нерегулируемая щека приклада, входит в принадлежность СВД. Служит для удобства действия винтовкой при стрельбе с оптическим прицелом. В этом случае она надевается па приклад винтовки и фиксируется на нем с помощью замка.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_apb_buttstock">
		<text>Приклад АПБ</text>
	</string>
	<string id="addon_apb_buttstock_s">
		<text>Приклад АПБ</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_apb_buttstock">
		<text>Приклад, входит в принадлежность АПБ. Служит для удобства действия пистолетом при стрельбе в автоматическом режиме.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_mauser_buttstock">
		<text>Приклад Маузера</text>
	</string>
	<string id="addon_mauser_buttstock_s">
		<text>Приклад Маузера</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_mauser_buttstock">
		<text>В качестве приклада «Маузера» используется его кобура, изготовленная из орехового дерева, на переднем срезе которой имеетмя стальная вставка с выступом и механизмом фиксации для примыкания к рукояти пистолета. Кобура-приклад незаменима для прицельной стрельбы, особенно в автоматическом режиме.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_usp_ck9">
		<text>HK 9mm Conversion Kit</text>
	</string>
	<string id="addon_usp_ck9_s">
		<text>HK 9mm CK</text>
	</string>
	<string id="addon_usp_ck45">
		<text>HK .45 Caliber Conversion Kit</text>
	</string>
	<string id="addon_usp_ck45_s">
		<text>HK .45 CK</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_usp_ck">
		<text>Набор Heckler&Koch Conversion Kit cлужит для смены калибра пистолета USP путём замены затвора, магазина и ствола.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_knife">
		<text>Ножик</text>
	</string>
	<string id="addon_knife_s">
		<text>Нож</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_knife">
		<text>Свинорез</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-knife_m1">
		<text>Нож Сереги Маньяка</text>
	</string>
	<string id="wpn-knife_m1_s">
		<text>Bowie</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_knife_m1">
		<text>«Super SOG Bowie» - нож 5-группы Спецназа США. Разработан и использовался во время Вьетнамской войны в секретных операциях. Для диверсантов Флота - Морских Котиков  существует нержавеющий аналог - Trident. Идеален для нанесения колющих и режущих ранений. На рукояти вырезано имя "Маньяк".</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-knife_arena">
		<text>Штык-нож</text>
	</string>
	<string id="wpn-knife_arena_s">
		<text>Нож</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_knife_arena">
		<text>Остро заточенный штык-нож 6Х4.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-knife">
		<text>Штык-нож</text>
	</string>
	<string id="wpn-knife_s">
		<text>Нож</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_knife">
		<text>Остро заточенный штык-нож 6Х2.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-montirovka">
		<text>Монтировка Фримена</text>
	</string>
	<string id="wpn-montirovka_s">
		<text>Монтировка</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_montirovka">
		<text>Монтировка, найденная у иностранца. На ней есть маркировка "Manufactured for Black Mesa"</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="wpn-pipe">
		<text>Обрезок трубы</text>
	</string>
	<string id="wpn-pipe_s">
		<text>Труба</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_pipe">
		<text>Обычный кусок трубы. Так себе оружие, но если хорошо постараться, можно вырубить человека.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_bino">
		<text>Б10х42</text>
	</string>
	<string id="addon_bino_s">
		<text>Бинокль</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_bino">
		<text>Армейский бинокль Б10х42 «Глянец». Видимое увеличение 10 крат.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_bino_nv">
		<text>Yukon NVB Tracker</text>
	</string>
	<string id="addon_bino_nv_s">
		<text>Бинокль НВ</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_bino_nv">
		<text>Бинокль ночного видения Yukon NVB Tracker 3x42. Дистанция наблюдения бинокля составляет 250 метров, встроенный ИК-осветитель системы PULSE™ существенно повышает качество наблюдения в ночных условиях на расстоянии до 150 метров и обеспечивает видимость в полной темноте. Видимое увеличение 3 крат.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="item_spichki_name">
		<text>Спички</text>
	</string>
	<string id="item_spichki_name_s">
		<text>Спички</text>
	</string>
	<string id="enc_item_spichki_desc">
		<text>Коробок спичек.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="item_teleport_name">
		<text>Телепортатор</text>
	</string>
	<string id="item_teleport_name_s">
		<text>Телепортатор</text>
	</string>
	<string id="enc_item_teleport_desc">
		<text>Телепортатор.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="item_treasure_name">
		<text>Небольшой рюкзак</text>
	</string>
	<string id="item_treasure_name_s">
		<text>Рюкзак</text>
	</string>
	<string id="enc_item_treasure_desc">
		<text>Небольшой походный рюкзак. Сделан из прорезиненной ткани, поэтому не промокает. В таком можно хранить ценные вещи где-то в укромном месте - тайник получится отличный.</text>
	</string>
<!-- // -->
	<string id="addon_detector1">
		<text>РКС-20.03 «Припять»</text>
	</string>
	<string id="addon_detector1_s">
		<text>Дозиметр</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_detector1">
		<text>Дозиметр-радиометр РКС-20.03 «Припять». Первейший и наиглавнейший прибор для сталкера, который не хочет облысеть на вторые сутки пребывания в Зоне. Устройство измеряет мощность ионизирующего излучения. При наличии радиационного излучения подает звуковые сигналы.\n Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
	</string>
<!-- // -->	
	<string id="addon_detector_simple">
		<text>Детектор «Отклик»</text>
	</string>
	<string id="addon_detector_simple_s">
		<text>«Отклик»</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_detector_simple">
		<text>Детектор аномальной активности первого поколения «Отклик». Реагирует световым сигналом при приближении к аномальному образованию. Расстояние определяется периодичностью светового сигнала.</text>
	</string>
<!-- // -->	
	<string id="addon_detector_advanced">
		<text>Детектор «Скаут»</text>
	</string>
	<string id="addon_detector_advanced_s">
		<text>«Скаут»</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_detector_advanced">
		<text>Детектор аномальной активности второго поколения «Скаут». Снабжён светодиодным табло для отображения направления к аномальному образованию и расстояния до него.</text>
	</string>
<!-- // -->	
	<string id="addon_detector_elite">
		<text>Детектор-сканер «Поиск»</text>
	</string>
	<string id="addon_detector_elite_s">
		<text>«Поиск»</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_detector_elite">
		<text>Детектор-сканер третьего поколения «Поиск». Режим поиска включается переключателем на лицевой стороне прибора. При наличии GPS-модуля способен передавать на специальный экран координаты находящихся поблизости аномальных образований.</text>
	</string>
<!-- // -->	<!-- // -->	<!-- // -->
	<string id="nsd_name">
		<text>НСД</text>
	</string>
	<string id="nsd_akm_name_s">
		<text>НСД</text>
	</string>
	<string id="enc_nsd_desc">
		<text>Наставления по стрелковому делу - традиционное для Советской и Российской армии название инструкций по устройству стрелкового оружия, его использованию и обслуживанию. НСД является официальным документом для обучения личного состава обращению с оружием.</text>
	</string>
<!-- // -->	<!-- // -->	<!-- // -->	
	<string id="st_tail_desc">
		<text>пл.</text>
	</string>
	<string id="st_mag_desc">
		<text>маг.</text>
	</string>
	<string id="st_grip_desc">
		<text>рук.</text>
	</string>
<!-- // -->	<!-- // -->	<!-- // -->		




	
	
<!-- МАГАЗИННОЕ ПИТАНИЕ -->
	<!-- Пустые -->
	<string id="desc_clip_e">
		<text>Снаряжение: Пустая</text>
	</string>
	<string id="desc_belt_e">
		<text>Снаряжение: Пустая</text>
	</string>
	<string id="desc_mag_e">
		<text>Снаряжение: Пустой</text>
	</string>

	
	<!-- 9x18 -->
	<string id="desc_load_9x18_fmj">
		<text>Снаряжение: 9x18 мм ПМ</text>
	</string>
	<string id="desc_load_9x18_pmm">
		<text>Снаряжение: 9x18 мм +P+</text>
	</string>

	<string id="clip_8_9x18">
		<text>Обойма на 8 патронов калибра 9x18 мм</text>
	</string>
	<string id="clip_8_9x18_fmj_s">
		<text>8 x 9x18 ПМ</text>
	</string>
	<string id="clip_8_9x18_pmm_s">
		<text>8 x 9x18 +P+</text>
	</string>
	
	<string id="clip_12_9x18">
		<text>Обойма на 12 патронов калибра 9x18 мм</text>
	</string>
	<string id="clip_12_9x18_fmj_s">
		<text>12 x 9x18 ПМ</text>
	</string>
	<string id="clip_12_9x18_pmm_s">
		<text>12 x 9x18 +P+</text>
	</string>
	
	<string id="clip_20_9x18">
		<text>Обойма на 20 патронов калибра 9x18 мм</text>
	</string>
	<string id="clip_20_9x18_fmj_s">
		<text>20 x 9x18 ПМ</text>
	</string>
	<string id="clip_20_9x18_pmm_s">
		<text>20 x 9x18 +P+</text>
	</string>
	
	<string id="clip_27_9x18">
		<text>Обойма на 27 патронов калибра 9x18 мм</text>
	</string>
	<string id="clip_27_9x18_fmj_s">
		<text>27 x 9x18 ПМ</text>
	</string>
	<string id="clip_27_9x18_pmm_s">
		<text>27 x 9x18 +P+</text>
	</string>
	
	<string id="mag_64_9x18">
		<text>Шнековый магазин на 64 патрона калибра 9x18 мм</text>
	</string>
	<string id="mag_64_9x18_fmj_s">
		<text>64 x 9x18 ПМ</text>
	</string>
	<string id="mag_64_9x18_pmm_s">
		<text>64 x 9x18 +P+</text>
	</string>
	

	<!-- 9x19 -->
	<string id="desc_load_9x19_fmj">
		<text>Снаряжение: 9x19 мм Para</text>
	</string>
	<string id="desc_load_9x19_pbp">
		<text>Снаряжение: 9x19 мм ПБП</text>
	</string>

	<string id="clip_8_9x19">
		<text>Обойма на 8 патронов калибра 9x19 мм</text>
	</string>
	<string id="clip_8_9x19_fmj_s">
		<text>8 x 9x19 Para</text>
	</string>
	<string id="clip_8_9x19_pbp_s">
		<text>8 x 9x19 ПБП</text>
	</string>
	
	<string id="clip_13_9x19">
		<text>Обойма на 13 патронов калибра 9x19 мм</text>
	</string>
	<string id="clip_13_9x19_fmj_s">
		<text>13 x 9x19 Para</text>
	</string>
	<string id="clip_13_9x19_pbp_s">
		<text>13 x 9x19 ПБП</text>
	</string>
	
	<string id="clip_15_9x19">
		<text>Обойма на 15 патронов калибра 9x19 мм</text>
	</string>
	<string id="clip_15_9x19_fmj_s">
		<text>15 x 9x19 Para</text>
	</string>
	<string id="clip_15_9x19_pbp_s">
		<text>15 x 9x19 ПБП</text>
	</string>
	
	<string id="clip_16_9x19">
		<text>Обойма на 16 патронов калибра 9x19 мм</text>
	</string>
	<string id="clip_16_9x19_fmj_s">
		<text>16 x 9x19 Para</text>
	</string>
	<string id="clip_16_9x19_pbp_s">
		<text>16 x 9x19 ПБП</text>
	</string>
	
	<string id="clip_17_9x19">
		<text>Обойма на 17 патронов калибра 9x19 мм</text>
	</string>
	<string id="clip_17_9x19_fmj_s">
		<text>17 x 9x19 Para</text>
	</string>
	<string id="clip_17_9x19_pbp_s">
		<text>17 x 9x19 ПБП</text>
	</string>
	
	<string id="clip_18_9x19">
		<text>Обойма на 18 патронов калибра 9x19 мм</text>
	</string>
	<string id="clip_18_9x19_fmj_s">
		<text>18 x 9x19 Para</text>
	</string>
	<string id="clip_18_9x19_pbp_s">
		<text>18 x 9x19 ПБП</text>
	</string>
	
	<string id="mag_20_9x19">
		<text>Магазин на 20 патронов калибра 9x19 мм</text>
	</string>
	<string id="mag_20_9x19_fmj_s">
		<text>20 x 9x19 Para</text>
	</string>
	<string id="mag_20_9x19_pbp_s">
		<text>20 x 9x19 ПБП</text>
	</string>
	
	<string id="mag_30_9x19">
		<text>Магазин на 30 патронов калибра 9x19 мм</text>
	</string>
	<string id="mag_30_9x19_fmj_s">
		<text>30 x 9x19 Para</text>
	</string>
	<string id="mag_30_9x19_pbp_s">
		<text>30 x 9x19 ПБП</text>
	</string>
	
	<string id="clip_31_9x19">
		<text>Обойма на 31 патрон калибра 9x19 мм</text>
	</string>
	<string id="clip_31_9x19_fmj_s">
		<text>31 x 9x19 Para</text>
	</string>
	<string id="clip_31_9x19_pbp_s">
		<text>31 x 9x19 ПБП</text>
	</string>
	
	<string id="mag_32_9x19">
		<text>Магазин на 32 патрона калибра 9x19 мм</text>
	</string>
	<string id="mag_32_9x19_fmj_s">
		<text>32 x 9x19 Para</text>
	</string>
	<string id="mag_32_9x19_pbp_s">
		<text>32 x 9x19 ПБП</text>
	</string>
	
	<!-- 7.62x25 -->
	<string id="desc_load_7.62x25_p">
		<text>Снаряжение: 7.62x25 мм ТТ</text>
	</string>
	<string id="desc_load_7.62x25_ps">
		<text>Снаряжение: 7.62x25 мм ПС</text>
	</string>

	<string id="clip_8_7.62x25">
		<text>Обойма на 8 патронов калибра 7.62x25 мм</text>
	</string>
	<string id="clip_8_7.62x25_p_s">
		<text>8 x 7.62x25 ТТ</text>
	</string>
	<string id="clip_8_7.62x25_ps_s">
		<text>8 x 7.62x25 ПС</text>
	</string>
	
	<string id="mag_20_7.62x25">
		<text>Магазин на 20 патронов калибра 7.62x25 мм</text>
	</string>
	<string id="mag_20_7.62x25_p_s">
		<text>20 x 7.62x25 ТТ</text>
	</string>
	<string id="mag_20_7.62x25_ps_s">
		<text>20 x 7.62x25 ПС</text>
	</string>
	
	<string id="mag_64_7.62x25">
		<text>Шнековый магазин на 64 патрона калибра 7.62x25 мм</text>
	</string>
	<string id="mag_64_7.62x25_p_s">
		<text>64 x 7.62x25 ТТ</text>
	</string>
	<string id="mag_64_7.62x25_ps_s">
		<text>64 x 7.62x25 ПС</text>
	</string>
	
	<string id="mag_71_7.62x25">
		<text>Дисковый магазин на 71 патрон калибра 7.62x25 мм</text>
	</string>
	<string id="mag_71_7.62x25_p_s">
		<text>71 x 7.62x25 ТТ</text>
	</string>
	<string id="mag_71_7.62x25_ps_s">
		<text>71 x 7.62x25 ПС</text>
	</string>
	
	<!-- .45ACP aka 11.43x23 -->
	<string id="desc_load_45_fmj">
		<text>Снаряжение: .45 ACP FMJ</text>
	</string>
	<string id="desc_load_45_hydro">
		<text>Снаряжение: .45 ACP Hydro</text>
	</string>

	<string id="clip_7_45">
		<text>Обойма на 7 патронов калибра .45 ACP (11.43x23 мм)</text>
	</string>
	<string id="clip_7_45_fmj_s">
		<text>7 x .45 ACP FMJ</text>
	</string>
	<string id="clip_7_45_hydro_s">
		<text>7 x .45 ACP Hydro</text>
	</string>
	
	<string id="clip_8_45">
		<text>Обойма на 8 патронов калибра .45 ACP (11.43x23 мм)</text>
	</string>
	<string id="clip_8_45_fmj_s">
		<text>8 x .45 ACP FMJ</text>
	</string>
	<string id="clip_8_45_hydro_s">
		<text>8 x .45 ACP Hydro</text>
	</string>
	
	<string id="mag_30_45">
		<text>Магазин на 30 патронов калибра .45 ACP (11.43x23 мм)</text>
	</string>
	<string id="mag_30_45_fmj_s">
		<text>30 x .45 ACP FMJ</text>
	</string>
	<string id="mag_30_45_hydro_s">
		<text>30 x .45 ACP Hydro</text>
	</string>
	
	<!-- .357 Magnum aka 9x32R -->
	<string id="desc_load_357_jfp">
		<text>Снаряжение: .357 JFP</text>
	</string>
	<string id="desc_load_357_jhp">
		<text>Снаряжение: .357 JHP</text>
	</string>

	<string id="clip_6_357">
		<text>Ускоритель заряжания для револьверов на 6 патронов калибра .357 Magnum (9x32R мм)</text>
	</string>
	<string id="clip_6_357_jfp_s">
		<text>6 x .357 JFP</text>
	</string>
	<string id="clip_6_357_jhp_s">
		<text>6 x .357 JHP</text>
	</string>
	
	<string id="clip_8_357">
		<text>Обойма на 8 патронов калибра .357 Magnum (9x32R мм)</text>
	</string>
	<string id="clip_8_357_jfp_s">
		<text>8 x .357 JFP</text>
	</string>
	<string id="clip_8_357_jhp_s">
		<text>8 x .357 JHP</text>
	</string>
	
	<!-- 5.7x28 -->
	<string id="desc_load_5.7x28_fmj">
		<text>Снаряжение: 5.7x28 мм SS190</text>
	</string>
	<string id="desc_load_5.7x28_ap">
		<text>Снаряжение: 5.7x28 мм SS192</text>
	</string>

	<string id="clip_20_5.7x28">
		<text>Обойма на 20 патронов калибра 5.7x28 мм</text>
	</string>
	<string id="clip_20_5.7x28_fmj_s">
		<text>20 x 5.7x28 SS190</text>
	</string>
	<string id="clip_20_5.7x28_ap_s">
		<text>20 x 5.7x28 SS192</text>
	</string>
	
	<string id="mag_50_5.7x28">
		<text>Магазин для FN P90 на 50 патронов калибра 5.7x28 мм</text>
	</string>
	<string id="mag_50_5.7x28-b">
		<text>Магазин на 50 патронов калибра 5.7x28 мм</text>
	</string>
	<string id="mag_50_5.7x28_fmj_s">
		<text>50 x 5.7x28 SS190</text>
	</string>
	<string id="mag_50_5.7x28_ap_s">
		<text>50 x 5.7x28 SS192</text>
	</string>
	
	<!-- 5.45x39 -->
	<string id="desc_load_5.45x39_fmj">
		<text>Снаряжение: 5.45x39 мм 7Н10</text>
	</string>
	<string id="desc_load_5.45x39_ap">
		<text>Снаряжение: 5.45x39 мм 7Н22</text>
	</string>

	<string id="mag_30_5.45x39">
		<text>Магазин на 30 патронов калибра 5.45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="mag_30_5.45x39_fmj_s">
		<text>30 x 5.45x39 7Н10</text>
	</string>
	<string id="mag_30_5.45x39_ap_s">
		<text>30 x 5.45x39 7Н22</text>
	</string>
	
	<string id="mag_45_5.45x39">
		<text>Увеличенный магазин на 45 патронов калибра 5.45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="mag_45_5.45x39_fmj_s">
		<text>45 x 5.45x39 7Н10</text>
	</string>
	<string id="mag_45_5.45x39_ap_s">
		<text>45 x 5.45x39 7Н22</text>
	</string>
	
	<string id="mag_60_5.45x39">
		<text>Дисковый магазин на 60 патронов калибра 5.45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="mag_60_5.45x39_fmj_s">
		<text>60 x 5.45x39 7Н10</text>
	</string>
	<string id="mag_60_5.45x39_ap_s">
		<text>60 x 5.45x39 7Н22</text>
	</string>
	
	<!-- 5.56x45 -->
	<string id="desc_load_5.56x45_ss190">
		<text>Снаряжение: 5.56x45 мм SS109</text>
	</string>
	<string id="desc_load_5.56x45_ap">
		<text>Снаряжение: 5.56x45 мм AP</text>
	</string>

	<string id="mag_30_5.56x45">
		<text>Магазин на 30 патронов калибра 5.56x45 мм</text>
	</string>
	<string id="mag_30_5.56x45_ss190_s">
		<text>30 x 5.56x45 SS109</text>
	</string>
	<string id="mag_30_5.56x45_ap_s">
		<text>30 x 5.56x45 AP</text>
	</string>
	
	<string id="mag_100_5.56x45">
		<text>Магазин C-MAG на 100 патронов калибра 5.56x45 мм</text>
	</string>
	<string id="mag_100_5.56x45_ss190_s">
		<text>100 x 5.56x45 SS109</text>
	</string>
	<string id="mag_100_5.56x45_ap_s">
		<text>100 x 5.56x45 AP</text>
	</string>
	
	<string id="belt_100_5.56x45">
		<text>Лента на 100 патронов калибра 5.56x45 мм</text>
	</string>
	<string id="belt_100_5.56x45_ss190_s">
		<text>100 x 5.56x45 SS109</text>
	</string>
	<string id="belt_100_5.56x45_ap_s">
		<text>100 x 5.56x45 AP</text>
	</string>
	
	<!-- 7.62x39 -->
	<string id="desc_load_7.62x39_fmj">
		<text>Снаряжение: 7.62x39 мм ПС</text>
	</string>
	<string id="desc_load_7.62x39_ap">
		<text>Снаряжение: 7.62x39 мм БП</text>
	</string>

	<string id="mag_10_7.62x39">
		<text>Магазин на 10 патронов калибра 7.62x39 мм</text>
	</string>
	<string id="mag_10_7.62x39_fmj_s">
		<text>10 x 7.62x39 ПС</text>
	</string>
	<string id="mag_10_7.62x39_ap_s">
		<text>10 x 7.62x39 БП</text>
	</string>
	
	<string id="mag_30_7.62x39">
		<text>Магазин на 30 патронов калибра 7.62x39 мм</text>
	</string>
	<string id="mag_30_7.62x39_fmj_s">
		<text>30 x 7.62x39 ПС</text>
	</string>
	<string id="mag_30_7.62x39_ap_s">
		<text>30 x 7.62x39 БП</text>
	</string>
	
	<string id="mag_75_7.62x39">
		<text>Дисковый магазин на 75 патронов калибра 7.62x39 мм</text>
	</string>
	<string id="mag_75_7.62x39_fmj_s">
		<text>75 x 7.62x39 ПС</text>
	</string>
	<string id="mag_75_7.62x39_ap_s">
		<text>75 x 7.62x39 БП</text>
	</string>
	
	<!-- 9x39 -->
	<string id="desc_load_9x39_pab9">
		<text>Снаряжение: 9x39 мм ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="desc_load_9x39_ap">
		<text>Снаряжение: 9x39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="desc_load_9x39_sp5">
		<text>Снаряжение: 9x39 мм СП-5</text>
	</string>

	<string id="mag_10_9x39">
		<text>Магазин на 10 патронов калибра 9x39 мм</text>
	</string>
	<string id="mag_10_9x39_pab9_s">
		<text>10 x 9x39 ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="mag_10_9x39_ap_s">
		<text>10 x 9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="mag_10_9x39_sp5_s">
		<text>10 x 9x39 СП-5</text>
	</string>
	
	<string id="mag_20_9x39">
		<text>Магазин на 20 патронов калибра 9x39 мм</text>
	</string>
	<string id="mag_20_9x39_pab9_s">
		<text>20 x 9x39 ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="mag_20_9x39_ap_s">
		<text>20 x 9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="mag_20_9x39_sp5_s">
		<text>20 x 9x39 СП-5</text>
	</string>
	
	<!-- 7.62x51 aka .308Win -->
	<string id="desc_load_7.62x51_fmj">
		<text>Снаряжение: 7.62x51 мм FMJ</text>
	</string>
	<string id="desc_load_7.62x51_ap">
		<text>Снаряжение: 7.62x51 мм AP</text>
	</string>

	<string id="mag_5_7.62x51">
		<text>Магазин на 5 патронов калибра 7.62x51 мм</text>
	</string>
	<string id="mag_5_7.62x51_fmj_s">
		<text>5 x 7.62x51 FMJ</text>
	</string>
	<string id="mag_5_7.62x51_ap_s">
		<text>5 x 7.62x51 AP</text>
	</string>
	
	<string id="mag_8_7.62x51">
		<text>Магазин на 8 патронов калибра 7.62x51 мм</text>
	</string>
	<string id="mag_8_7.62x51_fmj_s">
		<text>8 x 7.62x51 FMJ</text>
	</string>
	<string id="mag_8_7.62x51_ap_s">
		<text>8 x 7.62x51 AP</text>
	</string>
	
	<string id="mag_10_7.62x51">
		<text>Магазин на 10 патронов калибра 7.62x51 мм</text>
	</string>
	<string id="mag_10_7.62x51_fmj_s">
		<text>10 x 7.62x51 FMJ</text>
	</string>
	<string id="mag_10_7.62x51_ap_s">
		<text>10 x 7.62x51 AP</text>
	</string>
	
	<string id="mag_20_7.62x51">
		<text>Магазин на 20 патронов калибра 7.62x51 мм</text>
	</string>
	<string id="mag_20_7.62x51_fmj_s">
		<text>20 x 7.62x51 FMJ</text>
	</string>
	<string id="mag_20_7.62x51_ap_s">
		<text>20 x 7.62x51 AP</text>
	</string>
	
	<string id="belt_50_7.62x51">
		<text>Лента на 50 патронов калибра 7.62x51 мм</text>
	</string>
	<string id="belt_50_7.62x51_fmj_s">
		<text>50 x 7.62x51 FMJ</text>
	</string>
	<string id="belt_50_7.62x51_ap_s">
		<text>50 x 7.62x51 AP</text>
	</string>
	
	<string id="belt_100_7.62x51">
		<text>Лента на 100 патронов калибра 7.62x51 мм</text>
	</string>
	<string id="belt_100_7.62x51_fmj_s">
		<text>100 x 7.62x51 FMJ</text>
	</string>
	<string id="belt_100_7.62x51_ap_s">
		<text>100 x 7.62x51 AP</text>
	</string>
	
	<!-- 7.62x54R -->
	<string id="desc_load_7.62x54_7h1">
		<text>Снаряжение: 7.62x54R мм 7Н1</text>
	</string>
	<string id="desc_load_7.62x54_ap">
		<text>Снаряжение: 7.62x54R мм 7Н26</text>
	</string>
	<string id="desc_load_7.62x54_7h14">
		<text>Снаряжение: 7.62x54R мм 7Н14</text>
	</string>

	<string id="mag_10_7.62x54">
		<text>Магазин на 10 патронов калибра 7.62x54R мм</text>
	</string>
	<string id="mag_10_7.62x54_7h1_s">
		<text>10 x 7.62x54R 7Н1</text>
	</string>
	<string id="mag_10_7.62x54_ap_s">
		<text>10 x 7.62x54R 7Н26</text>
	</string>
	<string id="mag_10_7.62x54_7h14_s">
		<text>10 x 7.62x54R 7Н14</text>
	</string>
	
	<string id="mag_47_7.62x54">
		<text>Дисковый магазин на 47 патронов калибра 7.62x54R мм</text>
	</string>
	<string id="mag_47_7.62x54_7h1_s">
		<text>47 x 7.62x54R 7Н1</text>
	</string>
	<string id="mag_47_7.62x54_ap_s">
		<text>47 x 7.62x54R 7Н26</text>
	</string>
	<string id="mag_47_7.62x54_7h14_s">
		<text>47 x 7.62x54R 7Н14</text>
	</string>
	
	<string id="belt_100_7.62x54">
		<text>Лента на 100 патронов калибра 7.62x54R мм</text>
	</string>
	<string id="belt_100_7.62x54_7h1_s">
		<text>100 x 7.62x54R 7Н1</text>
	</string>
	<string id="belt_100_7.62x54_ap_s">
		<text>100 x 7.62x54R 7Н26</text>
	</string>
	<string id="belt_100_7.62x54_7h14_s">
		<text>100 x 7.62x54R 7Н14</text>
	</string>
	
	<!-- 7.92x57 aka 8mm Mauser -->
	<string id="desc_load_7.92x57_fmj">
		<text>Снаряжение: 7.92x57 мм FMJ</text>
	</string>
	<string id="desc_load_7.92x57_ap">
		<text>Снаряжение: 7.92x57 мм AP</text>
	</string>

	<string id="mag_10_7.92x57">
		<text>Магазин на 10 патронов калибра 7.92x57 мм</text>
	</string>
	<string id="mag_10_7.92x57_fmj_s">
		<text>10 x 7.92x57 FMJ</text>
	</string>
	<string id="mag_10_7.92x57_ap_s">
		<text>10 x 7.92x57 AP</text>
	</string>
	
	<string id="belt_50_7.92x57">
		<text>Лента на 50 патронов калибра 7.92x57 мм</text>
	</string>
	<string id="belt_50_7.92x57_fmj_s">
		<text>50 x 7.92x57 FMJ</text>
	</string>
	<string id="belt_50_7.92x57_ap_s">
		<text>50 x 7.92x57 AP</text>
	</string>
	
	<!-- 12.7x99 aka .50BMG -->
	<string id="desc_load_12.7x99_ap">
		<text>Снаряжение: .50 BMG API</text>
	</string>

	<string id="mag_5_12.7x99">
		<text>Магазин на 5 патронов калибра .50 BMG (12.7x99 мм)</text>
	</string>
	<string id="mag_5_12.7x99_ap_s">
		<text>5 x .50 BMG API</text>
	</string>
	
	<string id="mag_10_12.7x99">
		<text>Магазин на 10 патронов калибра .50 BMG (12.7x99 мм)</text>
	</string>
	<string id="mag_10_12.7x99_ap_s">
		<text>10 x .50 BMG API</text>
	</string>
	
	<!-- 12.7x108 -->
	<string id="desc_load_12.7x108_ap">
		<text>Снаряжение: 12.7x108 мм Б-32</text>
	</string>

	<string id="mag_5_12.7x108">
		<text>Магазин на 5 патронов калибра 12.7x108 мм</text>
	</string>
	<string id="mag_5_12.7x108_ap_s">
		<text>5 x 12.7x108 Б-32</text>
	</string>
	
	<!-- 12 калибр -->
	<string id="desc_load_12x76_buck">
		<text>Снаряжение: 12/76 картечь</text>
	</string>
	<string id="desc_load_12x76_zhekan">
		<text>Снаряжение: 12/76 жекан</text>
	</string>
	<string id="desc_load_12x76_dart">
		<text>Снаряжение: 12/76 дротик</text>
	</string>

	<string id="mag_8_12x76">
		<text>Магазин на 8 патронов калибра 12/76</text>
	</string>
	<string id="mag_8_12x76_buck_s">
		<text>8 x 12/76 картечь</text>
	</string>
	<string id="mag_8_12x76_zhekan_s">
		<text>8 x 12/76 жекан</text>
	</string>
	<string id="mag_8_12x76_dart_s">
		<text>8 x 12/76 дротик</text>
	</string>
	
	<!-- Гаусс -->
	<string id="desc_load_gauss">
		<text>Снаряжение: 2 мм Гаусс \n\n В магазине совмещены мощный компактный источник энергии и поражающие элементы. Источником энергии является капсулированный фрагмент артефакта "Вспышка", а в качестве поражающего элемента используются 2 мм металлические иглы. Конструкция магазина позволяет заряжать его только в лабораторных условиях.</text>
	</string>
	<string id="desc_load_gauss_std">
		<text>Снаряжение: 6 мм Гаусс \n\n В магазине совмещены мощный компактный источник энергии и поражающие элементы. В качестве поражающего элемента используются 6 мм оперенные металлические иглы. Источником энергии является капсулированный фрагмент артефакта "Лунный свет", запускающий каскадный резонанс в артефактах самого оружия, так как артефакт "Вспышка" и обычные электромагниты не справлялись с разгоном гораздо более тяжелого поражающего элемента. Конструкция магазина позволяет заряжать его только в лабораторных условиях.</text>
	</string>
	<string id="desc_load_gauss_ndl">
		<text>Снаряжение: 6 мм N-28 \n\n В магазине совмещены мощный компактный источник энергии и поражающие элементы. В качестве поражающего элемента используются 28 2мм игл от снайперского варианта Гаусс-пушки (блоки по 7 игл в 4 ряда), разгоняющихся в стволе как единое целое и разделяющихся на отдельные иглы после выхода из ствола для обеспечения максимальной вероятности поражения цели. Источником энергии является капсулированный фрагмент артефакта "Лунный свет", запускающий каскадный резонанс в артефактах самого оружия, так как артефакт "Вспышка" и обычные электромагниты не справлялись с разгоном гораздо более тяжелого поражающего элемента. Конструкция магазина позволяет заряжать его только в лабораторных условиях.</text>
	</string>
	<string id="desc_load_gauss_e">
		<text>Снаряжение: Пустой \n\n В магазине совмещены мощный компактный источник энергии и поражающие элементы. Источником энергии является капсулированный фрагмент артефакта "Вспышка", а в качестве поражающего элемента используются 2 мм металлические иглы. Конструкция магазина позволяет заряжать его только в лабораторных условиях.</text>
	</string>
	<string id="desc_load_gauss_std_e">
		<text>Снаряжение: Пустой \n\n В магазине совмещены мощный компактный источник энергии и поражающие элементы. В качестве поражающего элемента используются 6 мм оперенные металлические иглы. Источником энергии является капсулированный фрагмент артефакта "Лунный свет", запускающий каскадный резонанс в артефактах самого оружия, так как артефакт "Вспышка" и обычные электромагниты не справлялись с разгоном гораздо более тяжелого поражающего элемента. Конструкция магазина позволяет заряжать его только в лабораторных условиях.</text>
	</string>
	<string id="desc_load_gauss_ndl_e">
		<text>Снаряжение: Пустой \n\n В магазине совмещены мощный компактный источник энергии и поражающие элементы. В качестве поражающего элемента используются 28 2мм игл от снайперского варианта Гаусс-пушки (блоки по 7 игл в 4 ряда), разгоняющихся в стволе как единое целое и разделяющихся на отдельные иглы после выхода из ствола для обеспечения максимальной вероятности поражения цели. Источником энергии является капсулированный фрагмент артефакта "Лунный свет", запускающий каскадный резонанс в артефактах самого оружия, так как артефакт "Вспышка" и обычные электромагниты не справлялись с разгоном гораздо более тяжелого поражающего элемента. Конструкция магазина позволяет заряжать его только в лабораторных условиях.</text>
	</string>

	<string id="mag_10_gauss">
		<text>Магазин на 10 зарядов к снайперской винтовке Гаусса</text>
	</string>
	<string id="mag_10_gauss_s">
		<text>10 x 2 мм Гаусс</text>
	</string>
	
	<string id="mag_50_gauss">
		<text>Магазин на 50 зарядов к автоматической винтовке Гаусса</text>
	</string>
	<string id="mag_50_gauss_std_s">
		<text>50 x 6 мм Гаусс</text>
	</string>
	<string id="mag_50_gauss_ndl_s">
		<text>50 х 6 мм N-28</text>
	</string>
	
</string_table>
